<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><Data name="AmritaCEN_DPIL.PUN.TEST.TASK1" version="1.0"><Corpus domain="NEWS"><Language>Punjabi</Language><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0001"><Sentence1>‘ਆਪ’ ਦੇ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕਾ ਦੇ ਨਿਗਰਾਨ ਅਕੁੰਸ਼ ਨਾਰੰਗ ਆਗਾਮੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਦੌਰਾਨ ਪਾਰਟੀ ਦੀ ਟਿਕਟ ’ਤੇ ਚੋਣ ਲੜਨ ਦੇ ਚਾਹਵਾਨ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਨਾਲ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰਨ ਲਈ ਪੁੱਜੇ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਅਕੁੰਸ਼ ਨਾਰੰਗ ਜੋ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕਾ ਦੇ ਨਿਗਰਾਨ ਹਨ ਨੇ ਆਗਾਮੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਦੌਰਾਨ ਪਾਰਟੀ ਦੀ ਟਿਕਟ ’ਤੇ ਚੋਣ ਲੜਨ ਦੇ ਚਾਹਵਾਨ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਨਾਲ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰਨ ਲਈ ਪੁੱਜੇ ਸਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0002"><Sentence1>ਪਿੰਡ ਦੇ ਮੁਅੱਤਲ ਸਰਪੰਚ ਬਲਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਾਰਵਾਈ ‘ਤੇ ਤਸੱਲੀ ਪ੍ਰਗਟ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਹੁਣ ਪਾਣੀ ਦਾ ਨਿਕਾਸ ਸਹੀ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਹੋਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2> ਉਸਨੂੰ ਹੀ ਟਿਕਟ ਮਿਲੇਗੀ। ਇਸੇ ਕਰਕੇ ਹਰ ਥਾਂ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0003"><Sentence1>ਸਰਹਿੰਦ-ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਤ੍ਰਿਲੋਕ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਕੌਂਸਲ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੇ ਅਹੁਦੇ ਤੋਂ ਜਲਦ ਹੀ ਲਾਂਭੇ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਅਨੁਸਾਰ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੀ ਦੌੜ ਵਿਚ ਚਾਰ ਪੰਜ ਕੌਂਸਲਰ ਹਨ ਪਰ ਸ਼ੇਰ ਸਿੰਘ ਦਾ ਨਾਮ ਸਭ ਤੋਂ ਮੂਹਰੇ ਚੱਲ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0004"><Sentence1>ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਦੀ ਸੂਚੀ ਜਾਰੀ ਕਰਨ ਸਬੰਧੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਖਿਆ ਕਿ ਅਜੇ ਤੱਕ ਕੋਈ ਤਰੀਕ ਤੈਅ ਨਹੀਂ ਹੈ ਪਰ ਸਤੰਬਰ ਦੇ ਅਖੀਰ ਤੱਕ ਕਾਂਗਰਸ ਆਪਣੇ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਦੀ ਸੂਚੀ ਜਾਰੀ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਕਿ ਕੇਂਦਰੀ ਸਿੱਖ ਅਜਾਇਬ ਘਰ ਵਿੱਚ ਸ਼ਹੀਦਾਂ ਸਬੰਧੀ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨੀ ਲਈ ਵੱਖਰੇ ਤੇ ਢੁਕਵੇਂ ਪ੍ਰਬੰਧ ਕੀਤੇ ਜਾਣ, ਜਿਸ ਵਿਚ ਸ਼ਹੀਦਾਂ ਦੀਆਂ ਤਸਵੀਰਾਂ ਤੇ ਹੋਰ ਸਮੱਗਰੀ ਦਾ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ ਹੋਵੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0005"><Sentence1>ਬੀਤੇ ਕਈ ਦਿਨਾਂ ਤੋਂ ਖੇਤਰ ’ਚ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਮਾੜੀ ਸਪਲਾਈ ਨੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਕੀਤਾ ਹੋਇਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਗੱਲ ਦੀ ਹੈਰਾਨੀ ਹੈ ਕਿ ਜਨਰੇਟਰ ਹੋਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਵੀ ਉਸ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਚਲਾਇਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0006"><Sentence1>ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਕੇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ 2 ਸਤੰਬਰ ’ਤੇ ਪਾ ਦਿੱਤੀ ਹੈ। ਉਧਰ ਈ.ਡੀ. ਵੱਲੋਂ ਚਲਾਏ ਜਾ ਰਹੇ ਕੇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਵੀ 2 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਹੀ ਹੋਣੀ  ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ  ਭੋਲਾ ਸਮੇਤ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਈ ਹੋਰ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ  ਵਜੋਂ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਵਿਸ਼ਵ ਪੱਧਰੀ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਦੁਆਰ ਅਤੇ ਨਿਕਾਸੀ ਦੁਆਰ ਅਲੱਗ-ਅਲੱਗ ਹੋਣਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0007"><Sentence1>ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਖਾਸ ਆਦਮੀਆਂ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਖਾਸ ਆਦਮੀਆਂ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0008"><Sentence1>ਹਾਊਸ ਦੀ ਕੁਝ ਦਿਨ ਪਹਿਲਾਂ ਹੋਈ ਮੀਟਿੰਗ ਵਿਚ ਪ੍ਰਧਾਨ ਬਾਜਵਾ ਵਲੋਂ ਆਪਣਾ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਪੇਸ਼ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2> ਅਜੇ ਤੱਕ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੇ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਪੇਸ਼ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0009"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਵਟਸ ਐਪ ‘ਤੇ ਫੈਲਣ ਕਾਰਨ ਸ਼ਹਿਰ ਵਿਚ ਇਕ ਨਵੀਂ ਕਿਸਮ ਦੀ ਚਰਚਾ ਛਿੜ ਪਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਅਜੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਦੀ ਕੋਈ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਚੱਲ ਰਹੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0010"><Sentence1>ਜ਼ੋਨ ਇੰਚਾਰਜ ਅਮਨਦੀਪ ਸਿੰਘ ਗਿੱਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਦਿਨ ਰਾਤ ਪਾਰਟੀ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਆਗੂ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਨਾਲ ਬੇਇਨਸਾਫ਼ੀ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਅਮਨਦੀਪ ਸਿੰਘ ਗਿੱਲ ਜੋ ਕਿ ਜ਼ੋਨ ਇੰਚਾਰਜ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਗੂ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਨਾਲ ਬੇਇਨਸਾਫ਼ੀ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ ਜਦਕਿ ਓਹਨਾ ਵਲੋਂ  ਪਾਰਟੀ ਲਈ ਦਿਨ ਰਾਤ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0011"><Sentence1>ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਨੇ ਕੀਤੀ ਆਪ ਦੀ ਮਾਨਤਾ ਰੱਦ ਕਰਨ ਦੀ ਮੰਗ</Sentence1><Sentence2> ਆਪ ਦੀ ਮਾਨਤਾ ਰੱਦ ਕਰਨ ਦੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਨੇ ਕੀਤੀ ਮੰਗ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0012"><Sentence1>ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਾਡੀ ਸਰਕਾਰ ਆਮ ਜਨਤਾ ਦੇ ਜੀਵਨ 'ਚ ਬਦਲਾਅ ਲਿਆਉਣ 'ਤੇ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦਰਿਤ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ | </Sentence1><Sentence2> ਆਮ ਜਨਤਾ ਦੇ ਜੀਵਨ 'ਚ ਬਦਲਾਅ ਲਿਆਉਣ 'ਤੇ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦਰਿਤ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ ਸਾਡੀ ਸਰਕਾਰ ਕਿਹਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0013"><Sentence1>ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਪ੍ਰੋ. ਜਗਰੂਪ ਸਿੰਘ ਸੇਖੋਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਟਿੰਗ ਰਾਹੀਂ ਇੱਕ ਦੂਸਰੇ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਲਾਉਣਾ ਇੱਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਆਸੀ ਨੌਟੰਕੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਇੱਕ ਦਰਜਨ ਵਿਧਾਇਕ ਜੇਲ੍ਹ ਵੀ ਚਲੇ ਗਏ ਹਨ ਪਰ ਪਾਰਟੀ ਤਰਫੋਂ ਕੋਈ ਠੋਸ ਕਾਰਵਾਈ ਨਹੀਂ ਹੋਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0014"><Sentence1> ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਇਸ ਵੰਡ ਵਿੱਚ 25 ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਮਿਲੀਆਂ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2> ਇਸ ਵੰਡ ਵਿੱਚ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਨੂੰ 25 ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਮਿਲੀਆਂ ਸਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0015"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਡਾ. ਹਰਬੰਸ ਲਾਲ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਮੰਚ ਸਮਾਜ ਦੇ ਹਰ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਲੋਕ ਭਲਾਈ ਕਾਰਜ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਇਹ ਆਗੂ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਚੱਲ ਰਹੀਆਂ ਕਾਰਵਾਈਆਂ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਵੀ ਦੇ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0016"><Sentence1>ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਯੂਜੀਸੀ ਨੇ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਫੈਸਲੇ ਰਾਹੀਂ ਪੀਐਚਡੀ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਖੋਜ ਦੇ ਸਮੇਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਾਉਣ ਦੇ ਤਜਰਬੇ ਦਾ ਲਾਭ ਦੇਣ ਦਾ ਫੈਸਲਾ ਲਿਆ ਸੀ, ਜਿਸ ਦੀ ਭਰਵੀਂ ਸ਼ਲਾਘਾ ਹੋਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2> ਇਹ ਕਾਲਜ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਸਕਤੀ ਨੂੰ ਜਾਣੇ ਬਗ਼ੈਰ ਹੀ ਲਾਗੂ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0017"><Sentence1>ਡੈਮੋਕਰੇਟਿਕ ਸਟੂਡੈਂਟਸ ਆਰਗੇਨਾਈਜੇਸ਼ਨ (ਡੀ.ਐਸ.ਓ) ਦੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਕ੍ਰਿਸ਼ਨ ਚੌਹਾਨ ਨੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਵਿਦਿਆਰਥਣਾਂ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਧੱਕੇਸ਼ਾਹੀ ਨੂੰ ਨੱਥ ਨਾ ਪਾਈ ਗਈ ਤਾਂ ਸੰਘਰਸ਼ ਨੂੰ ਹੋਰ ਤੇਜ਼ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ। </Sentence1><Sentence2> ਇੱਕ ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਤਾਂ ਬਰਾਮਦ ਕਰ ਲਈ ਗਯੀ ਹੈ, ਪਰ ਦੂਜੇ  ਦਾ ਹਾਲੇ ਤੱਕ ਕੁਝ ਪਤਾ ਨਹੀਂ ਲੱਗਿਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0018"><Sentence1>ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਸੁਖਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਇਸ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ 24 ਫਰਵਰੀ 2009 ਨੂੰ ਰੱਖਿਆ ਸੀ ਅਤੇ ਕਰੀਬ ਸੱਤ ਏਕੜ ਜ਼ਮੀਨ ਵਿੱਚ ਬਣੇ ਇਸ ਅਤਿ-ਆਧੁਨਿਕ ਸਹੂਲਤਾਂ ਨਾਲ ਲੈਸ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੇ ਨਿਰਮਾਣ ’ਤੇ 700 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਖਰਚ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2> ਇਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਨਾਂ ਸਿੱਖ ਕਤਲੇਆਮ ਵਾਲੇ ਪੀੜ੍ਹਤਾਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰੀ ਸੂਚੀ ਵਿੱਚ ਦਰਜ ਨਹੀਂ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0019"><Sentence1>ਇਹ ਧਰਨਾ ਸਵੇਰੇ 8 ਵਜੇ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਕੇ ਸ਼ਾਮ ਕਰੀਬ 4 ਵਜੇ ਤੱਕ ਜਾਰੀ ਰਿਹਾ।</Sentence1><Sentence2> ਏਨਾ ਹੀ ਨਹੀਂ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਨਵੇਂ ਸਹਿ-ਸੰਯੋਜਕ ਇੰਚਾਰਜ ਤੇ ਵਿਧਾਇਕ ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਵੀ ਆਪਣੇ ਇੰਗਲੈਂਡ ਦੌਰੇ ਦੌਰਾਨ ਖ਼ਾਲਿਸਤਾਨੀਆਂ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਕਰ ਚੁੱਕੇ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0020"><Sentence1> ਕਾਨਫਰੰਸ ਵਿੱਚ ਪੰਜ ਰਾਜਾਂ ਦੇ ਉਪ ਕੁਲਪਤੀਆਂ ਅਤੇ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀਆਂ ਨੂੰ ਵੀ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਏਨੀ ਮਿਹਨਤ ਦਾ ਲਾਭ ਨਾ ਦੇਣਾ ਅਧਿਆਪਕ ਵਰਗ ਨਾਲ ਬੇਇਨਸਾਫ਼ੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0021"><Sentence1>ਮਾਪਿਆਂ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਵਿੱਚ ਕਦੇ ਮਨਰੇਗਾ, ਕਦੇ ਆਧਾਰ ਕਾਰਡ ਬਣਾਉਣ, ਕਦੇ ਹੋਰ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮਾਂ ਕਾਰਨ ਅਤੇ ਕਦੇ ਬਿਜਲੀ ਨਾ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਬੱਚੇ ਪੜ੍ਹ ਨਹੀਂ ਸਕਦੇ।</Sentence1><Sentence2> ਸਕੂਲ ਵਾਸਤੇ ਜ਼ਮੀਨ ਖਰੀਦਣ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਪੰਚਾਇਤ ਵਿਭਾਗ ਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0022"><Sentence1>ਦੇਸ਼ ਭਰ ਵਿੱਚ ਸਿਆਸੀ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਅਤੇ ਅਪਰਾਧੀਕਰਨ ਖਿਲਾਫ਼ ਲੜਾਈ ਲੜਨ ਦੇ ਦਾਅਵੇ ਨਾਲ ਸਿਆਸੀ ਮੈਦਾਨ ਵਿੱਚ ਆਈ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਸਟਿੰਗ ਸਭਿਆਚਾਰ ਨੇ ਬੇਭਰੋਸਗੀ ਦਾ ਆਲਮ ਪੈਦਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਸਟਿੰਗ ਕਰਕੇ ਤੁਰੰਤ ਫ਼ੈਸਲੇ ਲੈਣ ਦਾ ਰੁਝਾਨ ਸਿਆਸੀ ਸਭਿਆਚਾਰ ਵਿੱਚ ਡਰ ਦਾ ਮਾਹੌਲ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0023"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਦੀ ਆਗੂ ਟੀਮ ਲੋੜੋਂ ਵੱਧ ਹਉਮੈ ਦੀ ਸ਼ਿਕਾਰ ਨਜ਼ਰ ਆ ਰਹੀ ਹੈ। ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮਜ਼ਬੂਤ ਪੰਜਾਬੀ ਆਗੂ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ ਸਿਆਸੀ ਲੜਾਈ ਜਿੱਤਣਾ ਖਾਮਖਿਆਲੀ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਸਟਿੰਗ ਰਾਹੀਂ ਇੱਕ ਦੂਸਰੇ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਲਾਉਣਾ ਇੱਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਆਸੀ ਨੌਟੰਕੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0024"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਬੱੱਚੇ ਖਾਰਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਹਨ ਅਤੇ ਬਾਥਰੂਮ ਦਾ ਵੀ ਕੋਈ ਪੁਖਤਾ ਪ੍ਰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਮਿਡ ਡੇਅ ਮੀਲ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਵੀ ਸਹੀ ਪ੍ਰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਹੈ ਅਤੇ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਵੀ ਯਕੀਨੀ ਨਹੀਂ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਸਰਕਾਰ ਦੀਆਂ ਹਦਾਇਤਾਂ ਮੁਤਾਬਿਕ ਜ਼ਮੀਨ ਸਰਕਾਰੀ ਰੇਟ ’ਤੇ ਖਰੀਦੀ ਜਾਣੀ ਹੈ ਪਰ ਜ਼ਮੀਨ ਦੇ ਮਾਲਕ ਵੱਧ ਭਾਅ ਮੰਗਦੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0025"><Sentence1> ਸ੍ਰੀ ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਜਿਹੇ ਹਾਲਾਤ ਵਿੱਚ ਸਿਰਫ ਬਸਪਾ ਅਜਿਹੀ ਪਾਰਟੀ ਹੈ|</Sentence1><Sentence2> ਸਿਰਫ ਬਸਪਾ ਅਜਿਹੇ ਹਾਲਾਤ ਵਿੱਚ ਅਜਿਹੀ ਪਾਰਟੀ ਹੈ, ਸ੍ਰੀ ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0026"><Sentence1>ਕਾਲਜ ਅੱਗੇ ਧਰਨੇ ਦੌਰਾਨ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆਂ ਆਇਸਾ ਦੇ ਸੂਬਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਪ੍ਰਦੀਪ ਗੁਰੂ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬੱਸਾਂ ਵਾਲਿਆ ਵੱਲੋ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਉੱਪਰ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਅੱਤਿਆਚਾਰਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਦਿਨੋ-ਦਿਨ ਵਧਦੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਥਾਣਾ ਲਾਡੋਵਾਲ ਦੀ ਪੁਲੀਸ ਮੌਕੇ ’ਤੇ ਪੁੱਜ ਗਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0027"><Sentence1>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵੱਲੋਂ ਅੱਜ ਸਨਰਾਈਜ਼ ਪੈਲੇਸ ਆਜ਼ਮਪੁਰ ’ਚ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀ ਪੰਜਾਬ ਡਾ. ਦਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਚੀਮਾ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਵਰਕਰਾਂ ਦਾ ਟ੍ਰੇਨਿੰਗ ਕੈਂਪ ਲਾਇਆ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2> ਸ਼ੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਇਤਿਹਾਸ ਤੇ ਪਿਛਲੇ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ ਸੱਤਾਧਾਰੀ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੇ ਵਿਕਾਸ ਕਾਰਜਾਂ ’ਚ ਰਹੇ ਵੱਡੇ ਅੰਤਰ ’ਤੇ ਇਕ ਫਿਲਮ ਵੀ ਦਿਖਾਈ ਗਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0028"><Sentence1>ਏਐਸਆਈ ਸੋਮਨਾਥ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਪੁਲੀਸ ਧਰਮਿੰਦਰ ਦਾ ਪਤਾ ਲਾਉਣ ’ਚ ਲੱਗੀ ਹੋਈ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਭਲਕੇ ਪੋਸਟਮਾਰਟਮ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅਨਿਲ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਵਾਰਸਾਂ ਹਵਾਲੇ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇਗੀ।</Sentence1><Sentence2> ਹਲਕਾ ਇੰਚਾਰਜ ਦੀਦਾਰ ਸਿੰਘ ਭੱਟੀ ਵਲੋਂ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੇਣ ਸਮੇਂ ਹੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਤੋਂ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਲੈ ਕੇ ਆਪਣੇ ਕੋਲ ਰੱਖ ਲਿਆ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0029"><Sentence1>ਪ੍ਰਾਪਤ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਨੁਸਾਰ ਪਹਿਲਾਂ ਬੀਤੀ 31 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦਾ ਉਦਘਾਟਨ ਕਰਨ ਬਾਰੇ ਕਿਹਾ ਗਿਆ ਸੀ ਪ੍ਰੰਤੂ ਮੀਂਹ ਪੈਣ ਕਾਰਨ ਸੜਕ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਰੁਕ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2> ਕਰੀਬ ਕਰੀਬ ਸੱਤ ਏਕੜ ਜ਼ਮੀਨ ਵਿੱਚ ਬਣੇ ਇਸ ਅਤਿ-ਆਧੁਨਿਕ ਸਹੂਲਤਾਂ ਨਾਲ ਲੈਸ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੇ ਨਿਰਮਾਣ ’ਤੇ 700 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਖਰਚ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0030"><Sentence1>ਉਕਤ ਫੈਸਲੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵੱਲੋਂ ਭਾਜਪਾ ਨੂੰ ਸੀਪ ਲਾਉਣ ਲਈ ਕਾਂਗਰਸੀ ਪੱਖੀ ਡਾਇਰੈਕਟਰ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਜੋੜ ਲਿਆ।</Sentence1><Sentence2> ਕੇਂਦਰੀ ਮੰਤਰੀ ਨਿਤਿਨ ਗਡਕਰੀ 14 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਰੋਪੜ ਫਗਵਾੜਾ ਸਿਕਸ ਲੇਨ ਹਾਈਵੇਅ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਰੱਖਣ ਲਈ ਰੋਪੜ ’ਚ ਪੁੱਜ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0031"><Sentence1>ਇਹ ਅਲੱਗ ਗੱਲ ਹੈ ਕਿ ਸਾਰੀ ਤਾਕਤ ਆਪਣੇ ਕੋਲ ਰੱਖੀ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਰਵਾਈ ਨਹੀਂ ਹੋਈ।</Sentence1><Sentence2> ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਬਿਆਨ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0032"><Sentence1>ਛੋਟੇਪੁਰ ਵੱਲੋਂ ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਹੋਣ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ</Sentence1><Sentence2> ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਹੋਣ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਕੀਤਾ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0033"><Sentence1>ਯੂਜੀਸੀ ਨੇ ਸਹਾਇਕ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਤੋਂ ਸੰਯੁਕਤ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਜਾਂ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਬਣਨ ਲਈ ਏਪੀਆਈ ਦੇ ਚਾਰ ਸੌ ਅੰਕ ਲਾਜ਼ਮੀ ਕੀਤੇ ਹੋਏ ਹਨ। ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਤੋਂ ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਬਣਨ ਵਾਸਤੇ ਵੀ ਏਪੀਆਈ ਸਕੋਰ ਪੂਰੇ ਕਰਨੇ ਲਾਜ਼ਮੀ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2> ਡਾ. ਜਗਵੰਤ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਅਧਿਆਪਕ ਵਰਗ ਤਰੱਕੀ ਲਈ ਏਪੀਆਈ ਸਕੋਰ ਪ੍ਰਥਾ ਦੇ ਹੱਕ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0034"><Sentence1>ਥਾਣਾ ਲਾਡੋਵਾਲ ਵਿੱਚ ਤਾਇਨਾਤ ਏਐਸਆਈ ਸੋਮਨਾਥ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਸ਼ੇਰਪੁਰ ਮਾਰਕੀਟ ’ਚ ਜਨਮਅਸ਼ਟਮੀ ਦਾ ਸਮਾਗਮ ਹੋਇਆ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2> ਤ੍ਰਿਲੋਕ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਕੌਂਸਲ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੇ ਅਹੁਦੇ ਤੋਂ ਜਲਦ ਹੀ ਲਾਂਭੇ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0035"><Sentence1>ਕਿਸਾਨਾਂ ਦਾ ਕਰਜ਼ਾ ਮਾਫ਼ ਕਰਾਉਣ ਲਈ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਵਿੱਚ ਡੀ.ਸੀ. ਦਫ਼ਤਰ ਦਾ ਘਿਰਾਓ ਕਰਕੇ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਅੰਦੋਲਨ ਵਿੱਚ ਸ਼ਮੂਲੀਅਤ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਰਾਜ ਸਭਾ ਮੈਂਬਰ ਪ੍ਰਤਾਪ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਦੇ ਘਰ ਦੁਪਹਿਰ ਦਾ ਭੋਜਨ ਕਰਨ ਲਈ ਪੁੱਜੇ।</Sentence1><Sentence2> ਦਮਦਮੀ ਟਕਸਾਲ ਦੇ ਮੁਖੀ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਇਸ ਮੰਗ ਦੇ ਸਬੰਧ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੰਗ ਪੱਤਰ ਵੀ ਸੌਂਪਿਆ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0036"><Sentence1>ਰੋਸ ਵਜੋਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਜਥੇਬੰਦੀਆਂ ਆਲ ਇੰਡੀਆ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ (ਆਇਸਾ) ਅਤੇ ਡੈਮੋਕਰੇਟਿਕ ਸਟੂਡੈਂਟਸ ਆਰਗੇਨਾਈਜੇਸ਼ਨ (ਡੀ.ਐਸ.ਓ) ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਿੱਚ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੇ ਸੜਕ ’ਤੇ ਜਾਮ ਲਾ ਕੇ ਨਾਅਰੇਬਾਜ਼ੀ ਕੀਤੀ। </Sentence1><Sentence2> ਦਰਿਆ ਵਿੱਚ ਮੂਰਤੀ ਤਾਰਨ ਲਈ ਗਏ ਦੋ ਨੌਜਵਾਨ ਡੁੱਬ ਗਏ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0037"><Sentence1>ਅਧਿਆਪਕ ਪਰਮਜੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਨੂੰ ਲਿਖਤੀ ਪੱਤਰ ਦੇ ਕੇ ਸਕੂਲ ਦੀ ਢੁਕਵੀਂ ਇਮਾਰਤ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ ਪਰ ਅਜੇ ਤੱਕ ਕੋਈ ਵੀ ਕੰਮ ਸ਼ੁਰੂ ਨਹੀਂ ਹੋਇਆ। </Sentence1><Sentence2> ਨਹਿਰੂ ਮੈਮੋਰੀਅਲ ਕਾਲਜ  ਅਤੇ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬੱਸ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟਰਾਂ ਵਿਚਾਲੇ ਅੱਜ ਕਾਲਜ ਅੱਗੇ  ਰੋਕਣ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ’ਤੇ ਝਗੜਾ ਹੋ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0038"><Sentence1>ਬਠਿੰਡਾ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਨਵੀਆਂ 35 ਬੱਸਾਂ ਮਿਲੀਆਂ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2> ਨਵੀਆਂ 35 ਬੱਸਾਂ ਬਠਿੰਡਾ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਮਿਲੀਆਂ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0039"><Sentence1>ਇਸਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸ਼ੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਇਤਿਹਾਸ ਤੇ ਪਿਛਲੇ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ ਸੱਤਾਧਾਰੀ ਪਾਰਟੀ ਤੇ ਇਸਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੋਰ ਪਾਰਟੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੇ ਵਿਕਾਸ ਕਾਰਜਾਂ ’ਚ ਰਹੇ ਵੱਡੇ ਅੰਤਰ ’ਤੇ ਦੋ ਘੰਟੇ ਦੀ ਫਿਲਮ ਵੀ ਦਿਖਾਈ ਗਈ।</Sentence1><Sentence2> ਪਹਿਲਾਂ ਇਹ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਸਰਬੱਤ ਖ਼ਾਲਸਾ ਦੀ ਚੱਲ ਰਹੀ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0040"><Sentence1>1984 ਦੇ ਸਿੱਖ ਕਤਲੇਆਮ ਵੇਲੇ ਦੰਗਾਕਾਰੀਆਂ ਨੇ ਸੁਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਦੀ ਟਾਲ ਨੂੰ ਅੱਗ ਲਾ ਦਿੱਤੀ ਸੀ ਜਦੋਂਕਿ ਸ਼ਰਨ ਸਿੰਘ ਦੀ ਦੁਕਾਨ ਲੁੱਟ ਲਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2> ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਤਰੱਕੀ ਵੇਲੇ ਪੀਐਚਡੀ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦਾ ਲਾਭ ਦੇਣਾ ਬੰਦ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0041"><Sentence1>ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਨੂੰ ਭੜਕਾ ਰਹੇ ਹਨ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਤੇ ਵੱਖਵਾਦੀ </Sentence1><Sentence2> ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਤੇ ਵੱਖਵਾਦੀ ਕਸ਼ਮੀਰੀ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਨੂੰ ਭੜਕਾ ਰਹੇ ਹਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0042"><Sentence1>ਮੁੱਖ ਸੜਕਾਂ, ਗਲੀ ਮੁਹੱਲਿਆਂ, ਘਰਾਂ ਤੇ ਦੁਕਾਨਾਂ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ਦਾਖ਼ਲ ਹੋ ਗਿਆ। </Sentence1><Sentence2> ਪਾਣੀ  ਗਲੀ ਮੁਹੱਲਿਆਂ,  ਘਰਾਂ, ਦੁਕਾਨਾ ਅਤੇ ਮੁਖ ਸੜਕਾਂ ਵਿਚ ਦਾਖਲ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0043"><Sentence1>ਹਾਈ ਕੋਰਟ ਦੇ ਜਸਟਿਸ ਫ਼ਤਹਿਦੀਪ ਸਿੰਘ ਨੇ ਇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਕਰਦਿਆਂ ਚਾਰ ਨਵੰਬਰ ਲਈ ਨੋਟਿਸ ਆਫ਼ ਮੋਸ਼ਨ ਜਾਰੀ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਫ਼ਤਹਿਦੀਪ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਹਾਈ ਕੋਰਟ ਦੇ ਜਸਟਿਸ ਹਨ ਨੇ ਇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਕਰਦਿਆਂ ਚਾਰ ਨਵੰਬਰ ਲਈ ਨੋਟਿਸ ਆਫ਼ ਮੋਸ਼ਨ ਜਾਰੀ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0044"><Sentence1>ਇਸ ਕਾਰਵਾਈ ਦੌਰਾਨ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਸ਼ਰਧਾਲੂ ਵੀ ਮਾਰੇ ਗਏ ਸਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਕਿ ਕੇਂਦਰੀ ਸਿੱਖ ਅਜਾਇਬ ਘਰ ਵਿੱਚ ਸ਼ਹੀਦਾਂ ਸਬੰਧੀ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨੀ ਲਈ ਵੱਖਰੇ ਤੇ ਢੁਕਵੇਂ ਪ੍ਰਬੰਧ ਕੀਤੇ ਜਾਣ, ਜਿਸ ਵਿਚ ਸ਼ਹੀਦਾਂ ਦੀਆਂ ਤਸਵੀਰਾਂ ਤੇ ਹੋਰ ਸਮੱਗਰੀ ਦਾ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ ਹੋਵੇ।</Sentence1><Sentence2> ਮ੍ਰਿਤਕਾ ਵੱਲੋਂ ਲਿਖੇ ਗਏ ਖ਼ੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਦੀ ਹਰ ਪਰਤ ਘੋਖ਼ੀ ਜਾਵੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0045"><Sentence1>ਰੱਖੜ ਪੁੰਨਿਆ ਮੌਕੇ ਬਾਬਾ ਬਕਾਲਾ ਸਾਹਿਬ ਵਿਖੇ ਲੱਖਾਂ ਸੰਗਤਾਂ ਹੋਈਆਂ ਨਤਮਸਤਕ </Sentence1><Sentence2> ਲੱਖਾਂ ਸੰਗਤਾਂ ਰੱਖੜ ਪੁੰਨਿਆ ਮੌਕੇ ਬਾਬਾ ਬਕਾਲਾ ਸਾਹਿਬ ਵਿਖੇ ਹੋਈਆਂ ਨਤਮਸਤਕ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0046"><Sentence1>34 ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਵਿੱਚ  ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਦੀਆਂ ਅਸਾਮੀਆਂ ਖਾਲੀ ਹਨ| </Sentence1><Sentence2> ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਦੀਆਂ ਅਸਾਮੀਆਂ 34 ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਵਿੱਚ ਖਾਲੀ ਹਨ| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0047"><Sentence1>ਸਕੂਲ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦਲਵੀਰ ਸਿੰਘ ਅਤੇ ਸਰਪੰਚ ਰਵਨੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲਾਂ ਦੋ ਅਧਿਆਪਕ ਸਨ, ਪ੍ਰੰਤੂ ਇੱਕ ਸਿੱਖਿਆ ਪ੍ਰੋਵਾਈਡਰ ਅਧਿਆਪਕਾ ਦੀ ਬਦਲੀ ਹੋਣ ਉਪਰੰਤ ਪਿਛਲੇ ਲੰਮੇਂ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਇੱਕ ਹੀ ਅਧਿਆਪਕ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2> ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਕਾਲਜ ਦੇ ਆਖਰੀ ਸਾਲ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ’ਚ ਆਪਣਾ ਕੰਮਕਾਰ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਸਬੰਧੀ ਉਤਸ਼ਾਹ ਵਧਾਉਣਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0048"><Sentence1>ਅੱਜ ਸਵੇਰੇ 10.30 ਵਜੇ ਦੇ ਕਰੀਬ ਉਹ ਆਪਣੀ ਇਨੋਵਾ ਗੱਡੀ ਵਿਚ ਬੀ.ਐਮ.ਸੀ ਚੌਕ ਨੇੜੇ ਸਥਿਤ ਇੱਕ ਬੈਂਕ ਵਿਚ ਪੈਸੇ ਜਮ੍ਹਾਂ ਕਰਵਾਉਣ ਲਈ ਆਇਆ। </Sentence1><Sentence2> ਉਹ ਸੁਖਪਾਲ ਖਹਿਰਾ ਤੇ ਹੋਰਨਾਂ ਆਗੂਆਂ ਵੱਲੋਂ ਬੀਤੇ ਮਹੀਨਿਆਂ ਦੌਰਾਨ ਅਮਰੀਕਾ ਤੇ ਕੈਨੇਡਾ ਦੀਆਂ ਫੇਰੀਆਂ ਮੌਕੇ ਲਏ ਗਏ ਮੋਟੇ ਪੈਸਿਆਂ ’ਤੇ ਚੁੱਪ ਕਿਉਂ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0049"><Sentence1>ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਸ੍ਰੀ ਦੁਰਗਿਆਣਾ ਮੰਦਿਰ ਵਿਖੇ 115 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦੀ ਲਾਗਤ ਨਾਲ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਵਾਲੇ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਰੱਖਣ ਲਈ ਆਏ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਕਿ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਵਿੱਚ ਦਸੰਬਰ ਵਿਚ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਮੰਤਰੀਆਂ ਦਾ ਸੰਮੇਲਨ ਕਰਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0050"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਕਈ ਸ਼ੁਭ ਚਿੰਤਕਾਂ ਨੇ ਕਾਨੂੰਨੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਦਾ ਪਾਲਣ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ ਸੀ ਜਿਸ ਕਰ ਕੇ ਉਹ ਅਰਜ਼ੀ ਵਾਪਸ ਲੈ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਅਰਜ਼ੀ ਵਾਪਸ ਲੈ ਰਹੇ ਹਨ ਕਿਓਂਕਿ ਕਾਨੂੰਨੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਦਾ ਪਾਲਣ ਕਰਨ ਲਈ ਓਹਨਾ ਦੇ ਕਈ ਸ਼ੁਭ ਚਿੰਤਕਾਂ ਨੇ ਓਹਨਾ ਨੂ ਕਿਹਾ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0051"><Sentence1>ਹਾਈਕੋਰਟ ਦੇ ਹੁਕਮਾਂ ’ਤੇ ਉਪ ਰਜਿਸਟਰਾਰ ਬਲਜਿੰਦਰ ਕੌਰ ਬਾਜਵਾ ਨੇ ਕਾਹਲੋਂ ਨੂੰ ਚੋਣ ਲੜਨ ਦੇ ਅਧਿਕਾਰ ਬਹਾਲ ਕਰ ਦਿੱਤੇ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਪ ’ਚ ਸ਼ਾਮਲ ਯੂ.ਪੀ ਤੇ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਲੋਕ ਹੀ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਨੂੰ ਬੇਇੱਜਤ ਕਰਕੇ ਆਪਣੀ ਕਬਰ ਖੋਦ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0052"><Sentence1>ਇਸ ਕਰਕੇ ਸਪੱਸ਼ਟ ਹੈ ਕਿ  ਪਾਰਟੀ ਆਗੂਆਂ ਵੱਲੋਂ ਇਕੱਠਾ ਕੀਤਾ  ਜਾ ਰਿਹਾ ਧੰਨ ਕਿਸੇ ਵੀ ਵਿੱਤੀ ਆਡਿਟ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਵਿੱਚੋਂ ਨਹੀਂ  ਲੰਘੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਭੋਲੇ-ਭਾਲੇ ਪੰਜਾਬੀ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਨੂੰ ਟਿਕਟਾਂ ਦੇਣ ਦੀ ਥਾਂ ’ਤੇ ਪੈਸੇ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਧੰਦਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0053"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ’ਤੇ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਨੂੰ ਉਮੀਦਵਾਰ ਵਜੋਂ ਜ਼ਬਰਦਸਤੀ ਥੋਪਿਆ ਜਾਵੇਗਾ, ਤਾਂ ਉਹ ਹਲਕਾ ਅਮਲੋਹ ਵਾਂਗ ਪਾਰਟੀ ਦਫ਼ਤਰ ਨੂੰ ਤਾਲਾ ਲਗਾ ਕੇ ਘਰ ਬੈਠ ਜਾਣਗੇ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਜ਼ਬਰਦਸਤੀ ਉਮੀਦਵਾਰ ਵਜੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ’ਤੇ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਨੂੰ ਥੋਪਿਆ ਜਾਵੇਗਾ, ਤਾਂ ਉਹ ਹਲਕਾ ਅਮਲੋਹ ਵਾਂਗ ਪਾਰਟੀ ਦਫ਼ਤਰ ਨੂੰ ਤਾਲਾ ਲਗਾ ਕੇ ਘਰ ਬੈਠ ਜਾਣਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0054"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅੱਜ ਆਮ ਜਨਤਾ ਰਵਾਇਤੀ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਆਗੂਆਂ ਦੇ ਝੂਠੇ ਵਾਅਦਿਆਂ ਅਤੇ ਦਾਅਵਿਆਂ ਤੋਂ ਅੱਕ ਚੁੱਕੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਰਵਾਇਤੀ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਆਗੂਆਂ ਦੇ ਝੂਠੇ ਵਾਅਦਿਆਂ ਅਤੇ ਦਾਅਵਿਆਂ ਤੋਂ ਅੱਜ ਆਮ ਜਨਤਾ ਅੱਕ ਚੁੱਕੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0055"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ‘ਆਪ’ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਨੂੰ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਦੱਸਿਆ ਹੈ ਉਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕਾਂਗਰਸ ਤੇ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵੀ ਪੰਜਾਬ ਤੇ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਹਨ|</Sentence1><Sentence2> ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ‘ਆਪ’ ਪਾਰਟੀ  ਨੂੰ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਆਖ੍ਯਾ ਹੈ ਉਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕਾਂਗਰਸ ਤੇ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵੀ ਪੰਜਾਬ ਤੇ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਹਨ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0056"><Sentence1>ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਹਲਕਾ ਇੰਚਾਰਜ ਦੀਦਾਰ ਸਿੰਘ ਭੱਟੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਜੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਦੀ ਕੋਈ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਚੱਲ ਰਹੀ।</Sentence1><Sentence2> ਅੱਜ ਬਿਜਲੀ ਬੰਦ ਹੋਣ ’ਤੇ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਦੇ ਮੁਲਾਜ਼ਮ ਕਾਊਂਟਰਾਂ ਤੋਂ ਗਾਇਬ ਸਨ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0057"><Sentence1> ਤਖ਼ਤ ਦਮਦਮਾ ਸਾਹਿਬ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਜਥੇਦਾਰ ਗਿਆਨੀ ਕੇਵਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਇਸ ਗੱਲ ’ਤੇ ਹੈਰਾਨ ਹਨ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਸਾਰੇ 21  ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਬਿਨਾਂ ਸੁਆਲ ਉਠਾਏ ਹੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਕੱਢਣ ਦੀ ਚਿੱਠੀ ’ਤੇ ਦਸਤਖ਼ਤ ਕਰ ਦਿੱਤੇ। </Sentence1><Sentence2> ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ਉਸਾਰੀ ਦੇ ਕੰਮ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ  ਜਾ ਰਹੀ ਦੇਰੀ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲਾਂ ਦਸੰਬਰ 2015 ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਰੱਦ ਕਰਨ ਲਈ ਨੋਟਿਸ ਭੇਜਿਆ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0058"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਕਾਂਗਰਸ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਪੰਜਾਬ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਕਨਵੀਨਰ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਵੱਲੋਂ ਲਗਾਏ ਗਏ ਗੰਭੀਰ ਦੋਸ਼ਾਂ ਬਾਰੇ ਸਪੱਸ਼ਟੀਕਰਨ ਦੇਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਵੀ ਪੰਜਾਬੀ ਤੇ ਸਿੱਖ ਆਗੂਆਂ ਦਾ ਅਪਮਾਨ ਕਰਦਿਆਂ ਸੁਣਿਆ ਗਿਆ ਹੈ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0059"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਗੁਰਮੀਤ ਕੌਰ ਬ੍ਰਾਹਮਣ ਮਾਜਰਾ, ਮਨਜੀਤ ਕੌਰ ਸਰਹਿੰਦ, ਜਸਵੀਰ ਕੌਰ ਪੀਰ ਜੈਨ, ਬਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਕਸੂੰਬੜੀ, ਗੁਰਦੀਪ ਸਿੰਘ ਭਾਗਨਪੁਰ, ਨਾਜ਼ਰ ਸਿੰਘ ਰੰਧਾਵਾ ਆਦਿ ਹਾਜ਼ਰ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2> ਇਸ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਨਵੀਂ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਦਾ ਪ੍ਰਚਾਰ ਕਰਦਿਆਂ ਇਹ ਹੋਕਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਆਗੂਆਂ ਦੀ ਚੋਣ ਜ਼ਮੀਨੀ ਪੱਧਰ ’ਤੇ ਵਰਕਰਾਂ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0060"><Sentence1> ਸਿਵਾਨੀ ਜਾਸਵਾਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ ਨੰਗਲ ਦਾ ਸਾਲਾਨਾ ਲਗਪਗ 75 ਕਰੋੜ ਦਾ ਬਜਟ ਹੈ ਤੇ  ਇਲਾਕੇ ਦੇ ਵਿਕਾਸ ਲਈ ਕਰੋੜਾਂ ਰੁਪਏ ਖਰਚੇ  ਜਾਂਦੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2> ਇਸ ਮੌਕੇ ਚਰਨਜੀਤ ਕੌਰ ਪੰਨੂਆਂ ਨੂੰ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਮੁਹਾਲੀ (ਮਹਿਲਾਂ ਵਿੰਗ) ਦੀ ਪ੍ਰਧਾਨ ਤੇ ਸੁਰਿੰਦਰ ਕੌਰ ਭਮਾਰਸੀ ਬੁਲੰਦ ਨੂੰ ਮੀਤ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨਿਯੁਕਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0061"><Sentence1> ਇੱਥੋਂ ਤੱਕ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਤਾਂ ਸਥਾਨਕ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਵਰਕਰਾਂ ਦੀ ਪਛਾਣ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਇੱਥੋਂ ਤੱਕ ਕਿ ਸਥਾਨਕ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਵਰਕਰਾਂ ਦੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਤਾਂ ਪਛਾਣ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0062"><Sentence1>ਮਾਈਕਰੋ, ਸਮਾਲ ਅਤੇ ਮੀਡੀਅਮ ਇੰਟਰਪ੍ਰਾਈਜ਼ਿਜ਼ ਡਿਵੈਲਪਮੈਂਟ ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ, ਲੁਧਿਆਣਾ ਦੇ ਕੁੰਦਨ ਲਾਲ ਅਤੇ ਆਰ.ਕੇ. ਪਰਮਾਰ ਨੇ ਆਪਣੇ ਭਾਸ਼ਣ ਵਿੱਚ ਐਂਟਰਪ੍ਰਨਿਉਰਸ਼ਿਪ ਦੀ ਲੋੜ ਅਤੇ ਇਸ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਪੱਖਾਂ ’ਤੇ ਚਾਨਣਾ ਪਾਇਆ।</Sentence1><Sentence2> ਇਨ੍ਹਾਂ ਟਿੱਪਰਾਂ ਵਿੱਚ ਲੱਦੀ ਬੱਜਰੀ ਜਾਂ ਪੱਥਰ ਕਈ ਵਾਰ ਪਿੱਛੇ ਚੱਲਦੇ ਵਾਹਨਾਂ ’ਤੇ ਡਿੱਗਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਹ ਹਾਦਸੇ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0063"><Sentence1> ਖੁਦ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਵੀ ਮੰਨਦੀ ਹੈ ਕਿ ਉਸ ਦੇ ‘ਆਪ’ ਵਿੱਚ ਜਾਣ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਉਸ ਦੇ ਪਤੀ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਸਿਆਸੀ ਵਿਸ਼ਲੇਸ਼ਕਾਂ ਅਤੇ ਸਿਆਸਤਦਾਨਾਂ ਦੀ ਮੰਨੀ ਜਾਵੇ ਤਾਂ ਇਹ ਟਿਕਾਊ ਸਿਆਸਤ ਦੀ ਨਿਸ਼ਾਨੀ ਬਿਲਕੁਲ ਨਹੀਂ ਹੈ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0064"><Sentence1>ਪੁਲ ਦੀਆਂ ਸਲੈਬਾਂ ਉੱਖੜ ਚੁੱਕੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ‘ਰਿਟੇਨਿੰਗ ਵਾਲ’ ਵੀ ਕਈ ਥਾਵਾਂ ਤੋਂ ਟੁੱਟ ਗਈ ਹੈ। ਰਾਤ ਨੂੰ ਚਾਨਣਾ ਕਰਨ ਲਈ ਲਾਈਆਂ ਬੱਤੀਆਂ ਕਈ ਸਾਲ ਤੋਂ ਗੁੱਲ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2> ਸਿਵਾਨੀ ਜਾਸਵਾਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ ਨੰਗਲ ਦਾ ਸਾਲਾਨਾ ਲਗਪਗ 75 ਕਰੋੜ ਦਾ ਬਜਟ ਹੈ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0065"><Sentence1>ਮ੍ਰਿਤਕ ਦੀ ਪਛਾਣ ਸ਼ੇਰਪੁਰ ਮਾਰਕੀਟ ਦੇ ਅਨਿਲ ਕੁਮਾਰ (25 ਸਾਲ) ਵਜੋਂ ਹੋਈ ਹੈ। ਲਾਪਤਾ ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਪਛਾਣ ਧਰਮਿੰਦਰ (20 ਸਾਲ) ਵਜੋਂ ਹੋਈ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2> ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ’ਤੇ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਗੋਤਾਖੋਰਾਂ ਦੀ ਮੱਦਦ ਨਾਲ ਅਨਿਲ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲਿਆ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0066"><Sentence1> ਇਹ ਇਸ ਗੱਲ ਦਾ ਸਬੂਤ ਹੈ। ਏਨਾ ਹੀ ਨਹੀਂ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਨਵੇਂ ਸਹਿ-ਸੰਯੋਜਕ ਇੰਚਾਰਜ ਤੇ ਵਿਧਾਇਕ ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਵੀ ਆਪਣੇ ਇੰਗਲੈਂਡ ਦੌਰੇ ਦੌਰਾਨ ਖ਼ਾਲਿਸਤਾਨੀਆਂ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਕਰ ਚੁੱਕੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2> ਸੂਬਾ ਦਾ ਜੋ ਵੀ ਨਕਾਰਿਆ ਹੋਇਆ ਆਗੂ ਹੈ, ਉਹ ‘ਆਪ’ ਵਿੱਚ ਜਾ ਕੇ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0067"><Sentence1>ਉਪ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਸਿੱਖਿਆ ਅਫ਼ਸਰ (ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ) ਧਰਮਵੀਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਕੂਲ ਵਾਸਤੇ ਜ਼ਮੀਨ ਖਰੀਦਣ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਪੰਚਾਇਤ ਵਿਭਾਗ ਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਕਾਮਿਆਂ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਧੱਕੇਸ਼ਾਹੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੇ ਝੁੰਡ ਵੱਲੋਂ ਕਾਲਜ ਅੱਗੇ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0068"><Sentence1>ਇਸ ਵੇਲੇ  ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀਆਂ ਅਤੇ ਕਾਲਜਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਅਗਲੀ ਤਰੱਕੀ ਵੇਲੇ ਅਕਾਦਮਿਕ ਪ੍ਰਫਾਰਮੈਂਸ ਇੰਡੀਕੇਟਰ (ਏਪੀਆਈ) ਵਿੱਚ ਪੀਐਚਡੀ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਚਾਲੀ ਅੰਕ ਦਿੱਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2> ਕਾਨਫਰੰਸ ਵਿੱਚ ਪੰਜ ਰਾਜਾਂ ਦੇ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀਆਂ ਨੂੰ ਵੀ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0069"><Sentence1>ਸੂਬਾ ਸਰਕਾਰ ਜੇਕਰ ਇਮਾਨਦਾਰੀ ਨਾਲ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਣ ਵਾਲਿਆਂ ਦਾ ਮਾਣ-ਸਨਮਾਨ ਕਰਦੀ ਤਾਂ ਉਹ ਵੀ ਆਈ.ਜੀ. ਬਣ ਕੇ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੁੰਦੇ। </Sentence1><Sentence2> ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਨੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਝਾੜੂ ਚੁਕਿਯਾ ਸੀ| ਖੁਦ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਵੀ ਮੰਨਦੀ ਹੈ ਕਿ ਉਸ ਦੇ ‘ਆਪ’ ਵਿੱਚ ਜਾਣ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਉਸ ਦੇ ਪਤੀ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0070"><Sentence1>ਈ-ਟੂਰਿਸਟ ਵੀਜ਼ੇ ਉਤੇ ਭਾਰਤ ਆਉਣ ਵਾਲੇ ਵਿਦੇਸ਼ੀਆਂ ਨੂੰ ਸਤੰਬਰ ਦੇ ਅੰਤ ਤੋਂ ਪੁੱਜਣ ਸਾਰ ਸਿਮ ਕਾਰਡ ਮਿਲਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਬਾਰੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਹੋਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਉਹ ਕਦੇ  ਵੀ ਆਪਣੇ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕੇ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਪਹੁੰਚੇ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0071"><Sentence1> ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਅਤੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਤੇ ਪਬਲਿਕ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਦੀਆਂ ਸੇਵਾਵਾਂ ਅੰਤਲੇ ਸਾਹਾਂ ’ਤੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2> ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਤੇ ਪਬਲਿਕ ਅਤੇ ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਅਤੇ ਦੀਆਂ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ  ਸੇਵਾਵਾਂ ਅੰਤਲੇ ਸਾਹਾਂ ’ਤੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0072"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਯਾਦ ਦਿਵਾਇਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾ ਰਹੀਆਂ ਵੱਡੀਆਂ-ਵੱਡੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਦੇ ਉਲਟ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਧੋਖਾਧੜੀ ਲਈ ਆਮਦਨ ਟੈਕਸ ਵਿਭਾਗ ਨੂੰ 9.2 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਅਦਾ ਕਰਨੇ ਪਏ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2> ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਕਮੇਟੀ ਦੀਆਂ ਕਈ ਮੀਟਿੰਗਾਂ ਹੋ ਚੁੱਕੀਆਂ ਹਨ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0073"><Sentence1> ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਦੋਵਾਂ ਨੂੰ ਦੋ ਦਿਨ ਦੇ ਪੁਲੀਸ ਰਿਮਾਂਡ ’ਤੇ ਭੇਜ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2> ਦੋਵਾਂ ਨੂੰ ਅਦਾਲਤ ਨੇ  ਦੋ ਦਿਨ ਦੇ ਪੁਲੀਸ ਰਿਮਾਂਡ ’ਤੇ ਭੇਜ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0074"><Sentence1>ਗੁਰਮੇਲ ਅਨੁਸਾਰ ਦੇਸ਼ ਲਈ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਸੋਨ ਤਮਗਾ ਜਿੱਤਣ ਵਾਲੇ ਕਿਸੇ ਸਾਬਕਾ ਖਿਡਾਰੀ ਨਾਲ ਕੋਈ ਵੀ ਸਰਕਾਰ ਅਜਿਹਾ ਵਤੀਰਾ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੀ। </Sentence1><Sentence2> ਭਾਰਤੀ ਮਹਿਲਾ ਹਾਕੀ ਟੀਮ ਦੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਵੀ ਅਰਜੁਨ ਐਵਾਰਡੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0075"><Sentence1>ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲ ਦੀ ਇੰਚਾਰਜ ਅਧਿਆਪਕ ਪਰਮਜੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਸਕੂਲ ਢਾਹੇ ਜਾਣ ਕਾਰਨ ਅਧਿਆਪਕ, ਮਾਪੇ ਅਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਬਹੁਤ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2> ਮਾਪਿਆਂ ਵੱਲੋਂ ਮਜਬੂਰੀਵੱਸ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਸਕੂਲੋਂ ਹਟਾਇਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0076"><Sentence1>ਭੋਲਾ ਦੇ ਵਕੀਲ ਸਤੀਸ਼ ਕਰਕਰਾ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਭੋਲਾ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਦੂਜੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਲਿਜਾਏ ਜਾਣ ਦੀ  ਗੱਲ ਆਖੀ  ਜਾ ਰਹੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2> ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਦੇ ਇੱਕ ਹਿੱਸੇ ਵਿੱਚ ਸਿਰਫ ਰੇਲ ਗੱਡੀਆਂ ਰਵਾਨਾ ਹੋਣਗੀਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0077"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਪਦਉੱਨਤ ਹੋਏ ਲੈਕਚਰਾਰਾਂ ਨੂੰ ਵਧਾਈ ਦਿੰਦਿਆਂ ਲਗਨ ਨਾਲ ਡਿਊਟੀ ਨਿਭਾਉਣ ਲਈ ਕਿਹਾ।</Sentence1><Sentence2> ਲੈਕਚਰਾਰਾਂ ਨੂੰ ਵਧਾਈ ਦਿੰਦਿਆਂ ਹੋਇਯਾ ਓਹਨਾ ਨੇ ਲਗਨ ਨਾਲ ਡਿਊਟੀ ਨਿਭਾਉਣ ਲਈ ਕਿਹਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0078"><Sentence1>ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ ਨੰਗਲ ਦੇ  ਵਾਰਡ ਨੰਬਰ 19 ਦੀ ਕੌਂਸਲਰ ਸਿਵਾਨੀ  ਜਸਵਾਲ ਵੱਲੋਂ  ਪਿਛਲੇ ਕਾਫੀ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਕੌਂਸਲ  ਦੀਆਂ  ਮੀਟਿੰਗਾਂ ’ਚ  ਮੀਡੀਆ ਦੇ ਦਾਖਲੇ ’ਤੇ ਲਗਾਈ ਗਈ ਪਾਬੰਦੀ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>‘ਹਾਅ ਦਾ ਨਾਅਰਾ ਚੇਤਨਾ ਮੰਚ ਪੰਜਾਬ’ ਵੱਲੋਂ ਸਰਹਿੰਦ ਵਿੱਚ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹੱਕਾਂ ਪ੍ਰਤੀ ਅਤੇ ਸਮਾਜ ਸੇਵਾ ਪ੍ਰਤੀ ਜਾਗਰੂਕ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਸਮਾਗਮ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0079"><Sentence1>ਮਾਲ ਤੇ ਪੁਨਰਵਾਸ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਪੀੜਤ ਪਰਿਵਾਰ ਦੀ ਇਹ ਬੇਨਤੀ 1 ਅਪਰੈਲ 2016 ਨੂੰ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਕੋਲ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>1 ਅਪਰੈਲ 2016 ਨੂ ਪੀੜਤ ਪਰਿਵਾਰ ਦੀ ਇਹ ਬੇਨਤੀ ਮਾਲ ਤੇ ਪੁਨਰਵਾਸ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਕੋਲ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0080"><Sentence1>ਅਦਾਲਤੀ ਹੁਕਮਾਂ ਤਹਿਤ 10 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਇਸ ਧਾਰਮਿਕ ਅਸਥਾਨ ਦੀ ਪ੍ਰਬੰਧਕੀ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਚੋਣ ਹੋਣੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੀਆਂ ਤਿਆਰੀਆਂ ਚੱਲ ਰਹੀਆਂ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>10 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਅਦਾਲਤੀ ਹੁਕਮਾਂ ਤਹਿਤ ਇਸ ਧਾਰਮਿਕ ਅਸਥਾਨ ਦੀ ਪ੍ਰਬੰਧਕੀ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਚੋਣ ਹੋਣ ਦੀਆਂ ਤਿਆਰੀਆਂ ਚੱਲ ਰਹੀਆਂ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0081"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਸਪੱਸ਼ਟ ਕੀਤਾ ਕਿ  ਫਿਲਹਾਲ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੇ ਉਦਘਾਟਨ ਦਾ ਦਿਨ ਨਿਰਧਾਰਿਤ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਹਾਲੇ  ਤੱਕ ਇਸ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਦਾ ਸਾਰਾ ਕੰਮ ਨੇਪਰੇ ਨਹੀਂ ਚੜ੍ਹਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>15 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਆਜ਼ਾਦੀ ਦਿਹਾੜੇ ਮੌਕੇ ਪੰਜਾਬ ਵਾਸੀਆਂ ਨੂੰ ਏਸੀ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦਾ ਤੋਹਫ਼ਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾਣਾ ਸੀ ਪਰ ਉਸ ਦਿਨ ਬਾਦਲ ਸਾਹਿਬ ਮੁਹਾਲੀ ਵਿੱਚ ਕੌਮੀ ਝੰਡਾ ਲਹਿਰਾਉਣ ਲਈ ਤਾਂ ਆਏ ਪਰ ਉਦਘਾਟਨ ਦੀ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਬਣੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0082"><Sentence1>ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ 241 ਰਾਜਨੀਤੀ ਸ਼ਾਸਤਰ ਤੇ 170 ਇਤਿਹਾਸ ਦੇ ਲੈਕਚਰਾਰ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>170 ਇਤਿਹਾਸ ਦੇ ਅਤੇ 241 ਰਾਜਨੀਤੀ ਸ਼ਾਸਤਰ ਦੇ  ਲੈਕਚਰਾਰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0083"><Sentence1>19 ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ‘ਚ ਤਾਂ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਅਤੇ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਰਿਸਟੋਰਰ ਮੌਜੂਦ ਹੀ ਨਹੀਂ ਹਨ ਅਤੇ ਕੇਵਲ ਦਰਜਾ ਚਾਰ ਕਰਮਚਾਰੀ ਤਾਇਨਾਤ ਹਨ ।</Sentence1><Sentence2>19 ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ‘ਚ ਤਾਂ ਕੇਵਲ ਦਰਜਾ ਚਾਰ ਕਰਮਚਾਰੀ ਤਾਇਨਾਤ ਹਨ ਅਤੇ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਅਤੇ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਰਿਸਟੋਰਰ ਮੌਜੂਦ ਹੀ ਨਹੀਂ ਹਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0084"><Sentence1>ਬੋਲਟ ਨੇ ਇਹ ਰੇਸ 19.78 ਸੈਕੰਡ 'ਚ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ |</Sentence1><Sentence2>19.78 ਸੈਕੰਡ ਬੋਲਟ ਨੇ ਇਹ ਰੇਸ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0085"><Sentence1>ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਕੁਲੈਕਟਰ ਨੂੰ ਸੰਪਤੀ ਦੇ ਨੁਕਸਾਨ ਦਾ ਮੁਆਵਜ਼ਾ 1984 ਤੋਂ 8.5 ਫ਼ੀਸਦ ਸਾਲਾਨਾ ਵਿਆਜ ਦਰ ਨਾਲ ਦੇਣ ਦਾ ਹੁਕਮ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>1984 ਤੋਂ 8.5 ਫ਼ੀਸਦ ਸਾਲਾਨਾ ਵਿਆਜ ਦਰ ਨਾਲ ਸੰਪਤੀ ਦੇ ਨੁਕਸਾਨ ਦਾ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਦੇਣ ਦਾ ਹੁਕਮ ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਕੁਲੈਕਟਰ ਨੂੰ ਦਿਤਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0086"><Sentence1>ਕਾਂਗਰਸ 1984 ਦੇ ਸਾਕਾ ਨੀਲਾ ਤਾਰਾ ਤੇ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਦੰਗਿਆਂ ਦੀ ਮੁੱਖ ਦੋਸ਼ੀ ਹੈ|</Sentence1><Sentence2>1984 ਦੇ ਸਾਕਾ ਨੀਲਾ ਤਾਰਾ ਤੇ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਦੰਗਿਆਂ ਦੀ ਮੁੱਖ ਦੋਸ਼ੀ ਕਾਂਗਰੇਸ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0087"><Sentence1>ਰੀਓ ਉਲੰਪਿਕ 'ਚ 200 ਮੀਟਰ ਦੌੜ 'ਚ ਜਿੱਤ ਹਾਸਲ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਆਪਣੇ ਖਿਤਾਬ ਨੂੰ ਬਚਾਇਆ | </Sentence1><Sentence2>200 ਮੀਟਰ ਦੌੜ 'ਚ ਜਿੱਤ ਹਾਸਲ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਰੀਓ ਉਲੰਪਿਕ 'ਚ ਆਪਣੇ ਖਿਤਾਬ ਨੂੰ ਬਚਾਇਆ |</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0088"><Sentence1>ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਵਿੱਚ ਖੜ੍ਹੀਆਂ 2004 ਅਤੇ 2005 ਮਾਡਲ ਕਬਾੜ ਬੱਸਾਂ ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ਨੂੰ ਭੇਜ ਦਿੱਤੀਆਂ।</Sentence1><Sentence2>2004 ਅਤੇ 2005 ਮਾਡਲ ਕਬਾੜ ਬੱਸਾਂ ਜੋ ਕਿ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਵਿੱਚ ਖੜ੍ਹੀਆਂ ਸਨ, ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ਨੂੰ ਭੇਜ ਦਿੱਤੀਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0089"><Sentence1>ਬੋਲਟ ਨੇ 2012 ਲੰਦਨ ਉਲੰਪਿਕ 'ਚ ਵੀ ਇਸੇ ਮੁਕਾਬਲੇ 'ਚ ਸੋਨੇ ਦਾ ਤਗਮਾ ਜਿੱਤਿਆ ਸੀ ਤੇ ਲਗਾਤਾਰ ਤੀਸਰੀ ਵਾਰ ਇਸ 'ਚ ਜਿੱਤ ਹਾਸਲ ਕੀਤੀ ਤੇ ਨਵਾਂ ਇਤਿਹਾਸ ਰਚਿਆ | </Sentence1><Sentence2>2012 ਲੰਦਨ ਉਲੰਪਿਕ 'ਚ ਵੀ ਇਸੇ ਮੁਕਾਬਲੇ 'ਚ ਬੋਲਟ ਨੇ ਸੋਨੇ ਦਾ ਤਗਮਾ ਜਿੱਤਿਆ ਸੀ ਅਤੇ ਇਸ ਵਿਚ ਲਗਾਤਾਰ  ਤੀਸਰੀ ਵਾਰ ਜਿਤ ਹਾਸਿਲ ਕਰਕੇ ਬੋਲਟ ਨੇ ਨਵਾਂ ਇਤਿਹਾਸ ਰਚਿਆ | </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0090"><Sentence1>ਪਹਿਲਾਂ 21 ਜੁਲਾਈ ਤੱਕ ਉਹ ਉੱਥੇ ਹਸਪਤਾਲ ਦਾਖਲ ਰਿਹਾ ਫਿਰ ਉਸ ਨੇ ਭਾਰਤੀ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨ ਕੋਲ ਅਤੇ ਪੁਲੀਸ ਕੋਲ ਐਫ.ਆਈ.ਆਰ. ਦਰਜ ਕਰਵਾਈ।</Sentence1><Sentence2>21 ਜੁਲਾਈ ਤੱਕ ਤਾ ਉਹ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ ਦਾਖਲ ਰਿਹਾ ਮਗਰੋਂ ਉਸ ਨੇ ਭਾਰਤੀ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨ ਕੋਲ ਅਤੇ ਪੁਲੀਸ ਕੋਲ ਐਫ.ਆਈ.ਆਰ. ਦਰਜ ਕਰਵਾ ਦਿਤੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0091"><Sentence1>ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼ 'ਚ ਪੁਲਿਸ ਨੇ 3 ਅੱਤਵਾਦੀਆਂ ਨੂੰ ਕੀਤਾ ਢੇਰ</Sentence1><Sentence2>3 ਅੱਤਵਾਦੀਆਂ ਨੂੰ ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼ ਵਿਚ ਪੁਲਿਸ ਨੇ ਕੀਤਾ ਢੇਰ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0092"><Sentence1> ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਵਾਸੀ ਦੀਪ ਸਿੰਘ ਵਾਲਾ 4 ਅਕਤੂਬਰ 2014 ਨੂੰ ਆੜ੍ਹਤੀਆਂ ਦੇ ਕਰਜ਼ੇ ਤੋਂ ਤੰਗ ਆ ਕੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>4 ਅਕਤੂਬਰ 2014 ਨੂੰ ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਵਾਸੀ ਦੀਪ ਸਿੰਘ ਵਾਲਾ ਆੜ੍ਹਤੀਆਂ ਦੇ ਕਰਜ਼ੇ ਤੋਂ ਤੰਗ ਆ ਕੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0093"><Sentence1>ਦੁਖੀਆਂ ਦਾ ਸਹਾਰਾ ਬਣੀ ਮਦਰ ਟੈਰੇਸਾ ਨੂੰ ਵੈਟੀਕਨ ਵਿਖੇ 4 ਸਤੰਬਰ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇਗੀ ਸੰਤ ਦੀ ਉਪਾਧੀ </Sentence1><Sentence2>4 ਸਤੰਬਰ  ਨੂ  ਦੁਖੀਆਂ ਦਾ ਸਹਾਰਾ ਬਣੀ ਮਦਰ ਟੈਰੇਸਾ ਨੂੰ ਵੈਟੀਕਨ ਵਿਖੇ ਸੰਤ ਦੀ ਉਪਾਧੀ ਦਿਤੀ ਜਾਵੇਗੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0094"><Sentence1>ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਦੇ ਕੁੱਝ ਹਿੱਸਿਆਂ 'ਚ 4.3 ਤੀਬਰਤਾ ਨਾਲ ਭੁਚਾਲ ਦੇ ਝਟਕੇ ਮਹਿਸੂਸ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>4.3 ਤੀਬਰਤਾ ਨਾਲ ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਦੇ ਕੁਝ ਹਿਸਿਆਂ ਵਿਚ ਭੁਚਾਲ ਦੇ ਝਟਕੇ ਮਹਿਸੂਸ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0095"><Sentence1>ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਚੋਣ ਮੈਨੀਫੈਸਟੋ ਕਮੇਟੀ 'ਚ 5 ਹੋਰ ਮੈਂਬਰ ਸ਼ਾਮਿਲ</Sentence1><Sentence2>5 ਹੋਰ ਮੈਂਬਰ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਚੋਣ ਮੈਨੀਫੈਸਟੋ ਕਮੇਟੀ 'ਚ ਸ਼ਾਮਿਲ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0096"><Sentence1>ਵਾਦੀ ’ਚ 8 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਹਿੰਸਾ ਭੜਕਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਮਹਿਬੂਬਾ ਮੁਫ਼ਤੀ ਦੀ ਇਹ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਾਲ ਪਹਿਲੀ    ਮੁਲਾਕਾਤ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>8 ਜੁਲਾਈ ਨੂ ਵਾਦੀ ਵਿਚ ਹਿੰਸਾ ਭੜਕਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਾਲ ਮਹਿਬੂਬਾ ਮੁਫ਼ਤੀ ਦੀ ਇਹ ਪਹਿਲੀ    ਮੁਲਾਕਾਤ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0097"><Sentence1>ਪਰ ਜੇਕਰ ਕੋਈ ਗਲਤ ਹਰਕਤ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਉਸ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਨੂੰਨੀ ਕਾਰਵਾਈ ਹੋਣੀ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਸ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਨੂੰਨੀ ਕਾਰਵਾਈ ਹੋਣੀ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ, ਜੋ ਕੋਈ ਵੀ ਕੋਈ ਗਲਤ ਹਰਕਤ ਕਰਦਾ ਹੈ  ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0098"><Sentence1>ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੇ ਘਰ ਫੋਨ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਤੇ 13 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਅਗਵਾਕਾਰਾਂ ਨੇ ਉਸ ਦੇ ਘਰ ਆਪਣਾ ਬੰਦਾ ਭੇਜਿਆ, ਜੋ ਉੱਥੋਂ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਨਕਦੀ ਲੈ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੇ ਘਰ ਪੈਸੇਯਾ ਲਯੀ ਫੋਨ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਅਤੇ 13 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਅਗਵਾਕਾਰਾਂ ਦਾ ਇਕ ਬੰਦਾ ਗਿਆ, ਜੋ ਉੱਥੋਂ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਨਕਦੀ ਲੈ ਆਯਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0099"><Sentence1>ਉਹ ਆਪਣਾ ਪੂਰਾ ਸਮਾਂ ਅਤੇ ਗਿਆਨ ਵੰਡਦੇ ਹਨ। ਏਨੀ ਮਿਹਨਤ ਦਾ ਲਾਭ ਨਾ ਦੇਣਾ ਅਧਿਆਪਕ ਵਰਗ ਨਾਲ ਬੇਇਨਸਾਫ਼ੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਸ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਜਦ ਉਹ ਆਪਣੀ ਗੱਡੀ ਵਿਚੋਂ ਹੇਠਾਂ ਉਤਰ ਕੇ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਜਮ੍ਹਾਂ ਕਰਵਾਉਣ ਜਾ ਰਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਦੋ ਮੋਟਰਸਾਈਕਲ ਸਵਾਰਾਂ ਨੇ ਪਿਸਤੌਲ ਦੀ ਨੋਕ ’ਤੇ ਉਸ ਤੋਂ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਵਾਲਾ ਬੈਗ ਖੋਹ ਲਏ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0100"><Sentence1>ਉਹ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀ ਯੂਨਾਈਟਿਡ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਸੀਨੀਅਰ ਮੀਤ ਪ੍ਰਧਾਨ ਭਾਈ ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਈਸੜੂ ਦੇ ਘਰ ਗਏ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਉਹ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀ ਭਾਈ ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਈਸੜੂ ਜੋ ਕਿ ਯੂਨਾਈਟਿਡ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਸੀਨੀਅਰ ਮੀਤ ਪ੍ਰਧਾਨ ਹਨ ਦੇ ਘਰ ਗਏ ਸਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0101"><Sentence1>ਉਹ ਲਗਾਤਾਰ ਤਿੰਨ ਵਾਰ ਉਲੰਪਿਕ 'ਚ 100 ਤੇ 200 ਮੀਟਰ ਦਾ ਸੋਨ ਤਗਮਾ ਜਿੱਤਣ ਵਾਲੇ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਪਹਿਲੇ ਐਥਲੀਟ ਬਣ ਗਏ ਹਨ | </Sentence1><Sentence2>ਉਹ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਪਹਿਲੇ ਐਥਲੀਟ ਬਣ ਗਏ ਹਨ ਜਿੰਨਾ ਨੇ ਤਿੰਨ ਵਾਰ ਉਲੰਪਿਕ 'ਚ 100 ਤੇ 200 ਮੀਟਰ ਦਾ ਸੋਨ ਤਗਮਾ ਜਿਤਿਆ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0102"><Sentence1>ਫਿਰੌਤੀ ਨਾ ਦੇਣ ਦੀ ਸੂਰਤ ’ਚ ਉਸ ਨੂੰ ਮਾਰ ਦੇਣ ਦੀ ਧਮਕੀ ਦਿੱਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਉਹਨਾ ਕੇਹਾ ਕੇ ਜੇ ਫਿਰੋਤੀ ਨਾ ਦਿਤੀ ਤੇ ਉਸਨੁ ਜਾਨੋ ਮਾਰ ਦਿਤਾ ਜਾਵੇਗਾ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0103"><Sentence1> ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਮਾਮਲਾ ਉਚ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਦੇ ਧਿਆਨ ਵਿੱਚ ਲਿਆਂਦਾ ਤਾਂ ਖ਼ੁਫ਼ੀਆ ਤੰਤਰ ਨੇ ਪਤਾ ਲਗਾਇਆ ਕਿ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨਾਲ ਖੰਨਾ ਨੇੜਲੇ ਪਿੰਡ ਰਸੂਲੜੇ ਪਹੁੰਚ ਗਏ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਉਚ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਦੇ ਧਿਆਨ ਵਿਚ ਜਦੋਂ ਪੁਲਿਸ ਨੇ ਮਾਮਲਾ ਲਿਆਂਦਾ ਤਾਂ ਖ਼ੁਫ਼ੀਆ ਤੰਤਰ ਨੇ ਪਤਾ ਲਗਾਇਆ ਕਿ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨਾਲ  ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖੰਨਾ ਨੇੜਲੇ ਪਿੰਡ ਰਸੂਲੜੇ ਪਹੁੰਚ ਗਏ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0104"><Sentence1> ਉਂਜ ਹਰ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਘੱਟੋ-ਘੱਟ 25 ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦਿੱਤੀਆਂ ਗਈਆਂ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਉਂਜ ਘੱਟੋ-ਘੱਟ 25 ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਹਰ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਦਿੱਤੀਆਂ ਗਈਆਂ ਸਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0105"><Sentence1> ਉਥੇ ਬਾਦਲ ਦਲ ਸਿੱਖ ਸੰਸਥਾਵਾਂ ਤੇ ਸਿੱਖ ਸਿਧਾਂਤਾਂ ਨੂੰ ਤਬਾਹ ਕਰਨ ਲਈ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਉਥੇ ਸਿੱਖ ਸਿਧਾਂਤਾਂ ਅਤੇ ਸਿੱਖ ਸੰਸਥਾਵਾਂ ਨੂੰ ਤਬਾਹ ਕਰਨ ਲਈ ਬਾਦਲ ਦਲ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0106"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਸੰਤ ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਭਿੰਡਰਾਂਵਾਲਿਆਂ ਦਾ ਪੁੱਤਰ ਭਾਈ ਈਸ਼ਰ ਸਿੰਘ, ਸਾਬਕਾ ਜਥੇਦਾਰ ਜਸਬੀਰ ਸਿੰਘ ਰੋਡੇ, ਅਜੈਬ ਸਿੰਘ ਅਭਿਆਸੀ, ਸਰਚਾਂਦ ਸਿੰਘ, ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ, ਸਿੱਖ ਕੌਂਸਲ ਦੇ ਆਗੂ ਜਸਪਾਲ ਸਿੰਘ, ਗੁਰਜਿੰਦਰ ਸਿੰਘ, ਗੁਰਪ੍ਰੀਤ ਸਿੰਘ ਤੇ ਹੋਰ  ਸ਼ਾਮਲ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਉਥੇ ਹੀ ਕਾਲਜ ਦੀ  ਇੱਕ ਵਿਦਿਆਰਥਣ ਹਰਦੀਪ ਕੌਰ ਨੂੰ  ਸਹੇਲੀ ਦੱਸਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0107"><Sentence1> ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਖੰਨਾ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਦੱਸ ਕੇ ਉਥੋਂ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਨੂੰ ਡੀਐਮਸੀ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਭਰਤੀ ਕਰਵਾਇਆ|</Sentence1><Sentence2>ਉਥੋਂ ਖੰਨਾ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਦੱਸ ਕੇ ਪੁਲੀਸ ਨੇ  ਡੀਐਮਸੀ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਨੂੰ ਭਰਤੀ ਕਰਵਾਇਆ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0108"><Sentence1>ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ ਆਗੂ ਮਨਜੀਤ ਸਿੰਘ ਭੋਮਾ, ਸਰਬਜੀਤ ਸਿੰਘ ਜੰਮੂ  ਤੇ ਸਤਨਾਮ ਸਿੰਘ ਕੰਢਾ ਵੱਲੋਂ ਦਿੱਤੇ ਗਏ ਇਸ ਮੰਗ ਪੱਤਰ ਰਾਹੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ  ਉਹ ਕੇਂਦਰ ਸਰਕਾਰ ’ਤੇ ਦਬਾਅ ਪਾਉਣ ਤਾਂ ਜੋ ਜੰਮੂ-ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਿੱਚ ਰਹਿੰਦੇ ਸਿੱਖ ਭਾਈਚਾਰੇ  ਨੂੰ ਘੱਟ ਗਿਣਤੀ ਕੌਮ ਵਜੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੱਕ ਮਿਲ ਸਕਣ।</Sentence1><Sentence2>ਉਧਰ ਈ.ਡੀ. ਵੱਲੋਂ ਚਲਾਏ ਜਾ ਰਹੇ ਕੇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਵੀ 2 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਹੀ ਹੋਣੀ  ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ  ਭੋਲਾ ਸਮੇਤ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਈ ਹੋਰ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ  ਵਜੋਂ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0109"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਸਾਈਬਰ ਕਰਾਈਮ ਸੈੱਲ ਨੂੰ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਪੂਰੀ ਪੜਤਾਲ ਕਰਦਿਆਂ ਦੋਸ਼ੀ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਸਖ਼ਤ ਤੋਂ ਸਖ਼ਤ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਦੀ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ|</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ  ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਪੂਰੀ ਪੜਤਾਲ ਕਰਦਿਆਂ ਦੋਸ਼ੀ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਸਖ਼ਤ ਤੋਂ ਸਖ਼ਤ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਦੀ ਅਪੀਲ ਸਾਈਬਰ ਕਰਾਈਮ ਸੈੱਲ ਨੂੰ ਕੀਤੀ ਹੈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0110"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਕਿ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਹਲਕੇ  ਵਿੱਚ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਬੂਥ ਨਹੀਂ ਲੱਗਣ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਕਿ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਬੂਥ  ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਹਲਕੇ  ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਲੱਗਣ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0111"><Sentence1>ਥਾਣਾ ਮੁਖੀ ਬਲਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਵਿਰਕ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਕੇਸ ਦਰਜ ਕਰਕੇ ਘਟਨਾ ਵਾਲੀ ਥਾਂ ਦੇ ਨੇੜੇ ਲੱਗੇ ਸੀਸੀਟੀਵੀ ਕੈਮਰਿਆਂ ਦੀ ਫੁਟੇਜ਼ ਲੈ ਕੇ ਜਾਂਚ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਇੱਕ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਕਿਹਾ ਕਿ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਦਰਵਾਜ਼ੇ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਅਤੇ ਨਵਜੋਤ ਸਿੱਧੂ ਸਮੇਤ ਸਾਰਿਆਂ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0112"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ  ਸ਼ਹੀਦ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦੀਆਂ ਚਾਰ ਪੀੜ੍ਹੀਆਂ ਨੇ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਹੱਕਾਂ ਦੀ ਲੜਾਈ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਖੜ੍ਹੇ ਹੋਣ ਦੇ ਵਿਚਾਰ ’ਤੇ ਪਹਿਰਾ ਦਿੱਤਾ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਸ਼ਹੀਦ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦਾ ਆਖ਼ਰੀ ਸੁਨੇਹਾ ਦਿੰਦਿਆਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਮਿਹਨਤ ਨਾਲ ਪੜ੍ਹਨ ਤੇ ਸਵਾਲਾਂ ਦੇ ਜਵਾਬ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਲੱਭਣ ਦਾ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0113"><Sentence1>ਕੀ ਸਿਆਸੀ ਮਜਬੂਰੀ ਇਸ ਕਦਰ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ ਕਿ ਹਰ ਗੱਲ ਨੂੰ ਸਿਰ ਝੁਕਾ ਕੇ ਮੰੰਨਣ ਲਿਆ ਜਾਵੇ। ਇਹ ਵਰਤਾਰਾ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਭਵਿੱਖ ਲਈ ਵੀ ਸੁਖਾਵਾਂ ਨਹੀਂ ਹੋਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਸਪੱਸ਼ਟ ਕੀਤਾ ਕਿ  ਫਿਲਹਾਲ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੇ ਉਦਘਾਟਨ ਦਾ ਦਿਨ ਨਿਰਧਾਰਿਤ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0114"><Sentence1> ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀ ਡਾ. ਦਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਚੀਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ (‘ਆਪ’) ਛੇਤੀ ਹੀ ਖੇਰੂੰ-ਖੇਰੂੰ ਹੋ ਜਾਵੇਗੀ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਸੂਚਨਾ ਦਿਤੀ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਨੌਕਰੀ ਅਜੇ ਦਸੰਬਰ 2017 ਤੱਕ ਰਹਿੰਦੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0115"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇ ਆਮ  ਜਨਤਾ ਲੋਕ ਸਭਾ, ਰਾਜ ਸਭਾ ਤੇ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ’ਚ ਆਪਣੇ ਨੁਮਾਇੰਦਿਆਂ ਨੂੰ ਬੋਲਦੇ ਦੇਖ ਸਕਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ  ਵਿੱਚ ਕਿਉਂ ਨਹੀਂ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਹਾਜ਼ਰ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਨੂੰ ਬੇਟੀ ਪੜ੍ਹਾਓ ਬੇਟੀ ਬਚਾਓ ਮੁਹਿੰਮ ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਪਾਉਣ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕੀਤਾ। ਸਮਾਗਮ ਦੇ ਅੰਤ ’ਚ ਬੀਬੀ ਪੰਨੂ ਤੇ ਬੀਬੀ ਭਮਾਰਸੀ ਨੂੰ ਸਿਰੋਪਾ ਪਾ ਕੇ ਸਨਮਾਨਿਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0116"><Sentence1> ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਬਾਰੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਹੋਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਉਹ ਕਦੇ  ਵੀ ਆਪਣੇ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕੇ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਆਏ, ਵਿਕਾਸ ਕਰਵਾਉਣਾ ਤਾਂ ਬਹੁਤ ਦੂਰ ਦੀ ਗੱਲ ਹੈ।  </Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਇੱਛਾ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਨੂੰ  ਸਿੰਘਾਪੁਰ ਵਾਂਗ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0117"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਬਸਪਾ ਹੀ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਆਮ ਆਦਮੀਆਂ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਹੈ</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਆਮ ਆਦਮੀਆਂ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਬਸਪਾ ਹੀ ਹੈ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0118"><Sentence1> ਇਨ੍ਹਾਂ ਟਿੱਪਰਾਂ ਵਿੱਚ ਲੱਦੀ ਬੱਜਰੀ ਜਾਂ ਪੱਥਰ ਕਈ ਵਾਰ ਪਿੱਛੇ ਚੱਲਦੇ ਵਾਹਨਾਂ ’ਤੇ ਡਿੱਗਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਹ ਹਾਦਸੇ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ। ਟਰੈਫਿਕ ਪੁਲੀਸ ਮੁਲਾਜ਼ਮ ਵੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਟਿਪਰਾਂ ਦੇ ਚਲਾਨ ਕੱਟਣ ਸਬੰਧੀ ਬੇਵੱਸ ਦਿਖਾਈ ਦੇ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਹ ਪੈਸੇ ਕਿੱਥੇ ਕਿੱਥੇ ਖਰਚੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ, ਸਬੰਧੀ   ਲੋਕਾਂ  ਨੂੰ ਵੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ  ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0119"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਨੂੰ ਲੋਕਾਂ ਅਤੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ  ਰਾਜਸੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਨਕਾਰੇ ਹੋਏ ਲੀਡਰਾਂ ਦਾ ਟੋਲਾ ਦੱਸਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਦੇ ਸਾਰੇ  ਨੇਤਾ ਪੈਸੇ ਇਕੱਠੇ ਕਰਨ ’ਤੇ ਲੱਗੇ ਹੋਏ ਹਨ ਅਤੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਨੇਤਾ ਟਿਕਟਾਂ ਵੇਚ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ੍ਰੀ ਦੁਰਗਿਆਣਾ ਮੰਦਿਰ ਦੇ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਵਾਸਤੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਇਮਾਰਤਸਾਜ਼ਾਂ ਦੀ ਸਲਾਹ ਲਈ ਗਈ ਹੈ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0120"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ਼ਿਵ ਸੈਨਾ ਦੇ ਵਰਕਰ ਵੱਲੋਂ ਸਿੱਖਾਂ ਦੀਆਂ ਧਾਰਮਿਕ ਭਾਵਨਾਵਾਂ ਨੂੰ ਭੜਕਾਉਣ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਕਸਰ ਬਾਕੀ ਨਹੀਂ ਛੱਡੀ ਗਈ|</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਿੱਖਾਂ ਦੀਆਂ ਧਾਰਮਿਕ ਭਾਵਨਾਵਾਂ ਨੂੰ ਭੜਕਾਉਣ ਵਿੱਚ ਸ਼ਿਵ ਸੈਨਾ ਦੇ ਵਰਕਰ ਵੱਲੋਂ ਕੋਈ ਕਸਰ ਬਾਕੀ ਨਹੀਂ ਛੱਡੀ ਗਈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0121"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਿੱਖ ਹਰੇਕ ਧਰਮ ਦਾ ਦਿਲੋਂ ਸਤਿਕਾਰ ਕਰਦੇ ਹਨ|</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਹਰੇਕ ਧਰਮ ਦਾ ਸਿੱਖ  ਦਿਲੋਂ ਸਤਿਕਾਰ ਕਰਦੇ ਹਨ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0122"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅੱਜ ਦੀ ਮੀਟਿੰਗ ਦਾ ਮੁੱਖ ਉਦੇਸ਼ ਚਾਰ ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਹਲਕਾ ਫਤਿਹਗੜ੍ਹ ਚੂੜੀਆਂ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਰੈਲੀ ਦੀ ਤਿਆਰੀ ਕਰਨਾ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਹਲਕਾ ਫਤਿਹਗੜ੍ਹ ਚੂੜੀਆਂ ਵਿਚ ਚਾਰ ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਹੋ ਰਹੀ  ਰੈਲੀ ਦੀ ਤਿਆਰੀ ਕਰਨਾ ਅੱਜ ਦੀ ਮੀਟਿੰਗ ਦਾ ਮੁੱਖ ਉਦੇਸ਼ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0123"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਕਮੇਟੀ ਸਿੱਖ ਗੁਰੂ ਸਾਹਿਬਾਨ ਬਾਰੇ ਭੱਦੀ ਸ਼ਬਦਾਵਲੀ ਜਾਂ ਗੁਰੂ ਸਾਹਿਬਾਨ ਦੀਆਂ ਤਸਵੀਰਾਂ ਨਾਲ ਛੇੜਛਾੜ ਕਰਨ ਦੀ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਵੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਨਹੀਂ ਦੇਵੇਗੀ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਗੁਰੂ ਸਾਹਿਬਾਨ ਦੀਆਂ ਤਸਵੀਰਾਂ ਨਾਲ ਛੇੜਛਾੜ ਕਰਨ ਜਾਂ ਗੁਰੂ ਸਾਹਿਬਾਨ ਬਾਰੇ ਭੱਦੀ ਸ਼ਬਦਾਵਲੀ ਵਰਤਨ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਕਮੇਟੀ  ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਵੀ ਨਹੀਂ ਦੇਵੇਗੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0124"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਬਣਾਈ ਗਈ ਹੈ ਅਤੇ ਸੱਚਾਈ ਸਾਹਮਣੇ ਆ ਜਾਵੇਗੀ। </Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਬਣਾਈ ਜਾਵੇਗੀ ਜੋ ਕਿ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਜਾਂਚ ਕਰੇਗੀ ਅਤੇ ਸੱਚਾਈ ਸਾਹਮਣੇ ਆ ਜਾਵੇਗੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0125"><Sentence1>ਲੋਕਾਂ ਨੇ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਕਿ ਇਸ ਪੁਲ ’ਤੇ ਪ੍ਰੀਮਿਕਸ ਪਾਇਆ ਜਾਵੇ ਅਤੇ ਲਾਈਟਾਂ ਠੀਕ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਣ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇ ਆਮ  ਜਨਤਾ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ’ਚ ਆਪਣੇ ਨੁਮਾਇੰਦਿਆਂ ਨੂੰ ਬੋਲਦੇ ਦੇਖ ਸਕਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ  ਵਿੱਚ ਕਿਉਂ ਨਹੀਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0126"><Sentence1>ਜ਼ਿਕਰਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਇੰਦੌਰ ਬੈਂਚ ਦੇ ਜਸਟਿਸ ਐਸ.ਸੀ. ਸ਼ਰਮਾ ਨੇ ਸੁਰਜੀਤ ਸਿੰਘ (67 ਸਾਲ) ਅਤੇ ਸ਼ਰਨ ਸਿੰਘ (68 ਸਾਲ) ਦੀਆਂ ਪਟੀਸ਼ਨਾਂ ’ਤੇ ਸੂਬਾ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ 25-25 ਹਜ਼ਾਰ ਦੇ ਜੁਰਮਾਨੇ ਨਾਲ ਇਹ ਰਕਮ ਅਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਹੁਕਮ ਜਾਰੀ ਕੀਤਾ  ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਦਿੱਲੀ ਸਿੱਖ ਕਤਲੇਆਮ ਦੇ ਕਾਤਲਾਂ ਨੂੰ ਸਜ਼ਾਵਾਂ ਦੇ ਕੇ ਇਨਸਾਫ਼ ਮਿਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0127"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਇਸ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਮੁੱਖ ਮਕਸਦ ਹਕੀਕਤ ਵਿੱਚ ਆਮ ਲੋਕਾਂ ਦੀਆਂ ਉਮੀਦਾਂ ਅਤੇ ਮੰਗਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨਾ|</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਹਕੀਕਤ ਵਿੱਚ ਆਮ ਲੋਕਾਂ ਦੀਆਂ ਉਮੀਦਾਂ ਅਤੇ ਮੰਗਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨਾ ਇਸ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਮੁੱਖ ਮਕਸਦ ਹੈ  |</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0128"><Sentence1>ਪੜਤਾਲੀਆ ਕਮੇਟੀ ਵੱਲੋਂ ਪਟਿਆਲਾ ਪੁਲੀਸ ਤੋਂ ਖਿਡਾਰਨ ਦੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਸਬੰਧਿਤ ਥਾਣਾ ਪੁਲੀਸ ਵੱਲੋਂ ਘਟਨਾ ਦੀ ਲਿਖੀ ਗਈ ਐਫ.ਆਈ.ਆਰ. ਅਤੇ ਸਮੁੱਚੇ ਮਾਮਲੇ ’ਤੇ ਪੁਲੀਸ ਕੋਲ ਪੁੱਜੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਦੀ ਕਾਪੀ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਮਿ੍ਤਕਾ ਵੱਲੋਂ ਦਰਸਾਈ ਸਹੇਲੀ ਖਿਡਾਰਨ ਤੇ ਹੈਂਡਬਾਲ ਦੇ ਇੱਕ ਕੋਚ ਦੇ ਵੀ ਜਲਦੀ ਬਿਆਨ ਦਰਜ ਕੀਤੇ ਜਾਣਗੇ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0129"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਲੋਕਾਂ ਤੋਂ  ਵੱਖ ਵੱਖ ਫੰਡਾਂ ਰਾਹੀਂ ਇਕੱਤਰ ਕੀਤੇ  ਗਏ ਇਹ ਪੈਸੇ ਕਿੱਥੇ ਕਿੱਥੇ ਖਰਚੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ, ਸਬੰਧੀ   ਲੋਕਾਂ  ਨੂੰ ਵੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ  ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਮੰਚ ਸਮਾਜ ਦੇ ਹਰ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਲੋਕ ਭਲਾਈ ਕਾਰਜ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0130"><Sentence1> ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟ ਕੰਪਨੀ ਵੱਲੋਂ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ, ਜਦੋਂ ਕਿ ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਕਾਮਿਆਂ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਧੱਕੇਸ਼ਾਹੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੇ ਝੁੰਡ ਵੱਲੋਂ ਕਾਲਜ ਅੱਗੇ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਬਚਾਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕੀਤੀ ਪਰ ਉਹ ਕਾਮਯਾਬ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0131"><Sentence1>ਉਸ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਜਦ ਉਹ ਆਪਣੀ ਗੱਡੀ ਵਿਚੋਂ ਹੇਠਾਂ ਉਤਰ ਕੇ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਜਮ੍ਹਾਂ ਕਰਵਾਉਣ ਜਾ ਰਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਦੋ ਮੋਟਰਸਾਈਕਲ ਸਵਾਰਾਂ ਨੇ ਪਿਸਤੌਲ ਦੀ ਨੋਕ ’ਤੇ ਉਸ ਤੋਂ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਵਾਲਾ ਬੈਗ ਖੋਹ  ਕੇ ਵੱਡੇ ਡਾਕਖਾਨੇ ਵੱਲ ਫਰਾਰ ਹੋ ਗਏ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੋਸ਼ ਲਗਾਇਆ ਕਿ ਫੋਰਡ ਫਾਊਂਡੇਸ਼ਨ ਸੀ.ਆਈ.ਏ. ਤੋਂ ਪੈਸੇ ਹਾਸਲ ਕਰਦੀ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0132"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਹਤ ਠੀਕ ਨਾ ਹੋਣ ’ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਡੀਐਮਸੀ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਭਰਤੀ ਕਰਵਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਡੀਐਮਸੀ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਭਰਤੀ ਕਰਵਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਕਿਓਂਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਹਤ ਠੀਕ ਨਹੀਂ ਸੀ  ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0133"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਪੜਤਾਲ ਦੇ ਹੁਕਮ ਦੇ ਦਿੱਤੇ ਹਨ ਅਤੇ ਜਲਦੀ ਹੀ ਗੁੰਮ ਹੋਈ ਫਾਈਲ ਲੱਭ ਕੇ ਮਾਮਲੇ ਦਾ ਨਿਬੇੜਾ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਲਦੀ ਹੀ ਗੁੰਮ ਹੋਈ ਫਾਈਲ ਲੱਭ ਕੇ ਮਾਮਲੇ ਦਾ ਨਿਬੇੜਾ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ ਅਤੇ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਪੜਤਾਲ ਦੇ ਹੁਕਮ ਵੀ ਦੇ ਦਿੱਤੇ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0134"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਕਿ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਵਿੱਚ ਦਸੰਬਰ ’ਚ ਲਗਭਗ 30 ਦੇਸ਼ਾਂ ਦੇ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਮੰਤਰੀਆਂ ਦਾ ਸੰਮੇਲਨ ਕਰਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਯਾਦ ਦਿਵਾਇਆ ਕਿ  ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਧੋਖਾਧੜੀ ਲਈ ਆਮਦਨ ਟੈਕਸ ਵਿਭਾਗ ਨੂੰ 9.2 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਅਦਾ ਕਰਨੇ ਪਏ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0135"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਨੇ ਭੋਲੇ-ਭਾਲੇ ਪੰਜਾਬੀ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਨੂੰ ਟਿਕਟਾਂ ਦੇਣ ਦੀ ਥਾਂ ’ਤੇ ਪੈਸੇ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਧੰਦਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਲਿਆ ਅਤੇ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਇਸ ਕੰਮ ਨੇ ਸਿਆਸਤ ਦਾ ਮੁਹਾਂਦਰਾ ਕਰੂਪ ਬਣਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਇਸ ਦਿਨ ਦੀ ਸਰਕਾਰੀ ਛੁੱਟੀ ਕਰਨ ਲਈ ਸਬੰਧਤ ਵਿਭਾਗਾਂ ਨੂੰ ਆਦੇਸ਼ ਦੇਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0136"><Sentence1> ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਵੀ ਪੰਜਾਬੀ ਤੇ ਸਿੱਖ ਆਗੂਆਂ ਦਾ ਅਪਮਾਨ ਕਰਦਿਆਂ ਸੁਣਿਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਸਥਾਨਕ ਵਰਕਰਾਂ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਨਾਰਾਜ਼ਗੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਨ੍ਹਾਂ ਭਾਰਤ ਦੇ ਚੋਣ ਕਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਰੀਪ੍ਰਜੈਂਟੇਸ਼ਨ ਆਫ਼ ਪੀਪਲ ਐਕਟ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਨੋਟਿਸ ਤੇ ਜ਼ੋਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0137"><Sentence1>ਗ੍ਰਹਿ ਮੰਤਰਾਲੇ ਨੇ ਇਸ ਨੂੰ ਮਨਜ਼ੂਰੀ ਦੇ ਦਿੱਤੀ ਅਤੇ ਇਸ ਮੰਤਵ ਲਈ ਸਰਕਾਰੀ ਕੰਪਨੀ ਬੀਐਸਐਨਐਲ ਨਾਲ ਕਰਾਰ ਕੀਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਅੱਜ 115 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦੀ ਲਾਗਤ ਨਾਲ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਵਾਲੇ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਰੱਖਣ ਲਈ ਆਏ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0138"><Sentence1>ਧਰਨੇ ਦੌਰਾਨ ਡਿਊਟੀ ਮੈਜਿਸਟ੍ਰੇਟ ਵਜੋਂ ਨਾਇਬ ਤਹਿਸੀਲਦਾਰ ਰੁਪਿੰਦਰ ਮਾਣਕੂ ਤਾਇਨਾਤ ਰਹੇ। </Sentence1><Sentence2>ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਅੱਜ ਲੁਧਿਆਣਾ ਦੇ ਦੌਰੇ ’ਤੇ ਸਨ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਰਵਾਣਾ ਕਲੱਬ ਵਿੱਚ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕੀਤੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0139"><Sentence1>ਹਾਲਾਤ ਇਹ ਹਨ ਕਿ ਜੋ ਪੈਸੇ ਦੇਵੇਗਾ, ਉਸਨੂੰ ਹੀ ਟਿਕਟ ਮਿਲੇਗੀ। ਇਸੇ ਕਰਕੇ ਹਰ ਥਾਂ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਉਪ ਮੁਖਮੰਤਰੀ ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਦਾਅਵਾ ਕੀਤਾ ਕਿ 1 ਅਕਤੂਬਰ ਤੋਂ ਸੂਬੇ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ’ਚ ਚੱਲਣ ਵਾਲੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਲਾਂਚ ਕਰ ਦਿੱਤੀਆਂ ਜਾਣਗੀਆਂ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0140"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੋਸ਼ ਲਗਾਇਆ ਕਿ ਫੋਰਡ ਫਾਊਂਡੇਸ਼ਨ ਸੀ.ਆਈ.ਏ. ਤੋਂ ਪੈਸੇ ਹਾਸਲ ਕਰਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸਦੀ ਵੀ ਜਾਂਚ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਦੀ ਸੂਚੀ ਜਾਰੀ ਕਰਨ ਸਬੰਧੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਖਿਆ ਕਿ ਅਜੇ ਤੱਕ ਕੋਈ ਤਰੀਕ ਤੈਅ ਨਹੀਂ ਹੈ ਪਰ ਸਤੰਬਰ ਦੇ ਅਖੀਰ ਤੱਕ ਕਾਂਗਰਸ ਆਪਣੇ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਦੀ ਸੂਚੀ ਜਾਰੀ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0141"><Sentence1>ਉਸ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਸ ਨੇ ਜਾਨ ਬਚਾਉਣ ਲਈ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਸਮਝੌਤਾ ਕਰ ਲਿਆ। </Sentence1><Sentence2>ਓਸਨੇ ਆਪਣੀ ਜਾਨ ਬਚਾਉਣ ਖਾਤਿਰ ਓਹਨਾ ਨਾਲ 25 ਲਖ ਰੁਪਏ ਵਿਚ ਸਮਝੋਤਾ ਕੀਤਾ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0142"><Sentence1>ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਅਫ਼ਸਰ ਸਰਬਜੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਐਨ.ਐਸ.ਐਸ. ਦੀਆਂ ਸਰਗਰਮੀਆਂ ਬਾਰੇ ਚਾਨਣਾ ਪਾਇਆ। ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਡਾ. ਕੁਲਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਅਜੋਕੇ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ ਸਮਾਜ ਵਿੱਚ ਫੈਲੀਆਂ ਕੁਰੀਤੀਆਂ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਲਈ ਸ਼ਹੀਦ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦੀਆਂ ਲਿਖਤਾਂ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਘੋਖਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵੱਲੋਂ ਭਾਜਪਾ ਨੂੰ ਸੀਪ ਲਾਉਣ ਲਈ ਕਾਂਗਰਸੀ ਪੱਖੀ ਡਾਇਰੈਕਟਰ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਜੋੜ ਲਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0143"><Sentence1>ਜਦੋਂ ਬੰਦ ਜਨਰੇਟਰ ਬਾਰੇ ਪੁੱਛਿਆ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਦੇ ਮੁਲਾਜ਼ਮਾਂ ਤੋਂ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹਾਸਲ ਕਰਨਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਅਕਾਲੀ-ਭਾਜਪਾ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਸੂਬੇ ਵਿੱਚ ਸਿੱਖਿਆ ਦੇ ਮਿਆਰ ਨੂੰ ਉੱਚਾ ਚੁੱਕਣ ਦੇ ਦਾਅਵੇ ’ਤੇ ਵਾਅਦੇ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0144"><Sentence1>ਕੁਝ ਘੰਟੇ ਬਾਅਦ ਅੱਗ ’ਤੇ ਕਾਬੂ ਪਾ ਲਿਆ ਗਿਆ</Sentence1><Sentence2>ਅੱਗ ’ਤੇ ਕੁਝ ਘੰਟੇ ਬਾਅਦ ਕਾਬੂ ਪਾ ਲਿਆ ਗਿਆ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0145"><Sentence1>ਸਵੇਰੇ ਸੱਤ ਕੁ ਵਜੇ ਅੱਗ ਦੁਬਾਰਾ ਭੜਕ ਪਈ ਜਿਸ ’ਤੇ ਜਲਦੀ ਕਾਬੂ ਪਾ ਲਿਆ ਗਿਆ। </Sentence1><Sentence2>ਅੱਗ ਦੁਬਾਰਾ ਸਵੇਰੇ ਸਤ ਕੁ ਵਜੇ ਭੜਕ ਪਈ ਜਿਸ ’ਤੇ ਜਲਦੀ ਕਾਬੂ ਪਾ ਲਿਆ ਗਿਆ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0146"><Sentence1>ਮਾਮਲੇ ਦਾ ਖ਼ੁਲਾਸਾ ਉਦੋਂ ਹੋਇਆ ਸੀ, ਜਦੋਂ ਅਗਸਤ 2011 ਵਿੱਚ ਉਸ ਸਮੇਂ ਦੇ ਐਸ.ਐਮ.ਓ. ਭੂੰਗਾ ਨੇ ਇੱਕ ਪੱਤਰ ਜਾਰੀ ਕਰ ਕੇ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਨੂੰ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਅਗਸਤ 2011 ਵਿੱਚ ਭੂੰਗਾ ਜੋ ਕਿ ਉਸ ਸਮੇਂ ਦੇ ਐਸ.ਐਮ.ਓ. ਸਨ ਨੇ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਨੂੰ ਇੱਕ ਪਤਰ ਜਾਰੀ ਕਰਕੇ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਕੀਤੀ ਸੀ, ਉਦੋਂ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਦਾ ਖੁਲਾਸਾ ਹੋਇਆ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0147"><Sentence1>ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨੇ ਅੱਜ ਅਗਲੇ ਤਿੰਨ ਓਲੰਪਿਕ ਦੀ ਤਿਆਰੀ ਵਜੋਂ ਐਕਸ਼ਨ ਪਲਾਨ ਤਿਆਰ ਕਰਨ ਲਈ ਟਾਸਕ ਫੋਰਸ ਦੇ ਗਠਨ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਅਗਲੇ ਤਿੰਨ ਓਲੰਪਿਕ ਦੀ ਤਿਆਰੀ ਵਜੋਂ ਐਕਸ਼ਨ ਪਲਾਨ ਤਿਆਰ ਕਰਨ ਲਈ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨੇ ਟਾਸਕ ਫੋਰਸ ਦੇ ਗਠਨ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0148"><Sentence1> ਇਸਦੇ ਤਿੱਖੇ ਵਿਰੋਧ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਆਗਾਮੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਸਬੰਧੀ ਚੋਣ ਲੜਨ ਦੇ ਚਾਹਵਾਨ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਨਾਲ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰਨ ਪੁੱਜੇ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਨਿਗਰਾਨ ਨੂੰ ਕਰਨਾ ਪਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਆਗਾਮੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਸਬੰਧੀ ਚੋਣ ਲੜਨ ਦੇ ਚਾਹਵਾਨ ਉਮੀਦਵਾਰਾਂ ਨਾਲ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰਨ ਪੁੱਜੇ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਨਿਗਰਾਨ ਨੂੰ ਇਸਦੇ ਤਿੱਖੇ ਵਿਰੋਧ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪਿਆ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0149"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਸੈਨੇਟਰ ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਡਾ. ਕੁਲਦੀਪ ਸਿੰਘ ਦਾ  ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਪੀਐਚਡੀ ਦੇ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਬਹੁਤ ਮਿਹਨਤ ਕਰਨੀ ਪੈਂਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਸਵੇਰੇ 10.30 ਵਜੇ ਦੇ ਕਰੀਬ ਉਹ ਆਪਣੀ ਇਨੋਵਾ ਗੱਡੀ ਵਿਚ ਇੱਕ ਬੈਂਕ ਵਿਚ ਪੈਸੇ ਜਮ੍ਹਾਂ ਕਰਵਾਉਣ ਲਈ ਆਇਆ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0150"><Sentence1>ਸੁਖਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਅੱਜ ਗੁਰੂ ਨਗਰੀ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ 'ਚ ਦੁਰਗਿਆਣਾ ਮੰਦਿਰ ਦੇ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਦੇ ਦੂਜੇ ਪੜਾਅ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਰੱਖਿਆ । </Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਗੁਰੂ ਨਗਰੀ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ 'ਚ ਸੁਖਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਦੁਰਗਿਆਣਾ ਮੰਦਿਰ ਦੇ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਦੇ ਦੂਜੇ ਪੜਾਅ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਰੱਖਿਆ । </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0151"><Sentence1> ਸਾਬਕਾ ਨੌਕਰਸ਼ਾਹ ਨੇ ਅੱਜ ਮੁਆਫ਼ੀ ਮੰਗਦਿਆਂ 16 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਦਾਖ਼ਲ ਅਰਜ਼ੀ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈ ਲਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਮੁਆਫ਼ੀ ਮੰਗਦਿਆਂ  ਸਾਬਕਾ ਨੌਕਰਸ਼ਾਹ ਨੇ 16 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਦਾਖ਼ਲ ਅਰਜ਼ੀ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈ ਲਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0152"><Sentence1>ਹਰਿਆਣਾ ਦੇ ਜਾਟਾਂ ਨੇ ਅੱਜ ਮੁੜ ਸੰਘਰਸ਼ ਦੀ ਚਿਤਾਵਨੀ ਦਿੰਦਿਆਂ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਕਿ ਫਰਵਰੀ ਮਹੀਨੇ ਜਾਟ ਸੰਘਰਸ਼ ਦੌਰਾਨ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰ ਕੀਤੇ ਗਏ ਬੇਕਸੂਰ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਨੂੰ ਤੁਰੰਤ ਰਿਹਾਅ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇ। </Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਮੁੜ ਸੰਘਰਸ਼ ਦੀ ਚਿਤਾਵਨੀ ਦਿੰਦਿਆਂ ਹਰਿਆਣਾ ਦੇ ਜਾਟਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ  ਬੇਕਸੂਰ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਨੂੰ ਤੁਰੰਤ ਰਿਹਾਅ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇ ਜਿੰਨਾ ਨੂ ਫਰਵਰੀ ਮਹੀਨੇ ਜਾਟ ਸੰਘਰਸ਼ ਦੌਰਾਨ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0153"><Sentence1> ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਨੇ ਅੱਜ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਪਹਿਲੇ ਬੈਚ ਦੇ 12 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਡਿਗਰੀਆਂ ਵੰਡੀਆਂ।</Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਪਹਿਲੇ ਬੈਚ ਦੇ 12 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਨੇ ਡਿਗਰੀਆਂ ਵੰਡੀਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0154"><Sentence1>ਸ੍ਰੀਨਗਰ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ, ਅਨੰਤਨਾਗ ਸ਼ਹਿਰ ਅਤੇ ਮੇਗਾਮ ਇਲਾਕੇ 'ਚ ਕਰਫਿਊ ਅੱਜ ਵੀ ਜਾਰੀ ਰਿਹਾ | </Sentence1><Sentence2>ਅੱਜ ਵੀ ਸ੍ਰੀਨਗਰ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ, ਅਨੰਤਨਾਗ ਸ਼ਹਿਰ ਅਤੇ ਮੇਗਾਮ ਇਲਾਕੇ 'ਚ ਕਰਫਿਊ ਜਾਰੀ ਰਿਹਾ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0155"><Sentence1>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਅਧੀਨ ਪੈਂਦੇ ਖ਼ਾਲਸਾ ਕਾਲਜ ਦੀ ਹੈਂਡਬਾਲ ਦੀ ਖਿਡਾਰਨ ਪੂਜਾ ਦੇ ਲੰਘੇ ਦਿਨੀਂ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲੈਣ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਜਾਂਚ ਲਈ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਕਮੇਟੀ ਵੱਲੋਂ ਬਣਾਈ ਗਈ ਪੰਜ ਮੈਂਬਰੀ ਪੜਤਾਲੀਆ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਅੱਜ ਦੂਜੀ ਫੇਰੀ ਮੌਕੇ ਪ੍ਰੋ. ਗਿੱਲ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਨਾ ਹੋਏ।</Sentence1><Sentence2>ਅਜਿਹੇ ਵਿੱਚ ਪੜਤਾਲੀਆ ਟੀਮ ਵੱਲੋਂ ਪ੍ਰੋ. ਗੁਰਦਰਸ਼ਨ ਸਿੰਘ ਗਿੱਲ, ਜੋ ਕਾਲਜ ਦੇ  ਫਿਜ਼ੀਕਲ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਮੁਖੀ ਹਨ, ਨੂੰ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਹੋਣ ਲਈ ਸੱਦਿਆ ਗਿਆ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0156"><Sentence1>ਦੋ ਦਿਨ ਪਹਿਲਾਂ ਅਥਲੀਟ ਸੁਧਾ ਸਿੰਘ ਵੀ ਐਚਵਨਐਨਵਨ ਲਾਗ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੋ ਗਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਅਥਲੀਟ ਸੁਧਾ ਸਿੰਘ ਵੀ ਦੋ ਦਿਨ ਪਹਿਲਾਂ ਐਚਵਨਐਨਵਨ ਲਾਗ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੋ ਗਈ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0157"><Sentence1>ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਸਥਾਨਕ ਉਪ ਮੰਡਲ ਅਫ਼ਸਰ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਰਾਹੀਂ ਪੰਚਾਇਤ ਨੂੰ 47 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਜ਼ਮੀਨ ਦਾ ਅਤੇ 12 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਇਮਾਰਤ ਦਾ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਪਰ ਇਸ ਰਕਮ ਨਾਲ ਕੁਝ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਅਧਿਆਪਕ ਪਰਮਜੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਨੂੰ ਲਿਖਤੀ ਪੱਤਰ ਦੇ ਕੇ ਸਕੂਲ ਦੀ ਢੁਕਵੀਂ ਇਮਾਰਤ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0158"><Sentence1>ਪਿਛਲੇ ਸਾਲ ਕਰੀਬ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਦੇ ਖ਼ਰਚੇ ਨਾਲ ਅੱਧੀ ਸਦੀ ਪਹਿਲਾਂ ਬਣੀ ਇਮਾਰਤ ਦਾ ਨਵੀਨੀਕਰਨ (ਰੈਨੋਵੇਸ਼ਨ) ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ</Sentence1><Sentence2>ਅੱਧੀ ਸਦੀ ਪਹਿਲਾਂ ਬਣੀ ਇਮਾਰਤ ਦਾ ਕਰੀਬ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਦੇ ਖ਼ਰਚੇ ਨਾਲ ਪਿਛਲੇ ਸਾਲ ਨਵੀਨੀਕਰਨ (ਰੈਨੋਵੇਸ਼ਨ) ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0159"><Sentence1>ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਅੱਧੀ ਸਦੀ ਪੁਰਾਣੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੀ ਇਮਾਰਤ ਨੂੰ ਅੱਗ ਲੱਗੀ</Sentence1><Sentence2>ਅੱਧੀ ਸਦੀ ਪੁਰਾਣੇ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ  ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੀ ਇਮਾਰਤ ਨੂੰ ਅੱਗ ਲੱਗੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0160"><Sentence1>ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਦੋ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਨਾਲ ਉਸ ਦੀ ਪੁਰਾਣੀ ਜਾਣ ਪਛਾਣ ਸੀ ਤੇ ਉਹ ਵੀ ਉੱਥੇ ਰਹਿੰਦੇ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਦੋ ਵਿਅਕਤੀਆਂ  ਜੋ ਕੀ ਓਥੇ ਹੇ ਰਹੰਦੇ ਸਨ, ਓਹਨਾ ਨਾਲ ਉਸ ਦੀ ਪੁਰਾਣੀ ਜਾਣ ਪਛਾਣ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0161"><Sentence1> ਅੰਮ੍ਰਿਤਪਾਲ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਗੁਰਬਾਣੀ ਸੁਣਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ, ਇਸ ਕਾਰਨ ਉਹ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਦੇ ਘਰ ਚਲੇ ਗਏ।</Sentence1><Sentence2>ਅੰਮ੍ਰਿਤਪਾਲ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਦੇ ਘਰ ਇਸ ਲਈ ਚਲੇ ਗਏ ਸਨ ਕਿਓਂਕਿ ਓਹ ਗੁਰਬਾਣੀ ਸੁਣਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0162"><Sentence1>ਬਰਤਾਨੀਆ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੇ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਨਵਤੇਜ ਸਰਨਾ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਨਵੇਂ ਰਾਜਦੂਤ ਹੋਣਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਨਵੇਂ ਰਾਜਦੂਤ ਬਰਤਾਨੀਆ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੇ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਨਵਤੇਜ ਸਰਨਾ ਹੋਣਗੇ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0163"><Sentence1>ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਕਨਵੀਨਰ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਜੋ ਇਲਜ਼ਾਮ ਲਗਾ ਕੇ ਕੱਢਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਉਸ ਬਾਰੇ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਦਾ ਨਜ਼ਰੀਆ ‘ਆਪ’ ਵਰਗਾ ਨਹੀਂ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਖੁਦ ਹੀ ਜਾਣਬੁੱਝ ਕੇ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਜਥੇਬੰਦਕ ਢਾਂਚਾ ਨਹੀਂ ਬਣਾਉਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0164"><Sentence1>ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਬਰਾੜ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਆਮਦਨ ਦੇ ਪੱਖ ਤੋਂ ਪਹਿਲੇ ਜਾਂ ਦੂਸਰੇ ਨੰਬਰ ’ਤੇ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਬਰਾੜ ਜੋ ਕਿ ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਹਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਮਦਨ ਦੇ ਪੱਖ ਤੋਂ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਪਹਿਲੇ ਜਾਂ ਦੂਸਰੇ ਨੰਬਰ ’ਤੇ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0165"><Sentence1>ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਨੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਝਾੜੂ ਚੁੱਕ ਲਿਆ ਸੀ ਤੇ ਉਸ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਹੀ ਸੂਬਾ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਇਹ ਗੱਲ ਚੁੱਭਦੀ ਆ ਰਹੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਆਈ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਸਟਿੰਗ ਸਭਿਆਚਾਰ ਨੇ ਬੇਭਰੋਸਗੀ ਦਾ ਆਲਮ ਪੈਦਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0166"><Sentence1>ਯੋਗੇਂਦਰ ਯਾਦਵ ਨੇ ਆਪ ਪਾਰਟੀ 'ਤੇ ਸਾਧਿਆ ਨਿਸ਼ਾਨਾ</Sentence1><Sentence2>ਆਪ ਪਾਰਟੀ ਤੇ ਯੋਗੇਂਦਰ ਯਾਦਵ ਨੇ ਸਾਧਿਆ ਨਿਸ਼ਾਨਾ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0167"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਪਣੀ ਅਰਜ਼ੀ ’ਚ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਪੈਨਸ਼ਨ ’ਚੋਂ ਉਹ ਵਕੀਲ ਦੀ ਫੀਸ ਦੇਣ ਦੇ ਅਸਮਰੱਥ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਆਪਣੀ ਅਰਜ਼ੀ ਵਿਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਆਪਣੀ ਪੈਨਸ਼ਨ ’ਚੋਂ ਉਹ ਵਕੀਲ ਦੀ ਫੀਸ ਦੇਣ ਦੇ ਅਸਮਰੱਥ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0168"><Sentence1>ਖਾਧ ਨਿਗਮ ਦੇ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਨੇ ਆਪਣੀਆਂ ਮੰਗਾਂ ਪ੍ਰਤੀ ਕੱਢੀ ਰੈਲੀ </Sentence1><Sentence2>ਆਪਣੀਆਂ ਮੰਗਾਂ ਪ੍ਰਤੀ ਖਾਧ ਨਿਗਮ ਦੇ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਨੇ ਕੱਢੀ ਰੈਲੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0169"><Sentence1>ਉਹ ਪਿੱਛੋਂ ਆਪਣੇ ਪਿਤਾ ਦੀ ਦੇਖਭਾਲ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮਾ ਅੰਮ੍ਰਿਤਪਾਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਦੇ ਕੇ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਆਪਣੇ ਪਿਤਾ ਦੀ ਦੇਖਭਾਲ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮਾ ਉਹ ਪਿੱਛੋਂ ਅੰਮ੍ਰਿਤਪਾਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਦੇ ਕੇ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0170"><Sentence1>ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਹਲਕਾ ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਲਈ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ (ਆਪ) ਹਾਈ ਕਮਾਂਡ ਵੱਲੋਂ ਬਾਹਰੀ ਉਮੀਦਵਾਰ ਦੇ ਉਤਾਰਨ ਦੀ ਚਰਚਾ ਕਾਰਨ ਸਥਾਨਕ ਵਰਕਰਾਂ ਵਿੱਚ ਰੋਹ ਵਿੱਚ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ (ਆਪ) ਹਾਈ ਕਮਾਂਡ ਵੱਲੋਂ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਹਲਕਾ ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਲਈ ਬਾਹਰੀ ਉਮੀਦਵਾਰ ਦੇ ਉਤਾਰਨ ਦੀ ਚਰਚਾ ਕਾਰਨ ਸਥਾਨਕ ਵਰਕਰਾਂ ਵਿੱਚ ਰੋਹ ਵਿੱਚ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0171"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਕਿ ਪਹਿਲਾਂ ਜੋ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਸਰਬੱਤ ਖ਼ਾਲਸਾ ਦੀ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ, ਹੁਣ ਉਹੀ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦੀ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਕੋਲ ਕੋਈ ਮੁੱਦੇ ਨਹੀਂ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਸਾਲਿਡ ਵੇਸਟ ਮੈਨੇਜਮੈਂਟ ਕੰਪਨੀ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0172"><Sentence1>ਨਾਲ ਹੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਭਾਰਤ ਦੇ ਚੋਣ ਕਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਰੀਪ੍ਰਜੈਂਟੇਸ਼ਨ ਆਫ਼ ਪੀਪਲ ਐਕਟ 1951 ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਕਰਨ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਨੋਟਿਸ ਲੈਣ ‘ਤੇ ਜ਼ੋਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਸੱਤ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕਿਆਂ ਦੇ ਇੰਚਾਰਜਾਂ ਵੱਲੋਂ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਹੱਕ ਵਿੱਚ ਡੱਟਣ ਦਾ ਫ਼ੈਸਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0173"><Sentence1> ਭਾਰਤੀ ਮਹਿਲਾ ਹਾਕੀ ਟੀਮ ਵਿੱਚ ਗੋਲਡਨ ਗਰਲ ਵਜੋਂ ਜਾਣੀ ਜਾਂਦੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਵੀ ਅਰਜੁਨ ਐਵਾਰਡੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਐਸ.ਪੀ. ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਫ਼ਿਰੋਜ਼ਪੁਰ ਵਿੱਚ ਕਮਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਮੱਗੋ ਦੇ ਹੋਏ ਕਤਲ ਕੇਸ ਦਾ ਮਾਮਲਾ ਸੁਲਝਾਉਣ ਲਈ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0174"><Sentence1>ਸਾਬਕਾ ਕੋਲਾ ਸਕੱਤਰ ਐਚ ਸੀ ਗੁਪਤਾ ਨੇ ਅੱਜ ਅਦਾਲਤ ’ਚ ਯੂ ਟਰਨ ਲੈਂਦਿਆਂ ਜੇਲ੍ਹ ਅੰਦਰੋਂ ਕੇਸ ਲੜਨ ਅਤੇ ਵਕੀਲ ਕਰਨ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਦੀ ਪਹਿਲਾਂ ਪਾਈ ਅਰਜ਼ੀ ਨੂੰ ਅੱਜ ਵਾਪਸ ਲੈ ਲਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਐਚ ਸੀ ਗੁਪਤਾ ਜੋ ਕਿ ਸਾਬਕਾ ਕੋਲਾ ਸਕੱਤਰ ਨੇ ਅੱਜ ਅਦਾਲਤ ’ਚ ਯੂ ਟਰਨ ਲੈਂਦਿਆਂ ਪਹਿਲਾਂ ਪਾਈ ਅਰਜ਼ੀ ਜਿਸ ਵਿਚ ਓਹਨਾ ਨੇ ਜੇਲ੍ਹ ਅੰਦਰੋਂ ਕੇਸ ਲੜਨ ਅਤੇ ਵਕੀਲ ਕਰਨ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਕੀਤਾ ਸੀ ਨੂੰ ਅੱਜ ਵਾਪਸ ਲੈ ਲਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0175"><Sentence1>ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਐੱਮ.ਐੱਸ. ਜੱਗੀ ਨੇ ਪੁਸ਼ਟੀ ਕੀਤੀ ਕਿ ਕਿਸਾਨ ਦੀ ਮੁਆਵਜ਼ੇ ਵਾਲੀ ਫਾਈਲ ਗੁੰਮ ਹੋਣ ਸਬੰਧੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਮਿਲੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਐੱਮ.ਐੱਸ. ਜੱਗੀ ਜੋ ਕਿ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਹਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਮਿਲੀ ਹੈ ਕਿ ਕਿਸਾਨ ਦੀ ਮੁਆਵਜ਼ੇ ਵਾਲੀ ਫਾਈਲ ਗੁੰਮ ਹੋ ਗਈ ਹੈ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0176"><Sentence1>ਆਪਣੇ ਜਜ਼ਬਾਤਾਂ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰਾਂ ਵਿੱਚ ਬਦਲਣ ਲਈ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਕਿਤਾਬਾਂ ਪੜ੍ਹੀਆਂ। </Sentence1><Sentence2>ਔਰਤਾਂ ਬਾਰੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਦਬਾ ਕੇ  ਨਹੀਂ, ਸਗੋਂ ਉਲਝਾ ਕੇ ਗੁਲਾਮ ਬਣਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0177"><Sentence1> ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਇਸ ਸਾਲ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਵੀਜ਼ੇ ’ਤੇ ਸਖ਼ਤੀ ਵਿਖਾਈ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਸਾਲ  ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਵੀਜ਼ੇ ’ਤੇ ਸਖ਼ਤੀ ਵਿਖਾਈ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0178"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਬਾਜਵਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕੁਝ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਕੋਲ ਕੇਵਲ ਪਰਿਵਾਰਕ ਮੈਂਬਰ ਵਜੋਂ ਗਲ ਕੀਤੀ ਸੀ ਜੋ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਲੀਕ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ’ਚ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਘੰਟਿਆਂ ਬੱਧੀ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0179"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਡਿਪਟੀ ਸਪੀਕਰ ਬੀਰਦਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਮੁਖੀ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ, ਸੰਜੇ ਸਿੰਘ ਅਤੇ ਦੁਰਗੇਸ਼ ਪਾਠਕ ਵਿਰੁੱਧ ਭਿ੍ਸ਼ਟਾਚਾਰ ਦਾ ਕੇਸ ਦਰਜ ਕਰਨ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਕਰਕੇ ਸਪੱਸ਼ਟ ਹੈ ਕਿ  ਪਾਰਟੀ ਆਗੂਆਂ ਵੱਲੋਂ ਇਕੱਠਾ ਕੀਤਾ  ਜਾ ਰਿਹਾ ਧੰਨ ਕਿਸੇ ਵੀ ਵਿੱਤੀ ਆਡਿਟ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਵਿੱਚੋਂ ਨਹੀਂ  ਲੰਘੇਗਾ। ਇਸ ਕਰਕੇ ਛੋਟੇਪੁਰ  ਦੇ ਖ਼ੁਲਾਸਿਆਂ ਦਾ ਨੋਟਿਸ ਵਿਜੀਲੈਂਸ ਬਿਊਰੋ ਨੂੰ ਵੀ  ਲੈਣਾ ਬਣਦਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0180"><Sentence1>ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਗੂ ਅਨੁਸਾਰ ਸਾਂਸਦ ਭਗਵੰਤ ਮਾਨ ਦੀ ਆਡੀਓ ਟੇਪ ਪਟਿਆਲਾ ਤੋਂ ਸਾਂਸਦ ਧਰਮਵੀਰ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਜਨਤਕ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਸੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਟੈਲੀਫੋਨ ਗੱਲਬਾਤ ਵਿੱਚ ਭਗਵੰਤ ਮਾਨ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਬੋਲ ਰਹੇ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਗਲ ਦੀ ਹੈਰਾਨੀ ਹੈ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਸਾਰੇ 21  ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਬਿਨਾਂ ਸੁਆਲ ਉਠਾਏ ਹੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਕੱਢਣ ਦੀ ਚਿੱਠੀ ’ਤੇ ਦਸਤਖ਼ਤ ਕਰ ਦਿੱਤੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0181"><Sentence1>ਹਾਲਾਂਕਿ ਵਿਧਾਨ  ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਦਾ ਆਖਰੀ ਵਰ੍ਹਾ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਇਹ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਸਰਕਾਰ ਦੀਆਂ ਪ੍ਰਾਪਤੀਆਂ ਵਿੱਚ  ਗਿਣਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਪ੍ਰੰਤੂ ਉਦਘਾਟਨ ਦੀ ਤਰੀਕ ਅੱਗੇ ਪਾਈ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਤੋਂ ਅਗਲੇ ਦਿਨ 16 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਆਲਾ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਨੇ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੇ ਨਿਰਮਾਣ ਕਾਰਜਾਂ ਦਾ ਜਾਇਜ਼ਾ ਲੈਣ ਮੌਕੇ ਅਗਲੇ 10 ਦਿਨਾਂ ਤੱਕ ਉਦਘਾਟਨ ਕਰਨ ਦੀ ਗੱਲ ਆਖੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0182"><Sentence1>ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਚਾਰ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਤਾਇਨਾਤ ਰਹਿ ਗਏ  ਹਨ</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਕੇਵਲ ਚਾਰ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਤਾਇਨਾਤ ਰਹਿ ਗਏ  ਹਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0183"><Sentence1>ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਗ੍ਰਾਂਟਸ ਕਮਿਸ਼ਨ (ਯੂਜੀਸੀ) ਨੇ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਤਰੱਕੀ ਵੇਲੇ ਪੀਐਚਡੀ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦਾ ਲਾਭ ਦੇਣਾ ਬੰਦ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਯੂਜੀਸੀ ਨੇ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਫੈਸਲੇ ਰਾਹੀਂ ਪੀਐਚਡੀ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਖੋਜ ਦੇ ਸਮੇਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਾਉਣ ਦੇ ਤਜਰਬੇ ਦਾ ਲਾਭ ਦੇਣ ਦਾ ਫੈਸਲਾ ਲਿਆ ਸੀ, ਜਿਸ ਦੀ ਭਰਵੀਂ ਸ਼ਲਾਘਾ ਹੋਈ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0184"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਇੱਕ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਕਿਹਾ ਕਿ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਦਰਵਾਜ਼ੇ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ, ਨਵਜੋਤ ਸਿੱਧੂ, ਪ੍ਰਗਟ ਸਿੰਘ ਅਤੇ ਇੰਦਰਬੀਰ ਬੁਲਾਰੀਆ ਸਮੇਤ ਸਾਰਿਆਂ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਹਲਕਾ ਫ਼ਤਿਹਗੜ੍ਹ ਚੂੜੀਆਂ ਦੇ ਵਿਧਾਇਕ ਤ੍ਰਿਪਤ ਰਜਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਦੇ ਕਾਦੀਆਂ ਸਥਿਤ ਘਰ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮਿਲਣ ਗਏ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0185"><Sentence1>ਅਮਰੀਕ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਇਸ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਚੁਣਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ਜਦਕਿ ਪ੍ਰੇਮ ਗਰਗ ਮੀਤ ਪ੍ਰਧਾਨ ਅਤੇ ਜੇ.ਪੀ. ਸ਼ਰਮਾ ਨੂੰ ਜਨਰਲ ਸਕੱਤਰ ਬਣਾਇਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਅਮਰੀਕ ਸਿੰਘ ਨੂ ਚੁਣਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ਜਦਕਿ ਪ੍ਰੇਮ ਗਰਗ ਮੀਤ ਪ੍ਰਧਾਨ ਅਤੇ ਜੇ.ਪੀ. ਸ਼ਰਮਾ ਨੂੰ ਜਨਰਲ ਸਕੱਤਰ ਬਣਾਇਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0186"><Sentence1>ਨੂਰਪੁਰ ਬੇਦੀ-ਸ੍ਰੀ ਆਨੰਦਪੁਰ ਸਾਹਿਬ ਮਾਰਗ ’ਤੇ ਬਣੇ ਸੰਗਤਪੁਰ ਪੁਲ ਦੀ ਹਾਲਤ ਖ਼ਸਤਾ ਹੋ ਚੁੱਕੀ ਹੈ ਤੇ ਇਸ ਪੁਲ ਤੋਂ ਲੰਘਣ ਵਾਲੇ ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਸ਼ਰਧਾਲੂ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਕੋਸ ਰਹੇ ਹਨ, ਪਰ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਵੱਲੋਂ ਕੋਈ ਕਾਰਵਾਈ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਪੁਲ ’ਤੇ ਪ੍ਰੀਮਿਕਸ ਪਾਇਆ ਜਾਵੇ ਅਤੇ ਲਾਈਟਾਂ ਠੀਕ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਣ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0187"><Sentence1>ਇਸ ਬਾਰੇ ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਖੰਨਾ ਵਿੱਚ ਮੈਡੀਕਲ ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ, </Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਬਾਰੇ ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਖੰਨਾ ਵਿਖੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਮੈਡੀਕਲ ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0188"><Sentence1>ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਨੇ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ 18 ਅਪਰੈਲ 2016 ਨੂੰ ਪੜਤਾਲ ਦੇ ਆਦੇਸ਼ ਦਿੱਤੇ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ 18 ਅਪਰੈਲ 2016 ਨੂੰ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਨੇ ਪੜਤਾਲ ਦੇ ਆਦੇਸ਼ ਦਿੱਤੇ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0189"><Sentence1>ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਦਫ਼ਤਰ ਨੇ ਤਰਸ ਦੇ ਆਧਾਰ ’ਤੇ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਦੁਬਾਰਾ ਫਾਈਲ ਤਿਆਰ ਕਰਕੇ 8 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਡੀਸੀ ਦਫ਼ਤਰ ਭੇਜ ਦਿੱਤੀ ਸੀ|</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਦਫ਼ਤਰ ਨੇ ਤਰਸ ਦੇ ਆਧਾਰ ’ਤੇ  8 ਅਗਸਤ ਨੂੰ  ਦੁਬਾਰਾ ਫਾਈਲ ਤਿਆਰ ਕਰਕੇ ਡੀਸੀ ਦਫ਼ਤਰ ਭੇਜ ਦਿੱਤੀ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0190"><Sentence1>ਅਮਰੀਕ ਸਿੰਘ ਨੇ ਇਸ ਮੌਕੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਅਗਲੇ ਵਰ੍ਹੇ ਹੋ ਰਹੀਆਂ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਉਹ ਸਮੂਹ 117 ਸੀਟਾਂ ਤੋਂ ਚੋਣ ਲੜਨਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮੌਕੇ ਅਮਰੀਕ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਗਲੇ ਵਰ੍ਹੇ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਹੋ ਰਹੀਆਂ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਉਹ ਸਮੂਹ 117 ਸੀਟਾਂ ਤੋਂ ਚੋਣ ਲੜਨਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0191"><Sentence1>ਜਥੇਦਾਰ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਦੀ ਲੁਧਿਆਣਾ ਸਥਿਤ ਰਿਹਾਇਸ਼ ’ਤੇ ਮੁਲਾਕਾਤ ਮਗਰੋਂ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਵੇਰਵੇ ਦਿੰਦਿਆਂ ਦਮਦਮੀ ਟਕਸਾਲ ਦੇ ਮੁਖੀ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਇਸ ਮੰਗ ਦੇ ਸਬੰਧ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੰਗ ਪੱਤਰ ਵੀ ਸੌਂਪਿਆ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮੌਕੇ ਸੰਤ ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਭਿੰਡਰਾਂਵਾਲਿਆਂ ਦਾ ਪੁੱਤਰ ਭਾਈ ਈਸ਼ਰ ਸਿੰਘ,ਸਰਚਾਂਦ ਸਿੰਘ, ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ, ਸਿੱਖ ਕੌਂਸਲ ਦੇ ਆਗੂ ਜਸਪਾਲ ਸਿੰਘ, ਗੁਰਜਿੰਦਰ ਸਿੰਘ, ਗੁਰਪ੍ਰੀਤ ਸਿੰਘ ਤੇ ਹੋਰ  ਸ਼ਾਮਲ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0192"><Sentence1>ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਸਮਾਗਮ ਮੌਕੇ ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਧਾਰਮਿਕ ਸਥਾਨਾਂ ਨੂੰ ਨਵੀਂ ਦਿੱਖ ਦੇਣ ਦਾ ਸੁਪਨਾ ਲਿਆ ਸੀ</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮੌਕੇ ਸਥਾਨਕ ਸਰਕਾਰਾਂ ਬਾਰੇ ਮੰਤਰੀ ਅਨਿਲ ਜੋਸ਼ੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ੍ਰੀ ਦੁਰਗਿਆਨਾ ਮੰਦਰ ਲਈ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਫੰਡ ਜਾਰੀ ਕਰ ਦਿੱਤੇ ਗਏ ਹਨ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0193"><Sentence1>‘ਹਾਅ ਦਾ ਨਾਅਰਾ ਚੇਤਨਾ ਮੰਚ ਪੰਜਾਬ’ ਵੱਲੋਂ ਸਰਹਿੰਦ ਵਿੱਚ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹੱਕਾਂ ਪ੍ਰਤੀ ਅਤੇ ਸਮਾਜ ਸੇਵਾ ਪ੍ਰਤੀ ਜਾਗਰੂਕ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਸਮਾਗਮ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਜਿਸ ਵਿੱਚ  ਸਾਬਕਾ ਮੰਤਰੀ ਡਾ. ਹਰਬੰਸ ਲਾਲ ਨੇ ਬਤੌਰ ਮੁੱਖ ਮਹਿਮਾਨ ਸ਼ਿਰਕਤ ਕੀਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮੌਕੇ ਗੁਰਮੀਤ ਕੌਰ ਬ੍ਰਾਹਮਣ ਮਾਜਰਾ ,ਬਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਕਸੂੰਬੜੀ, ਗੁਰਦੀਪ ਸਿੰਘ ਭਾਗਨਪੁਰ, ਨਾਜ਼ਰ ਸਿੰਘ ਰੰਧਾਵਾ ਆਦਿ ਹਾਜ਼ਰ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0194"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਅਤੇ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਦੇ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵਿਚਾਲੇ ਤਿੱਖੀ ਨੋਕ-ਝੋਕ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕੁਰਸੀਆਂ ਵੀ ਚੱਲੀਆਂ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਮੌਕੇ ਤਿੱਖੀ ਨੋਕ-ਝੋਕ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਅਤੇ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਦੇ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵਿਚਾਲੇ ਕੁਰਸੀਆਂ ਵੀ ਚੱਲੀਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0195"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਦੋਂ ਸ੍ਰੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟ ਸਾਬਕਾ ਅਫਸਰਾਂ, ਅਪਰਾਧੀਆਂ ਅਤੇ ਪੈਸੇ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਟਿਕਟਾਂ ਵੇਚਣ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਆਵਾਜ਼ ਉਠਾਈ ਤਾਂ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ’ਆਪ’ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਪਾਸੇ ਲਾਉਣ ਦੀ ਸਾਜ਼ਿਸ਼ ਰਚ ਦਿੱਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਵਿੱਚ ਡਾ. ਜਗਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਨੇ ਮੁੱਖ ਮਹਿਮਾਨ ਤੇ ਸ਼ਹੀਦ ਕਰਤਾਰ ਸਿੰਘ ਸਰਾਭਾ ਚੇਅਰ   ਦੇ ਕੋਆਰਡੀਨੇਟਰ ਡਾ. ਭੀਮਇੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਮਹਿਮਾਨ ਵਜੋਂ  ਸ਼ਿਰਕਤ ਕੀਤੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0196"><Sentence1>ਮਗਰੋਂ ਇਨ੍ਹਾਂ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਵਿਸ਼ਵ ਪੱਧਰੀ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਕੰਮ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਵੇਗਾ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਵਿਸ਼ਵ ਪੱਧਰੀ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਦੁਆਰ ਅਤੇ ਨਿਕਾਸੀ ਦੁਆਰ ਅਲੱਗ-ਅਲੱਗ ਹੋਣਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਵੇਲੇ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ‘ਤੇ ਪੰਜ ਪਲੇਟਫਾਰਮ ਹਨ ਅਤੇ ਸੌ ਤੋਂ ਵੱਧ ਗੱਡੀਆਂ ਦੀ ਆਵਾਜਾਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0197"><Sentence1>ਜਥੇਦਾਰ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਮੱਕੜ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇੰਦੌਰ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਿੱਲੀ ਦੇ 1984 ਦੇ ਸਿੱਖ ਨਸਲਕੁਸ਼ੀ ਦੇ ਸ਼ਿਕਾਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਅਦਾਲਤ ਵੱਲੋਂ ਜਲਦੀ  ਇਨਸਾਫ਼ ਦਿੱਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸ ਵੇਲੇ ਕਾਲਜਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਅਗਲੀ ਤਰੱਕੀ ਵੇਲੇ ਅਕਾਦਮਿਕ ਪ੍ਰਫਾਰਮੈਂਸ ਇੰਡੀਕੇਟਰ ਵਿੱਚ ਪੀਐਚਡੀ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਚਾਲੀ ਅੰਕ ਦਿੱਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0198"><Sentence1> ਇਸ ਮਗਰੋਂ ਅਗਵਾਕਾਰਾਂ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਜ਼ਖ਼ਮੀ ਕਰਕੇ ਕੀਨੀਆ ਦੇ ਨਰੋਭੀ ਵੈਸਟ ਹਸਪਤਾਲ ਅੱਗੇ ਸੁੱਟ ਦਿੱਤਾ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸਦੇ ਉਪਰੰਤ ਅਗਵਾ ਕਰਨ ਵਾਲਿਯਾ ਨੇ ਉਸਨੁ ਜ਼ਖਮੀ ਕਰਕੇ ਨਰੋਬੀ ਦੇ  ਵੈਸਟ ਹਸਪਤਾਲ ਅੱਗੇ ਸੁੱਟ ਦਿੱਤਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0199"><Sentence1>ਨਾਇਬ ਤਹਿਸੀਲਦਾਰ (ਨੂਰਪੁਰਬੇਦੀ) ਕੇ.ਸੀ. ਦੱਤਾ ਨਾਲ ਜਦੋਂ ਸੰਪਰਕ ਕੀਤਾ ਤਾ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਹਾਲੇ ਮੀਟਿੰਗ ’ਚ ਹਨ ਤੇ ਛੇਤੀ ਸਮੁੱਚੇ ਮਾਮਲੇ ਦਾ ਪਤਾ ਕਰ ਕੇ ਕਮੀਆਂ ਦੂਰ ਕਰਨਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪਿੰਡ ਕਾਹਨਗੜ੍ਹ ਦੇ ਕਿਸਾਨ ਸੱਤਪਾਲ ਸਿੰਘ (37) ਨੇ ਵੀ ਆਰਥਿਕ ਤੰਗੀ ਕਾਰਨ  ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲਈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0200"><Sentence1>ਇੰਜ ਹੀ 8 ਵੋਕੇਸ਼ਨਲ ਮਾਸਟਰਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਪਸੰਦ ਦੇ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਦੀ ਅਲਾਟਮੈਂਟ ਕੀਤੀ ਗਈ। </Sentence1><Sentence2>ਇਸੇ ਤਰਾ 8 ਵੋਕੇਸ਼ਨਲ ਮਾਸਟਰਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਪਸੰਦੀਦਾ ਸਟੇਸ਼ਨਾ ਦੀ ਅਲਾਟਮੈਂਟ ਕੀਤੀ ਗਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0201"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਅਰੁਣ ਸਿੰਘ ਦੇ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਇਹ ਅਹੁਦਾ ਖਾਲੀ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ</Sentence1><Sentence2>ਇਹ ਅਹੁਦਾ ਖਾਲੀ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਕਿਓਂਕਿ ਸ੍ਰੀ ਅਰੁਣ ਸਿੰਘ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੋ ਰਹੇ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0202"><Sentence1>ਇਕੱਠ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆਂ ਡਾ. ਚੀਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ਼ੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਨੇ ਪਿਛਲੇ 9 ਸਾਲਾਂ ’ਚ ਪੰਜਾਬ ’ਚ ਬੇਮਿਸਾਲ ਵਿਕਾਸ ਕਾਰਜ ਕਰਵਾਏ ਹਨ ਤੇ ਆਗਾਮੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਵੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵਲੋਂ ਵਿਕਾਸ ਦੇ ਮੁੱਦੇ ’ਤੇ ਹੀ ਲੜੀਆਂ ਜਾਣਗੀਆਂ।</Sentence1><Sentence2>ਇਹ ਧਰਨਾ ਸਵੇਰੇ 8 ਵਜੇ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਇਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0203"><Sentence1>ਉਂਜ  ਨਿਰਮਾਣ ਕੰਪਨੀ ਦੀ ਢਿੱਲ-ਮੱਠ ਕਰਕੇ ਬਾਬਾ ਬੰਦਾ ਸਿੰਘ ਬਹਾਦਰ ਅੰਤਰਰਾਜੀ ਏਸੀ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੀ ਉਸਾਰੀ ਦਾ ਕੰਮ ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਠੰਢੇ ਬਸਤੇ ਵਿੱਚ ਪਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਇਹ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਸਰਕਾਰ ਦੀਆਂ ਪ੍ਰਾਪਤੀਆਂ ਵਿੱਚ  ਗਿਣਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਪ੍ਰੰਤੂ ਉਦਘਾਟਨ ਦੀ ਤਰੀਕ ਅੱਗੇ ਪਾਈ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0204"><Sentence1>ਇਸ ਦੀ ਮਿਸਾਲ ਪਿੰਡ ਮਹਿਤੋਤ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲ ਤੋਂ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਇੱਕ ਹੀ ਅਧਿਆਪਕ ਸਕੂਲ ਦੇ 44 ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇਹ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਸਾਇੰਸ ਅਤੇ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਪਾਰਕ ਲੁਧਿਆਣਾ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ ਲਾਈ ਗਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0205"><Sentence1>ਪੜਤਾਲ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਕਰ ਰਹੇ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਵਿਸ਼ਵ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ, ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਦੇ ਉਪ ਕੁਲਪਤੀ ਡਾ. ਗੁਰਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਵਾਲੀਆ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪੰਜ ਮੈਂਬਰੀ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਅੱਜ ਦੂਜੀ ਪਟਿਆਲਾ ਫੇਰੀ ਦੌਰਾਨ ਮਿ੍ਤਕਾ ਦੀਆਂ ਕੁਝ ਕਰੀਬੀ ਸਾਥਣਾਂ ਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥਣਾਂ ਦੇ ਬਿਆਨ ਦਰਜ ਕੀਤੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਇਹ ਵੀ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ਪਟਿਆਲਾ ਪੁਲੀਸ ਵੱਲੋਂ ਵੀ ਘਟਨਾ ਦੀ ਜਾਂਚ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਪੱਧਰ ‘ਤੇ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0206"><Sentence1>ਕੋਟਕਪੂਰੇ ਵਿਖੇ ਇੱਕ ਔਰਤ ਸਮੇਤ ਦੋ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਦਾ ਦਿਨ-ਦਿਹਾੜੇ ਬੇਰਹਿਮੀ ਨਾਲ ਕਤਲ </Sentence1><Sentence2>ਇੱਕ ਔਰਤ ਸਮੇਤ ਦੋ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਦਾ ਕੋਟਕਪੂਰੇ ਵਿਖੇ ਬੇਰਹਿਮੀ ਨਾਲ ਦਿਨ-ਦਿਹਾੜੇ ਕਤਲ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0207"><Sentence1>‘ਆਪ’ ਦੀਆਂ ਸਟੇਜਾਂ ’ਤੇ ਨਜ਼ਰ ਆਉਂਦੇ ਰਹੇ ਅਤੇ ਕੌਮੀ ਘੱਟ ਗਿਣਤੀ ਕਮਿਸ਼ਨ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਉਪ ਚੇਅਰਮੈਨ ਪ੍ਰੋ. ਬਾਵਾ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਛੋਟੇਪੁਰ ਵਾਲੇ ਫ਼ੈਸਲੇ ਤੋਂ ਨਿਰਾਸ਼ਾ ਹੋਈ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਗੂ ਦਾ ਨਾਮ ਲੈਂਦਿਆਂ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਕਹਿ ਰਹੇ ਸਨ ਕਿ ਉਹ ਸਬੰਧਿਤ ਆਗੂ ਨੂੰ ਲੱਤ ਮਾਰ ਕੇ ਬਾਹਰ ਕਰ ਦੇਣਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0208"><Sentence1>ਜਮੈਕਾ ਦੇ ਉਸੈਨ ਬੋਲਟ ਨੇ ਇਕ ਹੋਰ ਸੋਨ ਤਗਮਾ ਆਪਣੇ ਨਾਂਅ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ | </Sentence1><Sentence2>ਇਕ ਹੋਰ ਸੋਨ ਤਗਮਾ ਜਮੈਕਾ ਦੇ ਉਸੈਨ ਬੋਲਟ ਨੇ ਆਪਣੇ ਨਾ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0209"><Sentence1>ਅੱਗ ਲੱਗਣ ਕਾਰਨ ਇਕ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਤਿੰਨ ਮੈਂਬਰ ਬੁਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਝੁਲਸੇ </Sentence1><Sentence2>ਇਕ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਤਿੰਨ ਮੈਂਬਰ ਅੱਗ ਲੱਗਣ ਕਾਰਨ ਬੁਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਝੁਲਸੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0210"><Sentence1>ਅਕਾਲੀ-ਭਾਜਪਾ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਸੂਬੇ ਵਿੱਚ ਸਿੱਖਿਆ ਦੇ ਮਿਆਰ ਨੂੰ ਉੱਚਾ ਚੁੱਕਣ ਦੇ ਦਾਅਵੇ ’ਤੇ ਵਾਅਦੇ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ, ਜਦੋਂਕਿ ਸਚਾਈ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਚਮਕੌਰ ਸਾਹਿਬ ਇਲਾਕੇ ਦੇ ਕਈ ਸਕੂਲਾਂ ਵਿੱਚ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀਆਂ ਕਾਫੀ ਅਸਾਮੀਆਂ ਖਾਲੀ ਪਈਆਂ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਇੰਜਨੀਅਰਿੰਗ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਤਿੰਨ ਰੋਜ਼ਾ ਐਂਟਰਪ੍ਰਨਿਉਰਸ਼ਿਪ ਜਾਗਰੂਕਤਾ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0211"><Sentence1>ਕਸਬਾ ਘਨੌਰ ਦੇ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਕਾਲਜ ਦੇ ਐਨ.ਐਸ.ਐਸ. ਵਿਭਾਗ ਵੱਲੋਂ ‘ਆਜ਼ਾਦੀ ਵਿੱਚ ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀ ਲਹਿਰ ਦਾ ਯੋਗਦਾਨ’ ਵਿਸ਼ੇ ’ਤੇ ਕਾਲਜ ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਡਾ. ਕੁਲਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਸੈਮੀਨਾਰ  ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਇਤਿਹਾਸ ’ਤੇ ਝਾਤ ਪਾਉਂਦਿਆਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਰਾਜ ਤੇ ਜਗੀਰਦਾਰੀ ਦਾ ਕੋਈ ਧਰਮ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0212"><Sentence1>ਕੁਝ ਵਰਕਰ ਇੱਥੇ ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਨੂੰ ਤਾਲਾ ਲਾ ਕੇ ਘਰ ਬੈਠਣ ਦੀ ਗੱਲ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਇੱਥੇ ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਨੂੰ ਤਾਲਾ ਲਾ ਕੇ ਕੁਝ ਵਰਕਰ ਘਰ ਬੈਠਣ ਦੀ ਗੱਲ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0213"><Sentence1>ਨੰਗਲ ਤੋਂ ਆਏ ਅਮਰੀਕ ਸਿੰਘ ਨੇ ਇੱਥੇ ਪ੍ਰੈਸ ਕਾਨਫਰੰਸ ਕਰਕੇ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਨਵੀਂ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਚੇਤਨਾ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ‘ਸਾਡੀ ਸੋਚ’ ਨਾਮ ਦੀ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀ ਬਣਾਈ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇੱਥੇ ਪ੍ਰੈਸ ਕਾਨਫਰੰਸ ਕਰਕੇ ਨੰਗਲ ਤੋਂ ਆਏ ਅਮਰੀਕ ਸਿੰਘ ਨੇ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਕਿ ‘ਸਾਡੀ ਸੋਚ’ ਨਾਮ ਦੀ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਨਵੀਂ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਚੇਤਨਾ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਬਣਾਈ ਗਈ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0214"><Sentence1>ਵਰਕਰਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਮੰਗ ਹੈ ਕਿ ਇੱਥੋਂ ਸਥਾਨਕ ਆਗੂ ਨੂੰ ਟਿਕਟ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇ।</Sentence1><Sentence2>ਇੱਥੋਂ ਸਥਾਨਕ ਆਗੂ ਨੂੰ ਟਿਕਟ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇ, ਵਰਕਰਾਂ ਨੇ ਇਹ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0215"><Sentence1>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਮੱਧ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਹਾਈ ਕੋਰਟ ਵੱਲੋਂ ਇੰਦੌਰ ਦੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਨੂੰ 1984 ਦੇ ਦੋ ਸਿੱਖ ਪੀੜ੍ਹਤਾਂ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੋਏ ਮਾਲੀ ਨੁਕਸਾਨ ਦੇ ਬਦਲੇ ਵਿਆਜ ਸਮੇਤ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਅਦਾ ਕਰਨ ਦੇ ਸੁਣਾਏ ਗਏ ਹੁਕਮਾਂ ਦੀ ਸ਼ਲਾਘਾ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਇੰਦੌਰ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਿੱਲੀ ਦੇ 1984 ਦੇ ਸਿੱਖ ਨਸਲਕੁਸ਼ੀ ਦੇ ਸ਼ਿਕਾਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਅਦਾਲਤ ਵੱਲੋਂ ਜਲਦੀ  ਇਨਸਾਫ਼ ਦਿੱਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0216"><Sentence1>ਇਸ ਮਗਰੋਂ 15 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਆਜ਼ਾਦੀ ਦਿਹਾੜੇ ਮੌਕੇ ਪੰਜਾਬ ਵਾਸੀਆਂ ਨੂੰ ਏਸੀ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦਾ ਤੋਹਫ਼ਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾਣਾ ਸੀ ਪਰ ਉਸ ਦਿਨ ਵੀ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਮੁਹਾਲੀ ਵਿੱਚ ਕੌਮੀ ਝੰਡਾ ਲਹਿਰਾਉਣ ਲਈ ਤਾਂ ਆਏ ਪਰ ਉਦਘਾਟਨ ਦੀ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਬਣੀ।</Sentence1><Sentence2>ਇੰਦੌਰ ਬੈਂਚ ਦੇ ਜਸਟਿਸ ਐਸ.ਸੀ. ਸ਼ਰਮਾ ਨੇ ਸੁਰਜੀਤ ਸਿੰਘ (67 ਸਾਲ)  ਦੀਆਂ ਪਟੀਸ਼ਨਾਂ ’ਤੇ ਸੂਬਾ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ 25-25 ਹਜ਼ਾਰ ਦੇ ਜੁਰਮਾਨੇ ਨਾਲ ਇਹ ਰਕਮ ਅਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਹੁਕਮ ਜਾਰੀ ਕੀਤਾ  ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0217"><Sentence1> ਇਨ੍ਹਾਂ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਅੱਠ ਮੁਲਕਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰਤੀਨਿਧੀਆਂ ਨੇ ਕਾਨਵੋਕੇਸ਼ਨ ’ਚ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਇਨ੍ਹਾਂ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਕਾਨਵੋਕੇਸ਼ਨ ’ਚ ਅੱਠ ਮੁਲਕਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰਤੀਨਿਧੀਆਂ ਨੇ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0218"><Sentence1>ਕੇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਇੱਥੇ ਸੀ.ਬੀ.ਆਈ. ਦੇ  ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਜੱਜ ਐਸ.ਐਸ. ਮਾਨ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ ਪਰ ਅੱਜ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਵੀ ਛੁੱਟੀ ’ਤੇ ਹੋਣ ਕਰਕੇ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ ਨੂੰ ਦੂਜੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਇਨ੍ਹਾਂ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਨਵੀਂ ਦਿੱਖ ਦੇਣ ਵਾਸਤੇਇੰਡੀਅਨ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਡਿਵਲਪਮੈਂਟ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਸੌਂਪੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0219"><Sentence1>ਰਾਤ ਦੋ ਵਜੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕਿਸੇ ਸੇਵਾਦਾਰ ਨੇ ਇਮਾਰਤ ਦੀ ਉਪਰਲੀ ਮੰਜ਼ਲ ’ਤੇ ਅੱਗ ਲੱਗੀ ਵੇਖ ਕੇ ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਅਮਲੇ ਨੂੰ ਸੂਚਿਤ ਕੀਤਾ। </Sentence1><Sentence2>ਇਮਾਰਤ ਦੀ ਉਪਰਲੀ ਮੰਜ਼ਲ ’ਤੇ ਅੱਗ ਲੱਗੀ ਵੇਖ ਕੇ ਕਿਸੇ ਸੇਵਾਦਾਰ ਨੇ ਰਾਤ ਦੋ ਵਜੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਅਮਲੇ ਨੂੰ ਸੂਚਿਤ ਕੀਤਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0220"><Sentence1> ਪੀੜਤ ਭਾਰਤੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੇ ਇਮੀਗ੍ਰੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਏਜੰਟ ਦੇ ਕਹਿਣ ’ਤੇ ਫਰਜ਼ੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਬਣਾਏ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਇਮੀਗ੍ਰੇਸ਼ਨ ਨੂੰ  ਪੀੜਤ ਭਾਰਤੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਫ਼ਰਜੀ ਦਸਤਾਵੇਜ ਓਹਨਾ ਨੇ ਏਜੰਟ ਦੇ ਕਹਿਣ ਬਣਾਏ ਸਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0221"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੀਜ਼ਾ ਅਰਜ਼ੀ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਏਜੰਟ ਦੇ ਕਹਿਣ ’ਤੇ ਅਜਿਹੇ ਤੱਥ ਵੀ ਦਰਸਾ ਦਿੱਤੇ, ਜੋ ਅਸਲ ਨਹੀਂ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਏਜੰਟ ਦੇ ਕਹਿਣ ’ਤੇ ਓਹਨਾ ਨੇ ਵੀਜਾ ਅਰਜ਼ੀ ਵਿਚ ਅਜਿਹੇ ਤੱਥ ਵੀ ਦਰਸਾ ਦਿੱਤੇ, ਜੋ ਅਸਲ ਨਹੀਂ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0222"><Sentence1>ਭਾਜਪਾ ਆਗੂ ਨੇ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਏਜੇਐਲ ਨੂੰ ਦਿੱਤੇ ਗਏ ਕਰਜ਼ਿਆਂ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮੁਆਫ਼ ਕਰਨ ਸਬੰਧੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਵੀ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਾਉਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਏਜੇਐਲ ਨੂੰ ਦਿੱਤੇ ਗਏ ਕਰਜ਼ਿਆਂ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮੁਆਫ਼ ਕਰਨ ਸਬੰਧੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਵੀ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਾਉਣ ਲਈ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਨੂ ਕਿਹਾ ਹੈ ਭਾਜਪਾ ਆਗੂ ਨੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0223"><Sentence1> ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਕ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਤੇ ਐਸ.ਐਮ.ਓ. ਸਮੇਤ ਕਮਿਊਨਿਟੀ ਹੈਲਥ ਸੈਂਟਰ ਹਰਿਆਣਾ ਦੇ ਡਾਕਟਰਾਂ ’ਤੇ ਦੋਸ਼ ਲਾਏ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਸਹਾਇਕ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਤੇ ਐਸ.ਐਮ.ਓ. ਸਮੇਤ ਕਮਿਊਨਿਟੀ ਹੈਲਥ ਸੈਂਟਰ ਹਰਿਆਣਾ ਦੇ ਡਾਕਟਰਾਂ ’ਤੇ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਵਿਚ ਦੋਸ਼ ਲਾਏ ਗਏ ਸਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0224"><Sentence1>ਪੀੜਤ ਕਿਸਾਨ ਨੇ ਅਜੇ ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਦੋ ਕੁੜੀਆਂ ਦਾ ਵਿਆਹ ਕੀਤਾ ਸੀ ਤੇ ਝੋਨਾ ਖਰਾਬ ਹੋਣ ਮਗਰੋਂ ਮੁੜ ਬੀਜਿਆ ਸੀ। ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਲੋੜੀਂਦੀ ਕਾਰਵਾਈ ਮਗਰੋਂ ਲਾਸ਼ ਪੋਸਟਮਾਰਟਮ ਲਈ ਭੇਜ ਦਿੱਤੀ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸਕੂਲ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦਲਵੀਰ ਸਿੰਘ ਅਤੇ ਸਰਪੰਚ ਰਵਨੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲਾਂ ਦੋ ਅਧਿਆਪਕ ਸਨ, ਪ੍ਰੰਤੂ ਪਿਛਲੇ ਲੰਮੇਂ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਇੱਕ ਅਧਿਆਪਕ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0225"><Sentence1>ਥਾਣਾ ਸਰਹਿੰਦ ਦੀ ਪੁਲੀਸ ਵੱਲੋਂ ਸ਼ਟਰਿੰਗ ਚੋਰੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਗਰੋਹ ਦੇ ਦੋ ਮੈਂਬਰ ਕਾਬੂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ ਜਦੋਂਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਤੀਜਾ ਸਾਥੀ ਫ਼ਰਾਰਹੋ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼ਟਰਿੰਗ ਚੋਰੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਗਰੋਹ ਦੇ ਦੋ ਮੈਂਬਰ ਥਾਣਾ ਸਰਹਿੰਦ ਦੀ ਪੁਲੀਸ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ ਜਦੋਂਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਤੀਜਾ ਸਾਥੀ ਫ਼ਰਾਰਹੋ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0226"><Sentence1>ਇਸ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ’ਚ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਉਸ ਸਮੇਂ ਭਾਰੀ ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਠੱਪ ਹੋਣ ’ਤੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਘੰਟਿਆਂ ਬੱਧੀ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸਟਾਫ਼ ਦੇ  ਕੁਝ ਮੇਮਬੇਰਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਦੇ ਖ਼ਰਾਬ ਹੋਣ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਦੇ ਡਰੋਂ ਇਸ ਨੂੰ ਚਲਾਇਆ ਹੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਰਿਹਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0227"><Sentence1> ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਤੋਂ ਪਾਰਟੀ ਹਾਈਕਮਾਂਡ ਸਟਾਰ ਪ੍ਰਚਾਰਕ ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਨੂੰ ਉਮੀਦਵਾਰ ਵਜੋਂ ਉਤਾਰਨ ਦੀ ਇਛੁੱਕ ਹੈ|</Sentence1><Sentence2>ਸਟਾਰ ਪ੍ਰਚਾਰਕ ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਹਾਈਕਮਾਂਡ ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਤੋਂ ਉਮੀਦਵਾਰ ਵਜੋਂ ਉਤਾਰਨ ਦੀ ਇਛੁੱਕ ਹੈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0228"><Sentence1>ਇਸ ਕਮੇਟੀ ਵੱਲੋਂ ਆਪਣੀ ਰਿਪੋਰਟ ਸੱਤ ਦਿਨਾਂ ਅੰਦਰ ਸੌਂਪੇ ਜਾਣ ਦੀ ਉਮੀਦ ਸੀ, ਪਰ ਹੁਣ ਦੌੜਾਕ ਦੇ ਬਿਮਾਰ ਪੈਣ ਨਾਲ ਜਾਂਚ ਦਾ ਕੰਮ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸੱਤ ਦਿਨਾਂ ਅੰਦਰ ਇਸ ਕਮੇਟੀ ਵੱਲੋਂ ਆਪਣੀ ਰਿਪੋਰਟ ਸੌਂਪੇ ਜਾਣ ਦੀ ਉਮੀਦ ਸੀ,  ਪਰ ਹੁਣ ਜਾਂਚ ਦਾ ਕਮ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿਓਂਕਿ ਦੌੜਾਕ ਬੀਮਾਰ ਹੈ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0229"><Sentence1>ਕੁੱਲ 14 ਵਿੱਚੋਂ 10 ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਦਾ ਵਾਧੂ ਚਾਰਜ ਸਬੰਧਿਤ ਨੇੜਲੇ ਸਟਾਫ ਨੂੰ ਸੌਂਪਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ</Sentence1><Sentence2>ਸਬੰਧਿਤ ਨੇੜਲੇ ਸਟਾਫ ਨੂੰ ਕੁੱਲ 14 ਵਿੱਚੋਂ 10 ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਦਾ ਵਾਧੂ ਚਾਰਜ ਸੌਂਪਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0230"><Sentence1>ਉਹ ਪੰਜਾਬ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਵਿੱਚੋਂ ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਪਰਿਵਾਰਵਾਦ ਦਾ ਖ਼ਾਤਮਾ ਕਰਨ ਦਾ ਯਤਨ ਕਰਨਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਉਹ ਯਤਨ ਕਰਨਗੇ ਕਿ  ਪੰਜਾਬ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਵਿੱਚੋਂ ਪਰਿਵਾਰਵਾਦ ਦਾ ਖ਼ਾਤਮਾ ਕਰਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0231"><Sentence1>ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਚਾਲੂ ਹੋਏ ਇਸ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ’ਚ ਭਾਵੇਂ ਨਵਾਂ ਤੇ ਕੀਮਤੀ ਜੈਨਰੇਟਰ ਪਿਆ ਹੈ, ਪਰ ਨਾ ਚੱਲਣ ਕਾਰਨ ਇਹ ਸ਼ੋਅਪੀਸ ਬਣ ਕੇ ਰਹਿ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸਮਾਜ ਸੇਵੀ ਸੰਸਥਾ ਦੂਨ ਵੈੱਲਫ਼ੇਅਰ ਸੁਸਾਇਟੀ ਦੇ ਅਹੁਦੇਦਾਰ ਨਾਨਕ ਚੰਦ ਰਾਣਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਕਤ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਦੇ ਨਾਲ ਸਰਕਾਰ ਲਈ ਆਮਦਨ ਦਾ ਸਾਧਨ ਬਣ ਚੁੱਕੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0232"><Sentence1>ਕੇਂਦਰੀ ਰੇਲ ਮੰਤਰਾਲੇ ਵੱਲੋਂ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਸੂਬਿਆਂ ਦੇ ਪੰਜ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਵਿਸ਼ਵ ਪੱਧਰੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਚੁਣੇ ਗਏ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚੋਂ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦਾ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸਮੁੱਚਾ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਹਵਾਈ ਅੱਡੇ ਵਾਂਗ ਹੋਵੇਗਾ ਤੇ ਹੋਰ ਸਹੂਲਤਾਂ ਹੋਣਗੀਆਂ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0233"><Sentence1> ਕੇਂਦਰੀ ਖੇਡ ਮੰਤਰੀ ਵਿਜੈ ਗੋਇਲ ਵੱਲੋਂ ਬਣਾਈ ਇਸ ਦੋ ਮੈਂਬਰੀ ਕਮੇਟੀ ਵਿੱਚ ਸੰਯੁਕਤ ਸਕੱਤਰ (ਖੇਡਾਂ) ਓਂਕਾਰ ਕੇਡੀਆ ਤੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਵਿਵੇਕ ਨਰਾਇਣ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਸੰਯੁਕਤ ਸਕੱਤਰ (ਖੇਡਾਂ) ਓਂਕਾਰ ਕੇਡੀਆ ਤੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਵਿਵੇਕ ਨਰਾਇਣ ਕੇਂਦਰੀ ਖੇਡ ਮੰਤਰੀ ਵਿਜੈ ਗੋਇਲ ਵੱਲੋਂ ਬਣਾਈ ਇਸ ਦੋ ਮੈਂਬਰੀ ਕਮੇਟੀ ਵਿੱਚ  ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0234"><Sentence1>ਗ੍ਰਹਿ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ ਜਗਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ 28 ਜੁਲਾਈ 2016 ਨੂੰ ਕੀਤੇ ਦਸਤਖ਼ਤਾਂ ਵਾਲਾ ਪੱਤਰ 30 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੱਥ ਫੜਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਕਿ ਉਹ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੋ ਗਏ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਸਰਕਾਰ ਜੇਕਰ ਇਮਾਨਦਾਰੀ ਨਾਲ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਣ ਵਾਲਿਆਂ ਦਾ ਸਨਮਾਨ ਕਰਦੀ ਤਾਂ ਉਹ ਵੀ ਆਈ.ਜੀ. ਬਣ ਕੇ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੁੰਦੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0235"><Sentence1>ਇਸ ਵੇਲੇ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ‘ਤੇ ਪੰਜ ਪਲੇਟਫਾਰਮ ਹਨ ਅਤੇ ਸੌ ਤੋਂ ਵੱਧ ਗੱਡੀਆਂ ਦੀ ਆਵਾਜਾਈ ਹੈ। ਯਾਤਰੂਆਂ ਦੀ ਵੱਧ ਰਹੀ ਆਮਦ ਦੌਰਾਨ ਇਸ ਦਾ ਵਿਸਥਾਰ ਲੋੜੀਂਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਪੰਚਾਇਤ ਨੂੰ 47 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਜ਼ਮੀਨ ਦਾ ਅਤੇ 12 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਇਮਾਰਤ ਦਾ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0236"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਕੁੱਲ 48 ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੇਵਲ 14 ਕਾਲਜਾਂ ’ਚ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਹਨ</Sentence1><Sentence2>ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜ ਕੁੱਲ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ 48 ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਕੇਵਲ 14 ਕਾਲਜਾਂ ’ਚ  ਹਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0237"><Sentence1>ਮ੍ਰਿਤਕ ਕਿਸਾਨ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨੂੰ ਸਰਕਾਰੀ ਦਫ਼ਤਰਾਂ ਦੇ ਚੱਕਰਾਂ ਵਿੱਚ ਪਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸਰਕਾਰੀ ਦਫ਼ਤਰਾਂ ਦੇ ਚੱਕਰਾਂ ਵਿਚ ਮ੍ਰਿਤਕ ਕਿਸਾਨ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨੂੰ ਪਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0238"><Sentence1>ਡਾ. ਚੀਮਾ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਕੇਂਦਰੀ ਮੰਤਰੀ ਨਿਤਿਨ ਗਡਕਰੀ 14 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਰੋਪੜ ਫਗਵਾੜਾ ਸਿਕਸ ਲੇਨ ਹਾਈਵੇਅ ਦਾ ਨੀਂਹ ਪੱਥਰ ਰੱਖਣ ਲਈ ਰੋਪੜ ’ਚ ਪੁੱਜ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਸਰਪੰਚ ਬਲਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਾਰਵਾਈ ‘ਤੇ ਤਸੱਲੀ ਪ੍ਰਗਟ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਹੁਣ ਪਾਣੀ ਦਾ ਨਿਕਾਸ ਸਹੀ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਹੋਵੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0239"><Sentence1>ਸ੍ਰੀਲੰਕਾ ਵਿਚਲੇ ਭਾਰਤੀ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਯਸ਼ਵਰਧਨ ਕੁਮਾਰ ਸਿਨਹਾ ਸ੍ਰੀ ਸਰਨਾ ਦੀ ਥਾਂ ਲੈਣਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਸਰਨਾ ਦੀ ਥਾਂ ਸ੍ਰੀਲੰਕਾ ਵਿਚਲੇ ਭਾਰਤੀ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਯਸ਼ਵਰਧਨ ਕੁਮਾਰ ਸਿਨਹਾ ਲੈਣਗੇ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0240"><Sentence1>ਬੁਰਹਾਨ ਵਾਨੀ ਦੇ ਪਿਤਾ ਵੱਲੋਂ ਸ੍ਰੀ ਸ੍ਰੀ ਨਾਲ ਮੁਲਾਕਾਤ</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਸ੍ਰੀ ਨਾਲ ਬੁਰਹਾਨ ਵਾਨੀ ਦੇ ਪਿਤਾ ਵੱਲੋਂ ਕੀਤੀ ਗਈ ਮੁਲਾਕਾਤ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0241"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਖੁਦ ਇਹ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਨੂੰ ਦਿੱਲੀ ਤੋਂ ਚਲਾਉਣ ਵਾਲੀ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਨੂੰ ਦਿੱਲੀ ਤੋਂ ਚਲਾਉਣ ਵਾਲੀ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਹੈ, ਇਹ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਖੁਦ ਕਿਹਾ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0242"><Sentence1>ਸਾਲ 2000 ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਅਧਿਆਪਕ ਭਰਤੀ ਘੁਟਾਲੇ ਦਾ ਦੋਸ਼ੀ ਪਾਉਂਦੇ ਹੋਏ ਸੀਬੀਆਈ ਦੀ ਇਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਅਦਾਲਤ ਨੇ 22 ਜਨਵਰੀ 2013 ਨੂੰ ਸ੍ਰੀ ਚੌਟਾਲਾ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪੁੱਤਰ ਅਜੈ ਚੌਟਾਲਾ ਨੂੰ ਦਸ ਸਾਲ ਕੈਦ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਸੁਣਾਈ ਸੀ</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਚੌਟਾਲਾ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪੁੱਤਰ ਅਜੈ ਚੌਟਾਲਾ ਨੂੰ ਸਾਲ 2000 ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਅਧਿਆਪਕ ਭਰਤੀ ਘੁਟਾਲੇ ਦਾ ਦੋਸ਼ੀ ਪਾਉਂਦੇ ਹੋਏ ਸੀਬੀਆਈ ਦੀ ਇਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਅਦਾਲਤ ਨੇ 22 ਜਨਵਰੀ 2013 ਨੂ ਦਸ ਸਾਲ ਕੈਦ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਸੁਣਾਈ ਸੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0243"><Sentence1>ਡਾਕਟਰਾਂ ਵੱਲੋਂ ਸ੍ਰੀ ਚੌਟਾਲਾ ਦੀ ਰੂਟੀਨ ਜਾਂਚ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਖ਼ੂਨ ਦੇ ਸੈਂਪਲ ਡੇਂਗੂ, ਚਿਕਨਗੁਨੀਆ ਤੇ ਵਾਇਰਲ ਬੁਖਾਰ ਦੇ ਟੈਸਟਾਂ ਲਈ ਭੇਜੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼੍ਰੀ ਚੌਟਾਲਾ ਦੀ ਡਾਕਟਰਾਂ ਵਲੋਂ ਰੁਟੀਨ ਜਾਂਚ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ ਅਤੇ ਡੇਂਗੂ, ਚਿਕਨਗੁਨੀਆ ਤੇ ਵਾਇਰਲ ਬੁਖਾਰ ਦੇ ਟੈਸਟਾਂ ਲਈ  ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਖ਼ੂਨ ਦੇ ਸੈਂਪਲ ਲਈ ਭੇਜੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0244"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਸ੍ਰੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਜਲੰਧਰ ਛਾਉਣੀ ਤੋਂ ਵਿਧਾਇਕ ਪਰਗਟ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਵੀ ਬਸਪਾ ਵਿੱਚ ਆਉਣ ਦਾ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਪਰਗਟ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਜਲੰਧਰ ਛਾਉਣੀ ਤੋਂ ਵਿਧਾਇਕ ਹਨ ਨੂੰ ਵੀ ਬਸਪਾ ਵਿੱਚ ਆਉਣ ਦਾ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।  </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0245"><Sentence1>ਹਲਕਾ ਇੰਚਾਰਜ ਹੁਣ ਟਰਮ ਵਾਈਜ਼ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਕੌਂਸਲਰ ਨੂੰ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਸੌਂਪ ਸਕਦੇ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਅਨੁਸਾਰ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੀ ਦੌੜ ਵਿਚ ਚਾਰ ਪੰਜ ਕੌਂਸਲਰ ਹਨ ਪਰ ਸ਼ੇਰ ਸਿੰਘ ਦਾ ਨਾਮ ਸਭ ਤੋਂ ਮੂਹਰੇ ਚੱਲ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਬਾਜਵਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕੇਵਲ ਪਰਿਵਾਰਕ ਮੈਂਬਰ ਵਜੋਂ ਗਲ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0246"><Sentence1>ਸਿੱਖ ਕਤਲੇਆਮ ਪੀੜਤਾਂ ਨੂੰ ਵਿਆਜ ਸਮੇਤ ਮਿਲੇਗਾ ਮੁਆਵਜ਼ਾ</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਨੂੰ ਲੋਕਾਂ ਅਤੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ  ਰਾਜਸੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਨਕਾਰੇ ਹੋਏ ਲੀਡਰਾਂ ਦਾ ਟੋਲਾ ਦਸਿਯਾ ਹੈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0247"><Sentence1>ਕੇਂਦਰੀ ਸੈਰ ਸਪਾਟਾ ਮੰਤਰੀ ਮਹੇਸ਼ ਸ਼ਰਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਹ ਸੁਵਿਧਾ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਣ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਲੱਗੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਸਾਹਿਬ ਨੇ ਧਾਰਮਿਕ ਸਥਾਨਾਂ ਨੂੰ ਨਵੀਂ ਦਿੱਖ ਦੇਣ ਦਾ ਸੁਪਨਾ ਲਿਆ ਸੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0248"><Sentence1>ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਅੱਜ ਲੁਧਿਆਣਾ ਦੇ ਦੌਰੇ ’ਤੇ ਸਨ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਹੰਬੜਾ ਰੋਡ ਸਥਿਤ ਨਰਵਾਣਾ ਕਲੱਬ ਵਿੱਚ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕੀਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਲੁਧਿਆਣਾ ਦੇ ਧਨਾਸੂ ਵਿੱਚ ਸਾਈਕਲ ਵੈਲੀ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਲਾਂਚ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0249"><Sentence1> ਨਾਲੰਦਾ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਕਾਨਵੋਕੇਸ਼ਨ ਮੌਕੇ ਸ੍ਰੀ ਮੁਖਰਜੀ ਨੇ ਦੋ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਗੋਲਡ ਮੈਡਲ ਅਤੇ 10 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਡਿਗਰੀਆਂ ਤਕਸੀਮ ਕੀਤੀਆਂ।</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀ ਮੁਖਰਜੀ ਨੇ  ਨਾਲੰਦਾ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਕਾਨਵੋਕੇਸ਼ਨ ਮੌਕੇ ਦੋ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਗੋਲਡ ਮੈਡਲ ਅਤੇ 10 ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਡਿਗਰੀਆਂ ਤਕਸੀਮ ਕੀਤੀਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0250"><Sentence1>ਦਫ਼ਤਰ ਵਿੱਚ ਹਰ ਸੂਬਾਈ ਆਗੂ ਸ਼ਿਰਕਤ ਕਰ ਚੁੱਕਾ ਹੈ ਪਰ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਇਕ ਵਾਰ ਵੀ ਨਹੀਂ ਆਏ।</Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਇਕ ਵਾਰ ਵੀ ਦਫ਼ਤਰ ਨਹੀਂ ਆਏ ਜਦਕਿ ਹਰ ਸੂਬਾਈ ਆਗੂ ਦਫ਼ਤਰ ਵਿੱਚ ਸ਼ਿਰਕਤ ਕਰ ਚੁੱਕਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0251"><Sentence1>ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਦੇ ਨਾਂਹ ਕਰਨ ’ਤੇ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਇੱਥੋਂ ਟਿਕਟ ਪ੍ਰਾਪਤੀ ਲਈ ਜ਼ੋਰਅਜ਼ਮਾਈ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਇੱਥੋਂ ਟਿਕਟ ਪ੍ਰਾਪਤੀ ਲਈ ਜ਼ੋਰਅਜ਼ਮਾਈ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ ਕਿਓਂਕਿ ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਨੇ ਟਿਕਟ ਲਈ  ਨਾਂਹ ਕਰ ਦਿਤੀ ਹੈ  </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0252"><Sentence1>ਦੇਰ ਸ਼ਾਮ ਇੱਥੇ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕਰਦਿਆਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ  ‘ਆਪ’ ਦੇ ਕਨਵੀਨਰ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਵੱਲੋਂ  ਇਹ ਖ਼ੁਲਾਸੇ ਉਦੋਂ  ਵੇਲੇ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ|</Sentence1><Sentence2>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਨੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਚੋਣ ਕਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਚੋਣ ਨਿਯਮਾਂ ਦੀ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਉਲੰਘਣਾ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਨ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0253"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਡਾ. ਤੇਗਿੰਦਰ ਕੁਮਾਰ, ਡਾ. ਤਰਨਜੀਤ ਕੌਰ, ਡਾ. ਦਿਪਤੀ, ਪ੍ਰੋ. ਪੁਨੀਤ ਕੌਰ, ਡਾ. ਰੋਹਿਤ ਕੁਮਾਰ, ਪ੍ਰੋ. ਹਰਪ੍ਰੀਤ ਸਿੰਘ ਚਹਿਲ, ਡਾ. ਗੁਰਲੀਨ ਆਹਲੂਵਾਲੀਆ, ਡਾ. ਮਨਿੰਦਰ ਕੌਰ, ਪ੍ਰੋ. ਵਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ, ਗੁਰਤੇਜ ਸਿੰਘ ਤੇ ਪੁਸ਼ਪਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਮੌਜੂਦ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵੱਲੋਂ ਅੱਜ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀ ਪੰਜਾਬ ਡਾ. ਦਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਚੀਮਾ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਵਰਕਰਾਂ ਦਾ ਟ੍ਰੇਨਿੰਗ ਕੈਂਪ ਲਾਇਆ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0254"><Sentence1>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਨੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਚੋਣ ਕਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਵੱਲੋਂ ਚੋਣ ਨਿਯਮਾਂ ਦੀ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਉਲੰਘਣਾ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਨ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ ਨੇ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ ਨੂੰ ਪੱਤਰ ਭੇਜ ਕੇ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਪੁਰਬ 2 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਮਨਾਇਆ ਜਾਵੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0255"><Sentence1>ਅਮਰੀਕੀ ਸਫ਼ਾਰਤਖਾਨੇ ਵੱਲੋਂ ਭਾਜਪਾ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਵਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਦਸਤਾਰ ਉਤਾਰੇ ਜਾਣ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਵਾਪਰੀ ਘਟਨਾ ਦੀ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਸਖ਼ਤ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ ਨਿਖੇਧੀ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਭਾਜਪਾ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਵਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਅਮਰੀਕੀ ਸਫ਼ਾਰਤਖਾਨੇ ਵੱਲੋਂ ਦਸਤਾਰ ਉਤਾਰੇ ਜਾਣ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦੀ ਵਾਪਰੀ ਘਟਨਾ ਦੀ ਸਖ਼ਤ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ ਨਿਖੇਧੀ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0256"><Sentence1>ਉਦਘਾਟਨ ਸਮਾਰੋਹ ਲਈ ਹੁਕਮਰਾਨਾਂ ਤੋਂ ਢੁਕਵਾਂ ਸਮਾਂ ਨਾ ਮਿਲਣਾ ਵੀ ਦੇਰੀ ਦਾ ਕਾਰਨ ਦੱਸਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਮੱਧ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਹਾਈ ਕੋਰਟ ਵੱਲੋਂ ਇੰਦੌਰ ਦੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਨੂੰ  ਪੀੜ੍ਹਤਾਂ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੋਏ ਨੂਕਸਾਨ ਦੇ ਬਦਲੇ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਅਦਾ ਕਰਨ ਦੇ ਸੁਣਾਏ ਗਏ ਹੁਕਮਾਂ ਦੀ ਸ਼ਲਾਘਾ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0257"><Sentence1>ਸਿੰਧੂ ਦੇ ਗਲ ਚਾਂਦੀ ਜਦਕਿ ਸਾਕਸ਼ੀ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਕਾਂਸੇ ਦਾ ਤਗ਼ਮਾ ਆਇਆ।</Sentence1><Sentence2>ਸਾਕਸ਼ੀ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਕਾਂਸੇ ਦਾ ਜਦਕਿ ਸਿੰਧੂ ਦੇ ਗਲ ਚਾਂਦੀ ਦਾ ਤਗਮਾ ਆਇਆ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0258"><Sentence1>ਡਾ. ਜਗਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਸਾਮਰਾਜਵਾਦ ਇੱਕ ਅਜਿਹਾ ਢਾਂਚਾ ਹੈ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਸਮਰੱਥਾ ਨੂੰ ਤੋੜ ਕੇ ਆਪਣੇ ਹਿੱਤ ਲਈ ਵਰਤਦਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸਾਨੁ ਸਮਾਜ ਦੀਆਂ ਠੋਸ ਹਕੀਕਤਾਂ ਨੂੰ ਸਮਝਦਿਆਂ ਅਸੰਭਵ ਸੁਪਨੇ ਲੈਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਸੁਪਨਿਆਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਨ-ਮਨ ਲਗਾ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0259"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਮਿ੍ਤਕਾ ਵੱਲੋਂ ਦਰਸਾਈ ਸਹੇਲੀ ਖਿਡਾਰਨ ਤੇ ਹੈਂਡਬਾਲ ਦੇ ਇੱਕ ਕੋਚ ਦੇ ਵੀ ਜਲਦੀ ਬਿਆਨ ਦਰਜ ਕੀਤੇ ਜਾਣਗੇ ਅਤੇ ਅਗਲੇ ਦਿਨਾਂ ਤੱਕ ਜਾਂਚ ਰਿਪੋਰਟ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਕਮੇਟੀ ਨੂੰ ਸੌਂਪ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇਗੀ।</Sentence1><Sentence2>ਸਾਬਕਾ ਡੀ.ਐਸ.ਪੀ. ਜਗਦੀਸ਼ ਭੋਲਾ ਸਮੇਤ ਦਰਜਨ ਹੋਰਨਾਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਇੱਥੇ ਥਾਣਾ ਅਰਬਨ ਅਸਟੇਟ ਵਿੱਚ ਦਰਜ ਨਸ਼ਾ ਤਸਕਰੀ ਦੇ ਕੇਸ ਦੀ ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਪੇਸ਼ੀ ਹੋਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0260"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਸਥਾਨਕ ਸਰਕਾਰਾਂ ਬਾਰੇ ਮੰਤਰੀ ਅਨਿਲ ਜੋਸ਼ੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ੍ਰੀ ਦੁਰਗਿਆਨਾ ਮੰਦਰ ਲਈ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਫੰਡ ਜਾਰੀ ਕਰ ਦਿੱਤੇ ਗਏ ਹਨ ਅਤੇ ਆਸ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਪ੍ਰਾਜੈਕਟ ਡੇਢ ਸਾਲ ਵਿੱਚ ਪੂਰਾ ਕਰ ਲਿਆ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਸਾਬਕਾ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਗੈਰ ਪੰਜਾਬੀ ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਸਿੱਖ ਆਗੂਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਅਪਮਾਨਜਨਕ ਭਾਸ਼ਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0261"><Sentence1> ਮੀਟਿੰਗ ਸ਼ਾਮ ਪੰਜ ਵਜੇ ਰੱਖੀ ਗਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼ਾਮ ਪੰਜ ਵਜੇ ਮੀਟਿੰਗ ਰਖੀ ਗਈ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0262"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ ਪ੍ਰੋ. ਜਗਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦਾ ਲੋਕਾਂ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2>ਸਾਮਰਾਜਵਾਦ ਇੱਕ ਅਜਿਹਾ ਢਾਂਚਾ ਹੈ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਸਮਰੱਥਾ ਨੂੰ ਤੋੜ ਕੇ ਆਪਣੇ ਹਿੱਤ ਲਈ ਵਰਤਦਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0263"><Sentence1>ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਜਾਣਬੁੱਝ ਕੇ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਜਥੇਬੰਦਕ ਢਾਂਚਾ ਨਹੀਂ ਬਣਾਉਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਕਿਉਂਕਿ ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਨਾਲ ਜਵਾਬਦੇਹੀ ਵਾਲਾ ਮਾਹੌਲ ਪੈਦਾ ਹੋਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਸਾਰੀ ਤਾਕਤ ਆਪਣੇ ਕੋਲ ਰੱਖੀ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਸਟਿੰਗ ਹੋਣ ਕਰਕੇ ਵੀ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਰਵਾਈ ਨਹੀਂ ਹੋਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0264"><Sentence1>ਮੁਲਾਕਾਤ ਦੌਰਾਨ ਸਾਰੀਆਂ ਧਿਰਾਂ ਨਾਲ ਵਾਰਤਾ ਸਮੇਤ ਤਿੰਨ ਸੂਤਰੀ ਕਾਰਜ ਯੋਜਨਾ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਸਾਰੀਆਂ ਧਿਰਾਂ ਨਾਲ ਵਾਰਤਾ ਸਮੇਤ ਤਿੰਨ ਸੂਤਰੀ ਕਾਰਜ ਯੋਜਨਾ ਮੁਲਾਕਾਤ ਦੌਰਾਨ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0265"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਦੇ ਚੱਲ ਰਹੇ ਘਮਸਾਣ ਦੌਰਾਨ ਅੱਜ ਇੱਕ ਹੋਰ ਨਵੀਂ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀ ‘ਸਾਡੀ ਸੋਚ’ ਮੈਦਾਨ ਵਿੱਚ ਆ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਦੇ ਪੰਜਾਬ ਵਿਚ ਚਲ ਰਹੇ ਘਮਸਾਣ ਦੌਰਾਨ ਅੱਜ ਇੱਕ ਹੋਰ ਨਵੀਂ ਸਿਆਸੀ ਪਾਰਟੀ ‘ਸਾਡੀ ਸੋਚ’ ਮੈਦਾਨ ਵਿੱਚ ਆ ਗਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0266"><Sentence1>ਜਥੇਦਾਰ ਮੱਕੜ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਦਸਤਾਰ ਸਿੱਖ ਦੀ ਰਵਾਇਤੀ ਸ਼ਾਨ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਕ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਉਸ ਦੀ ਪਛਾਣ ਵੀ ਹੈ</Sentence1><Sentence2>ਸਿੱਖ ਦੀ ਰਵਾਇਤੀ ਸ਼ਾਨ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਕ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਦਸਤਾਰ ਉਸ ਦੀ ਪਛਾਣ ਵੀ ਹੈ ਜਥੇਦਾਰ ਮੱਕੜ ਨੇ ਕਿਹਾ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0267"><Sentence1>ਡਾ. ਅਵਨੀਸ਼ ਨੇ ਜਦੋਂ ਪੜਤਾਲ ਕੀਤੀ ਤਾਂ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਕਿ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਨੇ ਅਜਿਹੇ ਹੁਕਮ ਜਾਰੀ ਹੀ ਨਹੀਂ ਕੀਤੇ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਨੇ ਅਜਿਹੇ ਹੁਕਮ ਜਾਰੀ ਹੀ ਨਹੀਂ ਕੀਤੇ ਸਨ ਇਹ ਗਲ ਉਦੋਂ ਪਤਾ ਲਗੀ ਜਦੋਂ ਡਾ. ਅਵਨੀਸ਼ ਨੇ ਪੜਤਾਲ ਕੀਤੀ  </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0268"><Sentence1>2014 ਵਿੱਚ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਪ੍ਰਣਬ ਮੁਖਰਜੀ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਲਾਈਫ ਟਾਈਮ ਅਚੀਵਮੈਂਟ ਧਿਆਨ ਚੰਦ ਐਵਾਰਡ ਨਾਲ ਸਨਮਾਨਤ ਕੀਤਾ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2>ਸੀ.ਬੀ.ਆਈ. ਨੇ  ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਕਈ ਪੱਖਾਂ ਤੋਂ ਦੋਸ਼ੀ ਮੰਨਿਆ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0269"><Sentence1>ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਗੋਤਾਖੋਰਾਂ ਦੀ ਟੀਮ ਬੁਲਾਈ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਇੱਕ ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਤਾਂ ਬਰਾਮਦ ਕਰ ਲਈ, ਪਰ ਦੂਜੇ  ਦਾ ਹਾਲੇ ਤੱਕ ਕੁਝ ਪਤਾ ਨਹੀਂ ਲੱਗਿਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਸ਼ੁੱਕਰਵਾਰ ਦੀ ਸਵੇਰੇ ਅਨਿਲ ਤੇ ਧਰਮਿੰਦਰ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨਾਲ ਸਤਲੁਜ ਦਰਿਆ ’ਚ ਮੂਰਤੀ ਤਾਰਨ ਚਲੇ ਗਏ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0270"><Sentence1>ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਸੂਬਾ ਕਨਵੀਨਰ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਅਹਿਮ ਅਹੁਦੇ ਤੋਂ ਫ਼ਾਰਗ ਕਰਨ ਉਪਰੰਤ ਛੋਟੇਪੁਰ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ‘ਆਪ’ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਭਾਰੀ ਰੋਸ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਜੋ  ਕਿ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਸੂਬਾ ਕਨਵੀਨਰ ਸਨ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਅਹਿਮ ਅਹੁਦੇ ਤੋਂ ਫ਼ਾਰਗ ਕਰਨ ਉਪਰੰਤ ਛੋਟੇਪੁਰ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ‘ਆਪ’ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਭਾਰੀ ਰੋਸ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0271"><Sentence1>ਜਿਸਦੀ ਭਿਣਕ ਲੱਗਣ ਉੱਤੇ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਦੇ ਪੁੱਜਣ ਕਾਰਨ ਸਥਿਤੀ ਤਣਾਅਪੂਰਵਕ ਬਣ ਗਈ।</Sentence1><Sentence2>ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਨੂ ਜਿਸਦੀ ਭਿਣਕ ਲੱਗਣ ਤੇ ਓਹ ਓਥੇ  ਪੁੱਜ ਗਏ, ਜਿਸਕਾਰਨ ਸਥਿਤੀ ਤਣਾਅਪੂਰਵਕ ਬਣ ਗਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0272"><Sentence1> ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ’ਤੇ ਥੋੜ੍ਹਾ ਦੇਰ ਬਾਅਦ ਥਾਣਾ ਦੀਨਾਨਗਰ, ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਅਤੇ ਬਰਿਆਰ ਪੁਲੀਸ ਚੌਕੀ ਤੋਂ ਪੁਲੀਸ ਫੋਰਸ ਮੌਕੇ ’ਤੇ ਪੁੱਜ ਗਈ ਅਤੇ ਬੇਕਾਬੂ ਹੋ ਰਹੇ ਹਾਲਾਤ ’ਤੇ ਕਾਬੂ ਪਾਇਆ।</Sentence1><Sentence2>ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ’ਤੇ ਥੋੜ੍ਹਾ ਦੇਰ ਬਾਅਦ ਮੌਕੇ ’ਤੇ ਪੁੱਜ ਕੇ ਪੁਲੀਸ ਚੌਕੀ ਥਾਣਾ ਦੀਨਾਨਗਰ, ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਅਤੇ ਬਰਿਆਰ ਤੋਂ ਪੁਲੀਸ ਫੋਰਸ ਨੇ ਬੇਕਾਬੂ ਹੋ ਰਹੇ ਹਾਲਾਤ ’ਤੇ ਕਾਬੂ ਪਾਇਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0273"><Sentence1>ਪੁਲੀਸ ਜਦੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਘਰ ਰੁਟੀਨ ਵਿੱਚ ਪਹੁੰਚੀ ਤਾਂ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਉੱਥੇ ਮੌਜੂਦ ਨਹੀਂ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਦੇ ਘਰ ਜਦੋਂ ਪੁਲਿਸ ਰੁਟੀਨ ਵਿੱਚ ਪਹੁੰਚੀ ਤਾਂ ਓਹ ਓਥੇ ਮੌਜੂਦ ਨਹੀਂ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0274"><Sentence1> ਇਸੇ ਦੌਰਾਨ ਕਿਸੇ ਨੇ ਇਸਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਦਿੱਤੀ। ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਥਾਣਾ ਲਾਡੋਵਾਲ ਦੀ ਪੁਲੀਸ ਮੌਕੇ ’ਤੇ ਪੁੱਜ ਗਈ।</Sentence1><Sentence2>ਸ਼ੇਰਪੁਰ ਮਾਰਕੀਟ ’ਚ ਜਨਮਅਸ਼ਟਮੀ ਦਾ ਸਮਾਗਮ ਹੋਇਆ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0275"><Sentence1>ਮੁਹੱਲਾ ਸੋਢੀ ਕਾਲੋਨੀ ਹਮਾਯੂੰਪੁਰ ਸਰਹਿੰਦ ਸਥਿਤ ਪੱਖਿਆਂ ਦੀ ਹੋਲਸੇਲ ਦੀ ਦੁਕਾਨ ਵਿੱਚ ਬੀਤੀ ਰਾਤ ਚੋਰੀ ਹੋ ਗਈ। </Sentence1><Sentence2>ਸੋਢੀ ਕਾਲੋਨੀ, ਹਮਾਯੂੰਪੁਰ, ਸਰਹਿੰਦ ਸਥਿਤ ਇਕ ਪੱਖਿਆਂ ਦੀ ਹੋਲਸੇਲ ਦੀ ਦੁਕਾਨ ਵਿੱਚ ਪਿਛਲੀ ਰਾਤ ਚੋਰੀ ਹੋ ਗਈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0276"><Sentence1>ਓਮ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਚੌਟਾਲਾ ਹਸਪਤਾਲ ਦਾਖ਼ਲ</Sentence1><Sentence2>ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ ਦਾਖਲ ਹੋਏ ਓਮ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਚੌਟਾਲਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0277"><Sentence1>ਉਹ ਹਮੇਸ਼ਾ ਆਮ ਆਦਮੀ ਦੀ ਸੋਚ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਅੱਗੇ ਵਧਣਗੇ। </Sentence1><Sentence2>ਹਮੇਸ਼ਾ  ਉਹ  ਆਮ ਆਦਮੀ ਦੀ ਸੋਚ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਅੱਗੇ ਵਧਣਗੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0278"><Sentence1> ਮਾਪਿਆਂ ਵੱਲੋਂ ਮਜਬੂਰੀਵੱਸ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਸਕੂਲੋਂ ਹਟਾਇਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਪਰ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਨਾਮ ਨਾ ਕੱਟਣ ਲਈ ਕਹਿ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਹਰਗੋਬਿੰਦ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟ ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਸਵੇਰ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ ਇਹ ਝਗੜਾ ਹੋਇਆ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0279"><Sentence1> ਜਾਂਚ ਅਧਿਕਾਰੀ ਹਰਜਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਦੋਸ਼ੀਆਂ ਦੀ ਗ੍ਰਿਫਤਾਰੀ ਲਈ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਕਾਰਵਾਈ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ।</Sentence1><Sentence2>ਹਰਜਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਜਾਂਚ ਅਧਿਕਾਰੀ ਸਨ ਨੇ ਦਸਿਆ ਕਿ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਦੋਸ਼ੀਆਂ ਦੀ ਗ੍ਰਿਫਤਾਰੀ ਲਈ ਕਾਰਵਾਈ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0280"><Sentence1>ਲਗਪਗ 12 ਮਿੰਟ ਦੀ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਵਿਚ ਪ੍ਰਧਾਨ ਬਾਜਵਾ ਸਪਸ਼ਟ ਕਹਿ ਰਹੇ ਹਨ ਕਿ ਹਲਕਾ ਇੰਚਾਰਜ ਦੀਦਾਰ ਸਿੰਘ ਭੱਟੀ ਵਲੋਂ ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਦੇਣ ਸਮੇਂ ਹੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਤੋਂ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਲੈ ਕੇ ਆਪਣੇ ਕੋਲ ਰੱਖ ਲਿਆ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਹਾਊਸ ਵਲੋਂ ਪਾਸ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਆਉਂਦਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0281"><Sentence1>ਡਾ. ਭੀਮਇੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਾਨੁੂੰ ਸਮਾਜ ਦੀਆਂ ਠੋਸ ਹਕੀਕਤਾਂ ਨੂੰ ਸਮਝਦਿਆਂ ਅਸੰਭਵ ਸੁਪਨੇ ਲੈਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਸੁਪਨਿਆਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਨ-ਮਨ ਲਗਾ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਹਾਈਕੋਰਟ ਦੇ ਹੁਕਮਾਂ ’ਤੇ ਉਪ ਰਜਿਸਟਰਾਰ ਨੇ ਕਾਹਲੋਂ ਨੂੰ ਚੋਣ ਲੜਨ ਦੇ ਅਧਿਕਾਰ ਬਹਾਲ ਕਰ ਦਿੱਤੇ ਸਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0282"><Sentence1>ਹਾਲਾਂਕਿ ਕੁਝ ਵਰਕਰਾਂ ਨੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਹੁਕਮ ਨੂੰ ਮਜਬੂਰੀ ਵੱਸ ਮੰਨਣ ਦੀ ਗਲ ਵੀ ਆਖੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਹਾਲਾਂਕਿ ਪਾਰਟੀ ਦੇ  ਕੁਝ ਵਰਕਰਾਂ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਓਹ ਮਜਬੂਰੀ ਵੱਸ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਹੁਕਮ  ਮੰਨ ਰਹੇ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0283"><Sentence1> ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ਉਸਾਰੀ ਦੇ ਕੰਮ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ  ਜਾ ਰਹੀ ਦੇਰੀ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲਾਂ ਦਸੰਬਰ 2015 ਅਤੇ ਹੁਣ ਅਪਰੈਲ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਰੱਦ ਕਰਨ ਲਈ ਨੋਟਿਸ ਭੇਜਿਆ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਹੁਕਮਰਾਨਾਂ ਤੋਂ ਢੁਕਵਾਂ ਸਮਾਂ ਨਾ ਮਿਲਣਾ ਵੀ ਦੇਰੀ ਦਾ ਕਾਰਨ ਦੱਸਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0284"><Sentence1> ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ’ਚੋਂ ਆਈਆਂ ਕੰਡਮ ਬੱਸਾਂ ਨਾਲ ਹੁਣ ਬਾਕੀ ਡਿਪੂ ਮੱਥਾ ਮਾਰ ਰਹੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਹੁਣ ਬਾਕੀ ਡਿਪੂ ਕੰਡਮ ਬੱਸਾਂ ਨਾਲ ਮੱਥਾ ਮਾਰ ਰਹੇ ਹਨ ਜੋ ਕਿ  ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ’ਚੋਂ ਆਈਆਂ ਹਨ । </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0285"><Sentence1> ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ਨੂੰ ਕਬਾੜ ਬੱਸਾਂ ਦਿੱਤੇ ਜਾਣ ’ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਖਿਆ ਕਿ ਅਜਿਹੀ ਕੋਈ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਖਿਆ ਕਿ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਕਾਰਗੁਜ਼ਾਰੀ ਵੀ ਬਿਹਤਰ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਕਬਾੜ ਬੱਸਾਂ  ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ਨੂੰ ਦਿਤੇ ਜਾਂ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਖਿਆ ਕਿ ਅਜਿਹੀ ਕੋਈ ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਹੈ।   ਆਪਣੀ ਕਾਰਗੁਜ਼ਾਰੀ ਵੀ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਨੇ ਬਿਹਤਰ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਆਖਿਆ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0286"><Sentence1>ਮੱਧ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਆਧਾਰਿਤ ਕਮਲ ਸਪੋਂਜ ਸਟੀਲ ਐਂਡ ਪਾਵਰ ਲਿਮਟਿਡ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਕੇਸ ’ਚ ਗੁਪਤਾ ਨੇ ਨਿੱਜੀ ਜ਼ਮਾਨਤੀ ਬਾਂਡ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਕਮਲ ਸਪੋਂਜ ਸਟੀਲ ਐਂਡ ਪਾਵਰ ਲਿਮਟਿਡ ਜੋ ਕਿ ਮੱਧ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਆਧਾਰਿਤ ਹੈ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਕੇਸ ’ਚ ਨਿੱਜੀ ਜ਼ਮਾਨਤੀ ਬਾਂਡ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਦੀ ਗੁਪਤਾ ਨੇ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0287"><Sentence1>ਅਜਿਹੇ ਵਿੱਚ ਪੜਤਾਲੀਆ ਟੀਮ ਵੱਲੋਂ ਪ੍ਰੋ. ਗੁਰਦਰਸ਼ਨ ਸਿੰਘ ਗਿੱਲ, ਜੋ ਕਾਲਜ ਦੇ  ਫਿਜ਼ੀਕਲ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਮੁਖੀ ਹਨ, ਨੂੰ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਹੋਣ ਲਈ ਸੱਦਿਆ ਗਿਆ ਸੀ ਪਰ ਉਹ  ਨਹੀਂ ਪੁੱਜੇ। ਇਸਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਕਬੱਡੀ ਖਿਡਾਰਨ ਹਰਦੀਪ ਕੌਰ ਵੀ ਅੱਜ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼  ਨਹੀਂ ਹੋਈ। </Sentence1><Sentence2>ਕਮੇਟੀ ਇਸ ਸਿੱਟੇ ’ਤੇ ਪੁੱਜੀ ਹੈ ਕਿ ਇਸ ਘਟਨਾ ਦੀ ਤਹਿ ਤੱਕ ਜਾਣ ਲਈ ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਨੂੰ ਪਰਖ਼ ਲਿਆ ਜਾਵੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0288"><Sentence1> ਉਸ ਦੇ ਦਾਦਾ ਕਰਨਲ ਜਸਵੰਤ ਸਿੰਘ  ਹਲਕੇ ਵਿੱਚ ਰੱਖੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਹਰ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਵਿੱਚ ਸ਼ਿਰਕਤ ਕਰਦੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਕਰਨਲ ਜਸਵੰਤ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ  ਉਸ ਦੇ ਦਾਦਾ ਜੀ ਹਨ ਹਲਕੇ ਵਿੱਚ ਰੱਖੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਹਰ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਵਿੱਚ ਸ਼ਿਰਕਤ ਕਰਦੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0289"><Sentence1>ਇਸ ਵਿੱਚ  ਸ਼ਹੀਦ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦੇ ਭਾਣਜੇ ਡਾ. ਜਗਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਨੇ ਮੁੱਖ ਮਹਿਮਾਨ ਤੇ ਸ਼ਹੀਦ ਕਰਤਾਰ ਸਿੰਘ ਸਰਾਭਾ ਚੇਅਰ   ਦੇ ਕੋਆਰਡੀਨੇਟਰ ਡਾ. ਭੀਮਇੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਮਹਿਮਾਨ ਵਜੋਂ  ਸ਼ਿਰਕਤ ਕੀਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀ ਦੀਆਂ ਚਾਰ ਪੀੜ੍ਹੀਆਂ ਨੇ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਹੱਕਾਂ ਦੀ ਲੜਾਈ ਵਿੱਚ ਨਾਲ ਖੜ੍ਹੇ ਹੋਣ ਦੇ ਵਿਚਾਰ ਪਰਗਟ ਕੀਤੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0290"><Sentence1>ਕਾਲਜ ਪ੍ਰਿ਼ੰਸੀਪਲ ਡਾ. ਗੁਰਚਰਨ ਸਿੰਘ ਲਾਂਬਾ ਨੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਤੋਂ ਵੱਧ ਤੋਂ ਵੱਧ ਲਾਭ ਉਠਾਉਣ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕੀਤਾ। </Sentence1><Sentence2>ਕਰੀਬ ਇੱਕ ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਲੰਬਾਈ ਵਾਲੇ ਇਸ ਪੁਲ ਵਿੱਚ ਥਾਂ-ਥਾਂ ਟੋਏ ਪਏ ਹੋਏ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0291"><Sentence1>ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਾਥੀ ਜੇਕਰ ਸਹੀ ਅਰਥਾਂ ਵਿੱਚ ਆਮ ਆਦਮੀ ਦਾ ਰਾਜਨੀਤੀ ਰਾਹੀਂ ਭਲਾ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹਨ|</Sentence1><Sentence2>ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਸਹੀ ਅਰਥਾਂ ਵਿੱਚ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਾਥੀ ਆਮ ਆਦਮੀ ਦਾ ਰਾਜਨੀਤੀ ਰਾਹੀਂ ਭਲਾ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹਨ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0292"><Sentence1>ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਅਮਲੇ ਨੇ ਕਾਫੀ ਜੱਦੋਜ਼ਹਿਦ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਇਸ ’ਤੇ ਕਾਬੂ ਪਾਇਆ।</Sentence1><Sentence2>ਕਾਫੀ ਜੱਦੋਜ਼ਹਿਦ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਅਮਲੇ ਨੇ ਇਸ ਤੇ ਕਾਬੂ ਪਾਇਆ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0293"><Sentence1>ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਪੁੱਤਰ ਕਾਲਾ ਸਿੰਘ ਨੇ ਡੀਸੀ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਦਰਜਨਾਂ ਚੱਕਰ ਲਾਏ ਪ੍ਰੰਤੂ ਰਾਹਤ ਵਾਲੀ ਫਾਈਲ ਨਹੀਂ ਲੱਭੀ।</Sentence1><Sentence2>ਕਾਲਾ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦਾ ਪੁੱਤਰ ਹੈ ਨੇ ਡੀਸੀ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਦਰਜਨਾਂ ਚੱਕਰ ਲਾਏ ਪ੍ਰੰਤੂ ਰਾਹਤ ਵਾਲੀ ਫਾਈਲ ਨਹੀਂ ਲੱਭੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0294"><Sentence1>ਕਾਲਾ ਸਿੰਘ ਨੇ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਕਿ ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ ਦੀ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਚਾਰ ਸਥਾਨਕ ਅਕਾਲੀ ਆਗੂਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਪਰਚਾ ਦਰਜ ਹੋਇਆ ਸੀ|</Sentence1><Sentence2>ਕਾਲਾ ਸਿੰਘ ਨੇ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਕਿ  ਚਾਰ ਸਥਾਨਕ ਅਕਾਲੀ ਆਗੂਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ ਦੀ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਪਰਚਾ ਦਰਜ ਹੋਇਆ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0295"><Sentence1>ਪਟੀਸ਼ਨਰ ਦੇ ਵਕੀਲ ਕਿਸ਼ਨ ਸਿੰਘ ਡਡਵਾਲ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਰਿੱਟ ਦਾਇਰ ਕਰ ਕੇ ਦੋਸ਼ੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਰਵਾਈ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2>ਕਿਸ਼ਨ ਸਿੰਘ ਡਡਵਾਲ ਜੋ ਕਿ ਪਟੀਸ਼ਨਰ ਦੇ ਵਕੀਲ ਸਨ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਰਿੱਟ ਦਾਇਰ ਕਰ ਕੇ ਦੋਸ਼ੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਕਾਰਵਾਈ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0296"><Sentence1>ਭਗਵੰਤ ਨੇ ਜਿਵੇਂ ਕਿਵੇਂ ਮੁਆਫ਼ੀ ਮੰਗ ਕੇ ਕੰਮ ਚਲਾ ਲਿਆ ਅਤੇ ਕੋਈ ਕਾਰਵਾਈ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਇੱਕ ਦਰਜਨ ਵਿਧਾਇਕ ਜੇਲ੍ਹ ਵੀ ਚਲੇ ਗਏ ਹਨ ਪਰ ਪਾਰਟੀ ਤਰਫੋਂ ਕੋਈ ਠੋਸ ਕਾਰਵਾਈ ਨਹੀਂ ਹੋਈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੀ ਸਿਆਸੀ ਮਜਬੂਰੀ ਇਸ ਕਦਰ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ ਕਿ ਹਰ ਗੱਲ ਨੂੰ ਸਿਰ ਝੁਕਾ ਕੇ ਮੰਨ ਲਿਆ ਜਾਵੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0297"><Sentence1>ਪ੍ਰੀਤ ਨਗਰ ਵਾਸੀ ਨੂੰ ਕੀਨੀਆ ਵਿੱਚ ਅਗਵਾ ਕਰਕੇ ਜਾਨੋਂ ਮਾਰਨ ਦੀਆਂ ਧਮਕੀਆਂ ਦੇਣ ਅਤੇ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਦੀ ਫਿਰੌਤੀ ਵਸੂਲਣ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਹੇਠ ਸਤਨਾਮਪੁਰਾ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਸੱਤ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਧਾਰਾ ਮਾਮਲਾ ਦਰਜ ਕੀਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੀਨੀਆ ਵਿੱਚ ਅਗਵਾ ਕਰਕੇ ਅਤੇ ਜਾਨੋਂ ਮਾਰਨ ਦੀਆਂ ਧਮਕੀਆਂ ਦੇਣ ਅਤੇ 25 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਦੀ ਫਿਰੌਤੀ ਪ੍ਰੀਤ ਨਗਰ ਵਾਸੀ ਤੋਂ ਵਸੂਲਣ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਹੇਠ ਸਤਨਾਮਪੁਰਾ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਸੱਤ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਧਾਰਾ ਮਾਮਲਾ ਦਰਜ ਕੀਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0298"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਹਿਰਖ ਕੀਤਾ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਓਲੰਪਿਕ ਵਿੱਚ ਮੈਡਲ ਲਿਆਉਣ ਬਦਲੇ ਨਾ ਤਾਂ ਕੋਈ ਮਾਣ-ਸਨਮਾਨ ਦਿੱਤਾ ਅਤੇ ਨਾ ਹੀ ਨੌਕਰੀ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਤਰੱਕੀ ਦਿੱਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਨੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਝਾੜੂ ਚੁਕਿਯਾ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0299"><Sentence1>ਇਸ ਲੜੀ ਤਹਿਤ ਨੂਰਪੁਰ ਬੇਦੀ ਖੇਤਰ ਦੇ ਕਰੀਬ 125 ਤੋਂ ਵੱਧ ਪਿੰਡਾਂ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ਵੀ ਸਥਾਨਿਕ ਸਬ ਤਹਿਸੀਲ ਕੰਪਲੈਕਸ ’ਚ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਚਾਲੂ ਹੋਏ ਇਸ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ’ਚ ਭਾਵੇਂ ਨਵਾਂ ਤੇ ਕੀਮਤੀ ਜੈਨਰੇਟਰ ਪਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0300"><Sentence1>ਥਾਣਾ ਮੁੱਲਾਂਪੁਰ ਦੇ ਇੰਚਾਰਜ ਕੁਲਵੰਤ ਸਿੰਘ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਦੱਸੇ ਖੰਨਾ ਦੇ ਪਿੰਡ ਰਸੂਲੜੇ ਚਲੇ ਗਏ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2>ਕੁਲਵੰਤ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਥਾਣਾ ਮੁੱਲਾਂਪੁਰ ਦੇ ਇੰਚਾਰਜ ਹਨ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਦੱਸੇ  ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਖੰਨਾ ਦੇ ਪਿੰਡ ਰਸੂਲੜੇ ਚਲੇ ਗਏ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0301"><Sentence1>ਇਥੋਂ ਦੇ ਬੀ.ਐਮ.ਸੀ ਚੌਕ ਨੇੜੇ ਪੈਟਰੋਲ ਪੰਪ ਦੇ ਮਾਲਕ ਤੋਂ ਮੋਟਰਸਾਈਕਲ ਸਵਾਰ  ਦੋ ਵਿਅਕਤੀ ਪਿਸਤੌਲ ਦਿਖਾ ਕੇ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਖੋਹ ਕੇ ਫਰਾਰ ਹੋ ਗਏ। </Sentence1><Sentence2>ਕੇਸ ਦਰਜ ਕਰਕੇ ਘਟਨਾ ਵਾਲੀ ਥਾਂ ਦੇ ਨੇੜੇ ਲੱਗੇ ਸੀਸੀਟੀਵੀ ਕੈਮਰਿਆਂ ਦੀ ਫੁਟੇਜ਼ ਲੈ ਕੇ ਜਾਂਚ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0302"><Sentence1>ਜੰਮੂ-ਕਸ਼ਮੀਰ  ਵਿੱਚ ਸਿੱਖ ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੀ ਮਾੜੀ ਸਥਿਤੀ ਅਤੇ ਮੰਗਾਂ ਬਾਰੇ ਆਲ  ਇੰਡੀਆ ਸਿੱਖ ਸਟੂਡੈਂਟ ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਅੱਜ ਅਕਾਲ ਤਖ਼ਤ ਦੇ ਜਥੇਦਾਰ ਗਿਆਨੀ  ਗੁਰਬਚਨ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਮੰਗ ਪੱਤਰ ਦੇ ਕੇ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਖ਼ੁਦ ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਾਦੀ ਵਿੱਚ ਆ  ਕੇ ਹਾਲਾਤ ਦੇਖਣ।</Sentence1><Sentence2>ਕੇਸ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਇੱਥੇ ਸੀ.ਬੀ.ਆਈ. ਦੇ  ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਜੱਜ ਐਸ.ਐਸ. ਮਾਨ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0303"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਇੱਛਾ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਨੂੰ ਦੁਬਈ ਅਤੇ ਸਿੰਘਾਪੁਰ ਵਾਂਗ ਵਿਕਸਿਤ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਅਤੇ  ਮਨੀਸ਼ ਸਿਸੋਦੀਆ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ ਚਲਾਈ ਜਾਂਦੀ ਐਨ.ਜੀ.ਓ.  ਨੂੰ ਸੀ.ਆਈ.ਏ. ਤੋਂ ਮਿਲਦੇ ਫੰਡਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ  ਕਰਵਾਈ ਜਾਵੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0304"><Sentence1>ਛੋਟੇਪੁਰ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਨਾਅਰੇਬਾਜ਼ੀ ਵੀ ਕੀਤੀ ਗਈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਛੋਟੇਪੁਰ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਨਾਅਰੇਬਾਜ਼ੀ ਵੀ ਕੀਤੀ ਗਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0305"><Sentence1>ਇਸ ਮੌਕੇ  ਭਾਵੇਂ ਬਾਕੀ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ ਨੂੰ ਤਾਂ ਪੁਲੀਸ  ਇੱਥੇ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ  ਲੈ ਕੇ ਪੁੱਜੀ ਹੋਈ ਸੀ ਪਰ ਜਗਦੀਸ਼ ਭੋਲਾ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਕਾਰਨ ਕਰਕੇ ਅੱਜ ਸੁਣਵਾਈ ਮੌਕੇ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਨਾ ਲਿਆਂਦਾ ਜਾ ਸਕਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਕੇਂਦਰੀ ਰੇਲ ਮੰਤਰਾਲੇ ਵੱਲੋਂ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਸੂਬਿਆਂ ਦੇ ਪੰਜ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਵਿਸ਼ਵ ਪੱਧਰੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਚੁਣੇ ਗਏ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0306"><Sentence1>ਕੈਪਟਨ  ਨੇ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਸੂਬਾਈ ਆਗੂ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਹੱਕ ਵਿੱਚ ਬੋਲਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਫੰਡ ਲੈਣ ਲਈ ਬਦਨਾਮ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਰਾਜ ਸਭਾ ਮੈਂਬਰ ਪ੍ਰਤਾਪ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਦੇ ਘਰ ਦੁਪਹਿਰ ਦਾ ਭੋਜਨ ਕਰਨ ਲਈ ਪੁੱਜੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0307"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਬਹੁਜਨ ਸਮਾਜ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਸੂਬਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਨੇ ਵੀ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਬਸਪਾ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹਾ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ  ਹਨ ਤੋਂ ਬਾਦ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਕਰੀਮਪੁਰੀ ਜੋ ਕਿ ਬਹੁਜਨ ਸਮਾਜ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਸੂਬਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਹਨ ਨੇ ਵੀ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਬਸਪਾ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹਾ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0308"><Sentence1>ਪੈਟਰੋਲ ਪੰਪ ਦੇ ਮਾਲਕ ਵਿਸ਼ਾਲ ਵਾਸੀ ਗੁਰੂ ਤੇਗ ਬਹਾਦਰ ਨਗਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਫਗਵਾੜਾ ਰੋਡ ’ਤੇ ਪੈਂਦੇ ਚਹੇੜੂ ਵਿਚ ਲਿਓ ਨਾਮਕ ਪੈਟਰੋਲ ਪੰਪ ਹੈ ਤੇ ਉਹ ਬੀਤੀ ਰਾਤ ਉਥੋਂ ਦੋ ਦਿਨਾਂ ਦੀ ਸੇਲ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਲੈ ਕੇ ਆਪਣੇ ਘਰ ਆ ਗਿਆ ਸੀ। </Sentence1><Sentence2>ਕੈਪਟਨ  ਨੇ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਹੱਕ ਵਿੱਚ ਬੋਲਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਲੀਡਰਸ਼ਿਪ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਫੰਡ ਲੈਣ ਲਈ ਬਦਨਾਮ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0309"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਮੋਦੀ ਨੇ ਇਹ ਐਲਾਨ ਕੈਬਨਿਟ ਦੀ ਮੀਟਿੰਗ ਦੌਰਾਨ ਕੀਤਾ। </Sentence1><Sentence2>ਕੈਬਨਿਟ ਦੀ ਮੀਟਿੰਗ ਦੌਰਾਨ ਸ੍ਰੀ ਮੋਦੀ ਨੇ ਇਹ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0310"><Sentence1>ਕਰੀਬ ਇੱਕ ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਲੰਬਾਈ ਵਾਲੇ ਇਸ ਪੁਲ ਵਿੱਚ ਥਾਂ-ਥਾਂ ਟੋਏ ਪਏ ਹੋਏ ਹਨ, ਜਿਸ ਕਰ ਕੇ ਇਸ ਪੁਲ ਤੋਂ ਲੰਘਣਾ ਖਤਰੇ ਤੋਂ ਖਾਲੀ ਨਹੀਂ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਕੌਂਸਲਰ ਸਿਵਾਨੀ  ਜਸਵਾਲ ਵੱਲੋਂ  ਪਿਛਲੇ ਕਾਫੀ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਮੀਡੀਆ ਦੇ ਦਾਖਲੇ ’ਤੇ ਲਗਾਈ ਗਈ ਪਾਬੰਦੀ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0311"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਰਾਜਨੀਤੀ ਸਾਸ਼ਤਰ ਦੇ ਪ੍ਰੋ. ਆਸ਼ੂਤੋਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਬਿਨਾਂ ਸ਼ੱਕ ‘ਆਪ’ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ  ਦੇ ਵਿਰੋਧ ਵਜੋਂ ਸਿਆਸੀ ਮੈਦਾਨ ਵਿੱਚ ਉੱਤਰੀ  ਹੈ ਪਰ ਇਹ ਸੋਚਣਾ ਅਹਿਮ ਹੈ ਕਿ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ’ਤੇ ਬਾਹਰੀ ਤਾਨਾਸ਼ਾਹੀ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਰਾਜ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਕੌਮੀ ਘੱਟ ਗਿਣਤੀ ਕਮਿਸ਼ਨ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਉਪ ਚੇਅਰਮੈਨ ਪ੍ਰੋ. ਬਾਵਾ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਛੋਟੇਪੁਰ ਵਾਲੇ ਫ਼ੈਸਲੇ ਤੋਂ ਬਹੁਤ ਨਿਰਾਸ਼ਾ ਹੋਈ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0312"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੂਨ 1984 ਵਿੱਚ ਫੌਜੀ ਹਮਲੇ ਸਮੇਂ ਸ੍ਰੀ ਹਰਿਮੰਦਰ ਸਾਹਿਬ ਤੇ ਅਕਾਲ ਤਖ਼ਤ ਨੂੰ ਨਿਸ਼ਾਨਾ ਬਣਾ ਕੇ ਢਹਿ ਢੇਰੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਖ਼ਾਲਸਾ ਕਾਲਜ ਦੀ ਹੈਂਡਬਾਲ ਦੀ ਖਿਡਾਰਨ ਪੂਜਾ ਦੇ ਲੰਘੇ ਦਿਨੀਂ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲੈਣ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਜਾਂਚ ਲਈ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਕਮੇਟੀ ਵੱਲੋਂ ਬਣਾਈ ਗਈ ਪੰਜ ਮੈਂਬਰੀ ਪੜਤਾਲੀਆ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਅੱਜ ਦੂਜੀ ਫੇਰੀ ਮੌਕੇ ਪ੍ਰੋ. ਗਿੱਲ ਕਮੇਟੀ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਨਾ ਹੋਏ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0313"><Sentence1>ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਖੁਦ ਚੋਣ ਲੜਨ ਤੋਂ ਮਨਾ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਖੁਦ ਚੋਣ ਲੜਨ ਤੋਂ ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਮਨਾ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0314"><Sentence1>ਦਮਦਮੀ ਟਕਸਾਲ ਦੇ ਮੁਖੀ ਨੇ ਇਸ ਮੌਕੇ ਜਥੇਦਾਰ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਦੀ ਸਿਹਤ ਦਾ ਹਾਲ-ਚਾਲ ਵੀ ਪੁੱਛਿਆ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਤੰਦਰੁਸਤੀ ਲਈ ਅਰਦਾਸ ਕੀਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਵਿੱਚ ਖਿਡਾਰਨ  ਨੇ ਆਪਣੀ ਮੌਤ ਲਈ ਕਾਲਜ ਦੇ ਇੱਕ ਪ੍ਰੋਫ਼ੇਸਰ ਵੱਲ ਇਸ਼ਾਰਾ ਕੀਤਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0315"><Sentence1>ਟਾਸਕ ਫੋਰਸ ਖੇਡ ਸਹੂਲਤਾਂ, ਸਿਖਲਾਈ, ਚੋਣ ਅਮਲ ਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਮਾਮਲਿਆਂ ਲਈ ਪੂਰੀ ਮੁਕੰਮਲ ਰਣਨੀਤੀ ਤਿਆਰ ਕਰੇਗੀ।</Sentence1><Sentence2>ਖੇਡ ਸਹੂਲਤਾਂ, ਸਿਖਲਾਈ, ਚੋਣ ਅਮਲ ਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਮਾਮਲਿਆਂ ਲਈ ਟਾਸਕ ਫੋਰਸ ਪੂਰੀ ਮੁਕੰਮਲ ਰਣਨੀਤੀ ਤਿਆਰ ਕਰੇਗੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0316"><Sentence1>ਸਟਿੰਗ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਅਤੇ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਬਿਆਨ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਗਮਾਡਾ ਦਾ ਉਕਤ ਕੰਪਨੀ ਨਾਲ ਕੀਤਾ ਐਗਰੀਮੈਂਟ ਰੱਦ  ਕਰਨ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0317"><Sentence1>ਭਾਰਤੀ ਹਾਕੀ ਟੀਮ ਦੀ ਸਾਬਕਾ ਕਪਤਾਨ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਦੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਉਸ ਦੇ ਐਸ.ਪੀ. ਪਤੀ ਓਲੰਪੀਅਨ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਦਿੰਦਿਆਂ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ‘ਜਬਰੀ’ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਗ੍ਰਹਿ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ ਜਗਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਕੀਤੇ ਗਏ ਦਸਤਖ਼ਤਾਂ ਵਾਲਾ ਪੱਤਰ 30 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੱਥ ਫੜਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਕਿ ਉਹ ਸੇਵਾਮੁਕਤ ਹੋ ਗਏ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0318"><Sentence1> ਸ਼ਿਕਾਇਤਕਰਤਾ ਗੁਰਮੀਤ ਸਿੰਘ ਵਾਸੀ ਪ੍ਰੀਤ ਨਗਰ ਫਗਵਾੜਾ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਕੀਨੀਆ ਵਿੱਚ ਕਾਰਾਂ ਦਾ ਕਾਰੋਬਾਰ ਕਰਦਾ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰਮੀਤ ਸਿੰਘ ਵਾਸੀ ਪ੍ਰੀਤ ਨਗਰ ਫਗਵਾੜਾ ਜੋ ਕੀ  ਸ਼ਿਕਾਇਤਕਰਤਾ ਹੈ, ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਕੀਨੀਆ ਵਿੱਚ ਕਾਰਾਂ ਦਾ ਕਾਰੋਬਾਰ ਕਰਦਾ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0319"><Sentence1>ਦੇਸ਼ ਲਈ ਓਲੰਪਿਕ ਵਿੱਚ ਹਾਕੀ ਦਾ ਗੋਲਡ ਮੈਡਲ ਲਿਆਉਣ ਵਾਲੇ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਦੇ ਇਹ ਸੋਚਿਆ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੋਣਾ ਕਿ ਉਸ ਦੀ ਪਤਨੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਦਾ ‘ਆਪ’ ਵਿੱਚ ਜਾਣਾ ਉਸ ਨੂੰ ਏਨਾ ਮਹਿੰਗਾ ਪਵੇਗਾ ਕਿ ਡਿਊਟੀ ਦੌਰਾਨ ਹੀ ਉਸ ਦੇ ਹੱਥ ਵਿੱਚ ਸੇਵਾਮੁਕਤੀ ਦਾ ਪੱਤਰ ਫੜਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰਮੇਲ ਅਨੁਸਾਰ ਦੇਸ਼ ਲਈ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਸੋਨ ਤਮਗਾ ਜਿੱਤਣ ਵਾਲੇ ਨਾਲ ਕੋਈ ਵੀ ਸਰਕਾਰ ਅਜਿਹਾ ਵਤੀਰਾ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0320"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਗਲੇ ਡੇਢ ਸਾਲ ਦੇ ਅੰਦਰ ਲੁਧਿਆਣਾ ਦੇ ਧਨਾਸੂ ਵਿੱਚ ਸਾਈਕਲ ਵੈਲੀ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਲਾਂਚ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਦੇ ਇਹ ਸੋਚਿਆ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੋਣਾ ਕਿ ਉਸ ਦੀ ਪਤਨੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਦਾ ‘ਆਪ’ ਵਿੱਚ ਜਾਣਾ ਉਸ ਨੂੰ ਏਨਾ ਮਹਿੰਗਾ ਪਵੇਗਾ ਕਿ ਡਿਊਟੀ ਦੌਰਾਨ ਹੀ ਉਸ ਦੇ ਹੱਥ ਵਿੱਚ ਸੇਵਾਮੁਕਤੀ ਦਾ ਪੱਤਰ ਫੜਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0321"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਬਾਦਲ ਨੇ ਦਾਅਵਾ ਕੀਤਾ ਕਿ 1 ਅਕਤੂਬਰ ਤੋਂ ਸੂਬੇ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ’ਚ ਚੱਲਣ ਵਾਲੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਲਾਂਚ ਕਰ ਦਿੱਤੀਆਂ ਜਾਣਗੀਆਂ। ਇਸ ਮੌਕੇ ਸਿੰਜਾਈ ਮੰਤਰੀ ਸ਼ਰਨਜੀਤ ਸਿੰਘ ਢਿੱਲੋਂ, ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਦੇ ਸਲਾਹਕਾਰ ਮਹੇਸ਼ਇੰਦਰ ਸਿੰਘ ਗਰੇਵਾਲ, ਸਰੂਪ ਚੰਦ ਸਿੰਗਲਾ ਆਦਿ ਮੌਜੂਦ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਉਸ ਦੀ ਪਤਨੀ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਤਾਂ ਸ਼ਾਇਦ ਉਹ ਆਪਣੀ ਨੌਕਰੀ ਬਚਾ ਸਕਦੇ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0322"><Sentence1>ਆਪਣੇ ਪਿੰਡ ਖੁਸਰੋਪੁਰ ਵਿੱਚ ਗੱਲਬਾਤ ਕਰਦਿਆਂ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਉਸ ਦੀ ਪਤਨੀ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਤਾਂ ਸ਼ਾਇਦ ਉਹ ਆਪਣੀ ਨੌਕਰੀ ਪੂਰੀ ਕਰ ਸਕਦੇ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਜਿਥੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਓਲੰਪਿਕ ਦੌਰਾਨ ਹਾਕੀ ਵਿੱਚ ਗੋਲਡ ਮੈਡਲ ਲਿਆਂਦਾ ਸੀ ਅਤੇ ਦਿੱਲੀ ਏਸ਼ਿਆਈ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਚਾਂਦੀ ਦਾ ਤਮਗਾ ਜਿੱਤਿਆ ਸੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0323"><Sentence1> ਸਿਹਤ ਮਹਿਕਮੇ ਦੇ ਇੱਕ ਕਰਮਚਾਰੀ ਗੁਰਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਰਿੱਟ ਦਾਇਰ ਕਰ ਕੇ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਉੱਚ ਪੱਧਰੀ ਜਾਂਚ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰਵਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਸਿਹਤ ਮਹਿਕਮੇ ਦੇ ਇੱਕ ਕਰਮਚਾਰੀ ਹਨ ਨੇ ਰਿੱਟ ਦਾਇਰ ਕਰ ਕੇ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਉੱਚ ਪੱਧਰੀ ਜਾਂਚ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0324"><Sentence1>ਜਥੇਦਾਰ ਮੱਕੜ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਨੇ ਆਰਥਿਕ ਅਸਮਾਨਤਾ, ਲੁੱਟ-ਖਸੁੱਟ ਨੂੰ ਦੇਖਦਿਆਂ ਨਾਮ ਜਪੋ, ਕਿਰਤ ਕਰੋ ਤੇ ਵੰਡ ਛਕੋ ਦੇ ਸਿਧਾਂਤਾਂ ਦਾ ਪ੍ਰਚਾਰ ਕੀਤਾ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਨੇ ਆਰਥਿਕ ਅਸਮਾਨਤਾ, ਲੁੱਟ-ਖਸੁੱਟ ਨੂੰ ਦੇਖਦਿਆਂ ਨਾਮ ਜਪੋ, ਕਿਰਤ ਕਰੋ ਤੇ ਵੰਡ ਛਕੋ ਦੇ ਸਿਧਾਂਤਾਂ ਦਾ ਪ੍ਰਚਾਰ ਕੀਤਾ ਸੀ , ਜਥੇਦਾਰ ਮੱਕੜ ਨੇ ਕਿਹਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0325"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਛੋਟਾ ਸੂਬਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਥੇ ਹਰ ਆਗੂ ਬਾਰੇ ਲੋਕ ਜਾਣਦੇ ਹਨ। ਸਟਿੰਗ ਕਰਕੇ ਤੁਰੰਤ ਫ਼ੈਸਲੇ ਲੈਣ ਦਾ ਰੁਝਾਨ ਸਿਆਸੀ ਸਭਿਆਚਾਰ ਵਿੱਚ ਡਰ ਦਾ ਮਾਹੌਲ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ  ਜਗਰੂਪ ਸਿੰਘ ਸੇਖੋਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਟਿੰਗ ਰਾਹੀਂ ਇੱਕ ਦੂਸਰੇ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਲਾਉਣਾ ਇੱਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਆਸੀ ਨੌਟੰਕੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0326"><Sentence1>ਹੁਣ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਤਬੀਅਤ ਸਥਿਰ ਹੈ ਪਰ ਫਿਰ ਵੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਚਾਰ-ਪੰਜ ਦਿਨ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਹੀ ਰੱਖਿਆ ਜਾਵੇਗਾ। </Sentence1><Sentence2>ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਚਾਰ-ਪੰਜ ਦਿਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ ਹੀ ਰੱਖਿਆ ਜਾਵੇਗਾ ਪਰ ਹੁਣ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਤਬੀਅਤ ਸਥਿਰ ਹੈ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0327"><Sentence1>ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ੍ਰੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਖ਼ੁਲਾਸਾ ਕੀਤਾ ਹੈ ਕਿ ਟਿਕਟਾਂ ਇੱਕ ਤੋਂ ਦੋ ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦੇ ਹਿਸਾਬ ਨਾਲ ਵੇਚੀਆਂ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਘਨੌਰ ਦੇ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਕਾਲਜ ਦੇ ਐਨ.ਐਸ.ਐਸ. ਵਿਭਾਗ ਵੱਲੋਂ ‘ਆਜ਼ਾਦੀ ਵਿੱਚ ਕ੍ਰਾਂਤੀਕਾਰੀ ਲਹਿਰ ਦਾ ਯੋਗਦਾਨ’ ਵਿਸ਼ੇ ਤੇ ਸੈਮੀਨਾਰ  ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0328"><Sentence1> ਇਸ ਮੌਕੇ ਚਰਨਜੀਤ ਕੌਰ ਪੰਨੂਆਂ ਨੂੰ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਮੁਹਾਲੀ (ਮਹਿਲਾਂ ਵਿੰਗ) ਦੀ ਪ੍ਰਧਾਨ ਤੇ ਸੁਰਿੰਦਰ ਕੌਰ ਭਮਾਰਸੀ ਬੁਲੰਦ ਨੂੰ ਮੀਤ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨਿਯੁਕਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ। ਨਵ ਨਿਯੁਕਤ ਅਹੁਦੇਦਾਰਾਂ ਨੂੰ ਡਾ. ਹਰਬੰਸ ਲਾਲ ਨੇ ਨਿਯੁਕਤੀ ਪੱਤਰ ਸੌਂਪੇ। </Sentence1><Sentence2>ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਤੋਂ ਹੁਸ਼ਿਆਰਪੁਰ, ਪਟਿਆਲਾ ਆਦਿ ਤੱਕ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮਾਰਗਾਂ ’ਤੇ ਸਥਾਨਕ ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਵਿਰੋਧੀਆਂ ਨੂੰ ਪਛਾੜਨ ਲਈ ਹਰ ਹਰਬਾ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0329"><Sentence1>ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਚਾਰ ਨਵੰਬਰ ਨੂੰ ਹੋਵੇਗੀ। </Sentence1><Sentence2>ਚਾਰ ਨਵੰਬਰ ਨੂੰ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ  ਹੋਵੇਗੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0330"><Sentence1>ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪਿੰਡ ਕਾਹਨਗੜ੍ਹ ਦੇ ਕਿਸਾਨ ਸੱਤਪਾਲ ਸਿੰਘ (37) ਨੇ ਵੀ ਆਰਥਿਕ ਤੰਗੀ ਕਾਰਨ ਜ਼ਹਿਰੀਲੀ ਚੀਜ਼ ਖਾ ਕੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲਈ। ਇਸ ਕਿਸਾਨ ਕੋਲ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਏਕੜ ਜ਼ਮੀਨ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਚੇਅਰਮੈਨ ਦਲਵੀਰ ਸਿੰਘ, ਜਸਵਿੰਦਰ ਕੌਰ ਅਤੇ ਪੰਚ ਜਗਦੀਸ਼ ਸਿੰਘ ਸਮੇਤ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਮਾਪਿਆਂ ਨੇ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀ ਤੋਂ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਕਿ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਛੇਤੀ ਤੋਂ ਛੇਤੀ ਅਧਿਆਪਕ ਭੇਜੇ ਜਾਣ ਤਾਂ ਜੋ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਦਾ ਨੁਕਸਾਨ ਨਾ ਹੋਵੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0331"><Sentence1>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਨੇ ਵੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਕਲੀਨ ਚਿੱਟ ਦਿੰਦੇ ਹੋਏ 'ਆਪ' ਦੇ ਸੰਯੋਜਕ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਮੌਕਾਪ੍ਰਸਤ ਦੱਸਿਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਕਲੀਨ ਚਿੱਟ ਦਿੰਦੇ ਹੋਏ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਨੇ ਵੀ 'ਆਪ' ਦੇ ਸੰਯੋਜਕ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਮੌਕਾਪ੍ਰਸਤ ਦੱਸਿਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0332"><Sentence1>ਇਸ ਕਰਕੇ ਛੋਟੇਪੁਰ  ਦੇ ਖ਼ੁਲਾਸਿਆਂ ਦਾ ਨੋਟਿਸ ਵਿਜੀਲੈਂਸ ਬਿਊਰੋ ਨੂੰ ਵੀ  ਲੈਣਾ ਬਣਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਖ਼ੁਲਾਸਾ ਕੀਤਾ ਹੈ ਕਿ ਟਿਕਟਾਂ ਇੱਕ ਤੋਂ ਦੋ ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦੇ ਹਿਸਾਬ ਨਾਲ ਵੇਚੀਆਂ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0333"><Sentence1>ਜ਼ੀਰਕਪੁਰ 'ਚ ਟੈਂਕਰ 'ਚੋਂ ਜ਼ਹਿਰੀਲੀ ਗੈਸ ਲੀਕ, ਕਈ ਬੇਹੋਸ਼, ਇੱਕ ਦੀ ਹਾਲਤ ਗੰਭੀਰ </Sentence1><Sentence2>ਜ਼ਹਿਰੀਲੀ ਗੈਸ ਜ਼ੀਰਕਪੁਰ 'ਚ ਟੈਂਕਰ 'ਚੋਂ ਲੀਕ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਇੱਕ ਦੀ ਹਾਲਤ ਗੰਭੀਰ ਅਤੇ ਕਈ ਬੇਹੋਸ਼ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0334"><Sentence1>ਇਹ ਵੀ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ਪਟਿਆਲਾ ਪੁਲੀਸ ਵੱਲੋਂ ਵੀ ਘਟਨਾ ਦੀ ਜਾਂਚ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਪੱਧਰ ‘ਤੇ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ’ਤੇ ਕੁਝ ਸ਼ਬਦ ਲਹੂ ਨਾਲ ਵੀ ਲਿਖੇ ਗਏ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਜਗਦੀਸ਼ ਭੋਲਾ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਕਾਰਨ ਕਰਕੇ ਅੱਜ ਸੁਣਵਾਈ ਮੌਕੇ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਨਾ ਲਿਆਂਦਾ ਜਾ ਸਕਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0335"><Sentence1>ਇਸ ਵਾਸਤੇ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਵੀ ਇਹ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਪੁਰਬ 2 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਹੀ ਮਨਾਵੇ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਇਸ ਦਿਨ ਦੀ ਸਰਕਾਰੀ ਛੁੱਟੀ ਕਰਨ ਲਈ ਸਬੰਧਤ ਵਿਭਾਗਾਂ ਨੂੰ ਆਦੇਸ਼ ਦੇਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਜਜ਼ਬਾਤਾਂ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰਾਂ ਵਿੱਚ ਬਦਲਣ ਲਈ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕਾਫੀ ਕਿਤਾਬਾਂ ਪੜ੍ਹੀਆਂ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0336"><Sentence1>ਪ੍ਰੈੱਸ ਕਾਨਫ਼ਰੰਸ ਦੌਰਾਨ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਬੁਲਾਰੇ ਅਤੇ ਰਾਜ ਮੰਤਰੀ ਜਥੇ. ਸੇਵਾ ਸਿੰਘ ਸੇਖਵਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਥੇ. ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਕੋਈ ਵੀ ਗੁਨਾਹ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ। - </Sentence1><Sentence2>ਜਥੇ. ਸੇਵਾ ਸਿੰਘ ਸੇਖਵਾਂ ਜੋ ਕਿ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਬੁਲਾਰੇ ਅਤੇ ਰਾਜ ਮੰਤਰੀ ਹਨ ਨੇ ਪ੍ਰੈੱਸ ਕਾਨਫ਼ਰੰਸ ਦੌਰਾਨ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਥੇ. ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਕੋਈ ਵੀ ਗੁਨਾਹ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0337"><Sentence1>ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਸੱਤ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕਿਆਂ ਦੇ ਇੰਚਾਰਜਾਂ ਵੱਲੋਂ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੇ ਹੱਕ ਵਿੱਚ ਡੱਟਣ ਦਾ ਫ਼ੈਸਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਖਿਆ ਕਿ  ਉਹ ਸ੍ਰੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨਾਲ ਚੱਟਾਨ ਵਾਂਗ ਖੜ੍ਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਜਦੋ ਸ੍ਰੀ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੇ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟ ਅਫਸਰਾਂ, ਅਪਰਾਧੀਆਂ ਨੂੰ ਟਿਕਟਾਂ ਵੇਚਣ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਆਵਾਜ਼ ਉਠਾਈ ਤਾਂ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ’ਆਪ’ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਪਾਸੇ ਲਾ ਦਿਤਾ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0338"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਹ ਪਹਿਲਾ ਮੌਕਾ ਨਹੀਂ ਹੈ ਜਦੋਂ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਹੋਣਾ ਪਿਆ ਹੋਵੇ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਗੱਲ ਦੀ ਹੈਰਾਨੀ ਹੈ ਕਿ ਜਨਰੇਟਰ ਹੋਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਵੀ ਉਸ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਚਲਾਇਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਜਦੋਂ ਬੰਦ ਜਨਰੇਟਰ ਬਾਰੇ ਪੁੱਛਿਆ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹਾਸਲ ਕਰਨਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0339"><Sentence1>ਜਦੋਂ ਪਿੰਡ ਹਸਨਪੁਰ ਸਥਿਤ ਆਪਣੇ ਘਰ ਤੋਂ  ਬਾਪੂ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਕੁਝ ਦੱਸੇ ਗਾਇਬ ਹੋ ਗਏ।</Sentence1><Sentence2>ਜਦੋਂ ਬਾਪੂ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਆਪਣੇ ਹਸਨਪੁਰ ਸਥਿਤ ਘਰ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਕੁਝ ਦੱਸੇ ਗਾਇਬ ਹੋ ਗਏ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0340"><Sentence1>ਕਸ਼ਮੀਰ ’ਚ ਸ਼ਾਂਤੀ ਕਾਇਮ ਕਰਨ ਦੀਆਂ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ਾਂ ਤਹਿਤ ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ ਦੀ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਮਹਿਬੂਬਾ ਮੁਫ਼ਤੀ ਨੇ ਅੱਜ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨਾਲ </Sentence1><Sentence2>ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ ਦੀ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਮਹਿਬੂਬਾ ਮੁਫ਼ਤੀ ਨੇ ਕਸ਼ਮੀਰ ’ਚ ਸ਼ਾਂਤੀ ਕਾਇਮ ਕਰਨ ਦੀਆਂ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ਾਂ ਤਹਿਤ  ਅੱਜ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨਾਲ ਮੁਲਾਕਾਤ ਕੀਤੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0341"><Sentence1>ਕਮੇਟੀ ਇਸ ਸਿੱਟੇ ’ਤੇ ਪੁੱਜੀ ਹੈ ਕਿ ਇਸ ਘਟਨਾ ਦੀ ਤਹਿ ਤੱਕ ਜਾਣ ਲਈ ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਨੂੰ ਪਰਖ਼ ਲਿਆ ਜਾਵੇ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ, ਜੋ ਪੁਲੀਸ ਕੋਲ ਹੈ, ਬਾਰੇ ਸਾਫ਼ ਨਹੀਂ ਹੋ ਰਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਕਿੰਨੇ ਸਫ਼ਿਆਂ ਜਾਂ ਕਿਸ ਆਕਾਰ ਜਾਂ ਆਧਾਰ ਵਿੱਚ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਜੰਮੂ-ਕਸ਼ਮੀਰ  ਵਿੱਚ ਸਿੱਖ ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੀ ਮਾੜੀ ਸਥਿਤੀ ਬਾਰੇ ਆਲ  ਇੰਡੀਆ ਸਿੱਖ ਸਟੂਡੈਂਟ ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਅੱਜ ਗਿਆਨੀ  ਗੁਰਬਚਨ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਮੰਗ ਪੱਤਰ ਦੇ ਕੇ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਖ਼ੁਦ ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਾਦੀ ਵਿੱਚ ਆ  ਕੇ ਹਾਲਾਤ ਦੇਖਣ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0342"><Sentence1>ਸਾਰੇ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਜਾਂਚ ਲਈ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਵਿਧਾਇਕ ਤੇ ਪੰਜਾਬ ਮਾਮਲਿਆਂ ਦੇ ਸਹਿ-ਇੰਚਾਰਜ ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਦੋ ਮੈਂਬਰੀ ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਬਣਾ ਦਿੱਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਜੋ ਕਿ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਵਿਧਾਇਕ ਤੇ ਪੰਜਾਬ ਮਾਮਲਿਆਂ ਦੇ ਸਹਿ-ਇੰਚਾਰਜ ਹਨ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਸਾਰੇ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਜਾਂਚ ਲਈ ਦੋ ਮੈਂਬਰੀ ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਬਣਾ ਦਿੱਤੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0343"><Sentence1>ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਵਿੱਚ ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਜਸਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬੀਰ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ</Sentence1><Sentence2>ਜਰਨੈਲ ਸਿੰਘ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਜਸਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬੀਰ ਜਾਂਚ ਕਮੇਟੀ ਵਿਚ ਸ਼ਾਮਿਲ ਕੀਤੇ ਗਏ ਸਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0344"><Sentence1>ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਛੋਟੇਪੁਰ ਹਮਾਇਤੀ ਜੋਨ ਇੰਚਾਰਜ਼ ਅਮਨਦੀਪ ਸਿੰਘ ਗਿੱਲ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਪੁੱਜ ਗਏ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਜਿਸ ਵਿਚ ਅਮਨਦੀਪ ਸਿੰਘ ਗਿੱਲ ਜੋ ਕਿ ਜੋਨ ਇੰਚਾਰਜ਼ ਹਨ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਹੇਠ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਛੋਟੇਪੁਰ ਹਮਾਇਤੀ ਪੁੱਜ ਗਏ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0345"><Sentence1>ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਅਤੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਤੇ ਪਬਲਿਕ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਵਿੱਚ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਰਿਸਟੋਰਰਜ਼ ਦੀਆਂ ਕੁੱਲ ਮਨਜ਼ੂਰਸ਼ੁਦਾ 72 ਅਸਾਮੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ 47 ਖਾਲੀ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਤੇ ਪਬਲਿਕ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਅਤੇ ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਵਿੱਚ  72 ਅਸਾਮੀਆਂ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਰਿਸਟੋਰਰਜ਼ ਦੀਆਂ ਮਨਜ਼ੂਰਸ਼ੁਦਾ ਹਨ ਜਿਸ ਵਿੱਚੋਂ 47 ਖਾਲੀ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0346"><Sentence1>ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਬਰਾੜ ਦੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਦੇ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਛੋਟਾ ਡਿਪੂ ਹੋਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦਾ ਵੱਡਾ ਗੱਫ਼ਾ ਮਿਲਿਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਦੇ ਡਿਪੂ ਨੂੰ ਜੋ ਕੀ ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਬਰਾੜ ਦਾ ਡੀਪੂ ਹੈ, ਛੋਟਾ ਡਿਪੂ ਹੋਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦਾ ਵੱਡਾ ਗੱਫ਼ਾ ਮਿਲਿਆ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0347"><Sentence1>ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਦਾ ਜੱਦੀ ਘਰ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦੇ ਪਿੰਡ ਮਹੱਦੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸਥਿਤ ਹੈ|</Sentence1><Sentence2>ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦੇ ਪਿੰਡ ਮਹੱਦੀਆਂ ਵਿੱਚ ਗੁੱਲ ਪਨਾਗ ਦਾ ਜੱਦੀ ਘਰ ਸਥਿਤ ਹੈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0348"><Sentence1>ਦੀਪਾ ਕਰਮਾਕਰ ਤੇ ਜੀਤੂ ਰਾਏ ਨੂੰ 'ਖੇਡ ਰਤਨ' ਦੀ ਸਿਫਾਰਿਸ਼</Sentence1><Sentence2>ਜੀਤੂ ਰਾਏ ਅਤੇ ਦੀਪਾ ਕਰ੍ਮਾਕਰ ਨੂ ਖੇਡ ਰਤਨ ਦੀ ਸ਼ਿਫਾਰਿਸ਼ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0349"><Sentence1>ਕੀਨੀਆ ਵਿੱਚ 11 ਜੁਲਾਈ 2016 ਨੂੰ ਉਕਤ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਨੇ ਉਸ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਬਾਗ ਲੈਣ ਦੀ ਸਲਾਹ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਸੇ ਥਾਂ ’ਤੇ ਸੱਦ ਲਿਆ|</Sentence1><Sentence2>ਜੁਲਾਈ 11  2016 ਨੂੰ ਕੀਨਿਯਾ ਵਿਚ ਓਹਨਾ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਨੇ ਉਸ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਬਾਗ ਲੈਣ ਦੀ ਸਲਾਹ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਸੇ ਥਾਂ ਤੇ ਓਹਨੁ ਸਦ ਲਇਆ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0350"><Sentence1>ਬਾਜਵਾ ਪਰਿਵਾਰ ਵੱਲੋਂ ਫ਼ਤਿਹ ਜੰਗ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਨੂੰ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਟਿਕਟ ’ਤੇ ਹਲਕਾ ਕਾਦੀਆਂ ਤੋਂ 2017 ਦੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਲੜਨ ਦੇ ਲਏ ਗਏ ਫ਼ੈਸਲੇ ਸਬੰਧੀ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਵੱਲੋਂ ਪੁੱਛੇ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਕੈਪਟਨ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਉਹ ਬਾਜਵਾ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਫ਼ੈਸਲੇ ਨਾਲ ਪੂਰੀ ਤਰਾਂ ਸਹਿਮਤ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਜੂਨ 1984 ਵਿੱਚ ਫੌਜੀ ਹਮਲੇ ਸਮੇਂ ਸ੍ਰੀ ਹਰਿਮੰਦਰ ਸਾਹਿਬ ਨੂੰ ਨਿਸ਼ਾਨਾ ਬਣਾ ਕੇ ਢੇਰੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0351"><Sentence1>ਇਤਿਹਾਸ ’ਤੇ ਝਾਤ ਪਾਉਂਦਿਆਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਰਾਜ ਤੇ ਜਗੀਰਦਾਰੀ ਦਾ ਕੋਈ ਧਰਮ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ ਤੇ ਵਪਾਰ ਠੱਗੀ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਜੇ ਮੁਕਤ ਹੋਣਾ ਹੈ ਤਾਂ ਇਤਿਹਾਸ ਨੂੰ ਮੁੜ ਘੋਖਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0352"><Sentence1> ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਜੇਕਰ ਕੋਈ ਰੈਲੀ ਜਾਂ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਜੇਕਰ ਇਸਤੋ ਇਲਾਵਾ ਕੋਈ ਰਾਲ੍ਲ੍ਯ ਜਾ ਮੀਟਿੰਗ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਉਸਦਾ ਕਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0353"><Sentence1> ਸਵਾਈਨ ਫਲੂ ਦਾ ਇਲਾਜ ਕਰਵਾ ਰਹੀ ਜੈਸ਼ਾ ਨੂੰ ਡਾਕਟਰਾਂ ਨੇ ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਹਫ਼ਤੇ ਦਾ ਆਰਾਮ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਜੈਸ਼ਾ ਜੋ ਕਿ ਸਵਾਈਨ ਫਲੂ ਦਾ ਇਲਾਜ ਕਰਵਾ ਰਹੀ ਨੂੰ ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਹਫ਼ਤੇ ਦਾ ਆਰਾਮ ਕਰਨ ਲਈ ਡਾਕਟਰਾਂ ਨੇ  ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0354"><Sentence1>ਭਾਰਤ ਪਰਤਣ ਮਗਰੋਂ ਜੈਸ਼ਾ ਨੂੰ ਚੈਕਅੱਪ ਲਈ ਰਾਜੀਵ ਦਿਲ ਦੇ ਰੋਗ ਸੰਸਥਾਨ ਵਿੱਚ ਲਿਆਂਦਾ ਗਿਆ ਸੀ,</Sentence1><Sentence2>ਜੈਸ਼ਾ ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਪਰਤਣ ਮਗਰੋਂ ਰਾਜੀਵ ਦਿਲ ਦੇ ਰੋਗ ਸੰਸਥਾਨ ਵਿੱਚ ਚੈਕਅੱਪ ਲਈ  ਲਿਆਂਦਾ ਗਿਆ ਸੀ,</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0355"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੱਲੋਂ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ-ਪਠਾਨਕੋਟ ਸੜਕ ਸਥਿਤ ਇੱਕ ਰੈਸਟੋਰੈਂਟ ਵਿੱਚ ਟਿਕਟ ਦੇ ਚਾਹਵਾਨਾਂ ਨਾਲ ਮੀਟਿੰਗ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਸੀ|</Sentence1><Sentence2>ਟਿਕਟ ਦੇ ਚਾਹਵਾਨਾਂ ਨਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੱਲੋਂ ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ-ਪਠਾਨਕੋਟ ਸੜਕ ਸਥਿਤ ਇੱਕ ਰੈਸਟੋਰੈਂਟ ਵਿੱਚ ਮੀਟਿੰਗ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0356"><Sentence1>ਕਾਲਜ ਦੇ ਹੈਂਡਬਾਲ ਦੇ ਇੱਕ ਕੋਚ ਮੁਹੰਮਦ ਲਤੀਫ਼ ਨੂੰ ਵੀ ਸੱਦਿਆ ਗਿਆ ਸੀ ਪਰ  ਉਹ ਵੀ ਨਹੀਂ ਆਏ। ਪੜਤਾਲੀਆ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਅੱਜ ਕਾਲਜ ਦੇ ਹੋਸਟਲ ਵਾਰਡਨ ਤੇ ਮ੍ਰਿਤਕਾ ਦੀਆਂ ਕੁਝ ਜਮਾਤਣਾਂ ਤੇ ਖਿਡਾਰਨਾਂ ਦੇ ਬਿਆਨ ਦਰਜ ਕੀਤੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਟੀਮ ਨੇ ਖੁਦਕਸ਼ੀ ਨੋਟ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਘਟਨਾ ਮਗਰੋਂ ਮਿਲੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਤੇ ਦਰਜ ਐਫ.ਆਈ.ਆਰ. ਦੀ ਕਾਪੀ ਦੀ ਨਕਲ ਮੰਗੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0357"><Sentence1>ਇੱਕ ਹੋਰ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਨੁਸਾਰ ਯੂਜੀਸੀ ਨੇ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਸੋਧੇ ਤਨਖਾਹ ਸਕੇਲ ਦੇਣ ਵਾਸਤੇ ਪੰਜਾਬ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਰੋਜ਼ਾ ਕੌਮੀ ਕਾਨਫਰੰਸ ਰੱਖ ਲਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਡਾ. ਕੁਲਦੀਪ ਸਿੰਘ ਦਾ  ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਪੀਐਚਡੀ ਦੇ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਬਹੁਤ ਮਿਹਨਤ ਕਰਨੀ ਪੈਂਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0358"><Sentence1>ਚੇਅਰਮੈਨ ਦਲਵੀਰ ਸਿੰਘ, ਸਰਪੰਚ ਰਵਨੀਤ ਕੌਰ, ਕਮੇਟੀ ਮੈਂਬਰ ਮਨਦੀਪ ਸਿੰਘ, ਰਣਜੀਤ ਸਿੰਘ, ਜਸਵਿੰਦਰ ਕੌਰ ਅਤੇ ਪੰਚ ਜਗਦੀਸ਼ ਸਿੰਘ ਸਮੇਤ ਬੱਚਿਆਂ ਦੇ ਮਾਪਿਆਂ ਨੇ ਸਿੱਖਿਆ ਮੰਤਰੀ ਤੋਂ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਕਿ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਛੇਤੀ ਤੋਂ ਛੇਤੀ ਅਧਿਆਪਕ ਭੇਜੇ ਜਾਣ ਤਾਂ ਜੋ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਦਾ ਨੁਕਸਾਨ ਨਾ ਹੋਵੇ।</Sentence1><Sentence2>ਡਾ. ਗੁਰਚਰਨ ਸਿੰਘ ਲਾਂਬਾ ਨੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਤੋਂ ਵੱਧ ਤੋਂ ਵੱਧ ਲਾਭ ਉਠਾਉਣ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕੀਤਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0359"><Sentence1>ਡਾ. ਚੀਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਰਕਾਰੀ ਸਕੂਲਾਂ ਵਿੱਚ ਮਿਆਰੀ ਸਿੱਖਿਆ ਤੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਨੂੰ ਬਣਦਾ ਹੱਕ ਦੇਣ ਲਈ ਸਮੇਂ ਸਿਰ ਪਦਉੱਨਤੀ ਤੇ ਖਾਲੀ ਅਸਾਮੀਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਭਰਤੀ ਕਰਨਾ ਸਿੱਖਿਆ ਵਿਭਾਗ ਦੀ ਵੱਡੀ ਪ੍ਰਾਪਤੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਡਾ. ਚੀਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਰਕਾਰੀ ਸਕੂਲਾਂ ਵਿੱਚ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਅਤੇ ਮਿਆਰੀ ਸਿੱਖਿਆ ਨੂੰ ਬਣਦਾ ਹੱਕ ਦੇਣ ਲਈ ਸਮੇਂ ਸਿਰ ਪਦਉੱਨਤੀ ਤੇ ਖਾਲੀ ਸਥਾਨਾ ਤੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਭਰਤੀ ਕਰਨਾ ਸਿੱਖਿਆ ਵਿਭਾਗ ਦੀ ਵੱਡੀ ਪ੍ਰਾਪਤੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0360"><Sentence1>ਉਕਤ ਡਾਇਰੈਕਟਰਾਂ ਵੱਲੋਂ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦੀ ਕੀਤੀ ਜਾਣ ਵਾਲੀ ਚੋਣ ਮੌਕੇ ਭਾਜਪਾ ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦੇ ਅਹੁਦੇ ਦੇ ਸੰਭਾਵੀ ਉਮੀਦਵਾਰ ਸੁਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਕਾਹਲੋਂ ਨੂੰ ਚੋਣ ਅਫ਼ਸਰ ਵੱਲੋਂ ਇਹ ਦੋਸ਼ ਲਗਾ ਕੇ ਚੋਣ ਲੜਨ ਤੋਂ ਅਯੋਗ ਕਰਾਰ ਦੇ ਦਿੱਤਾ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਬੈਂਕ ਦਾ ਕਰਜ਼ਦਾਰ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਡਾ. ਚੀਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ਼ੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਨੇ ਪਿਛਲੇ 9 ਸਾਲਾਂ ’ਚ ਪੰਜਾਬ ’ਚ ਬੇਮਿਸਾਲ ਵਿਕਾਸ ਕਾਰਜ ਕਰਵਾਏ ਹਨ ਤੇ ਆਗਾਮੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਵੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵਲੋਂ ਵਿਕਾਸ ਦੇ ਮੁੱਦੇ ’ਤੇ ਹੀ ਲੜੀਆਂ ਜਾਣਗੀਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0361"><Sentence1>ਬਾਬਾ ਬੰਦਾ ਸਿੰਘ ਬਹਾਦਰ ਇੰਜਨੀਅਰਿੰਗ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਤਿੰਨ ਰੋਜ਼ਾ ਐਂਟਰਪ੍ਰਨਿਉਰਸ਼ਿਪ ਜਾਗਰੂਕਤਾ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਈ।</Sentence1><Sentence2>ਡਾ. ਬਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਖਹਿਰਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਦਾ ਮਨੋਰਥ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਐਂਟਰਪ੍ਰਨਿਉਰਸ਼ਿਪ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਵੱਖ ਵੱਖ ਪੱਖੋਂ ਤੋਂ ਜਾਣੂ ਕਰਵਾਉਣਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0362"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਸ਼ਹੀਦ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦਾ ਆਖ਼ਰੀ ਸੁਨੇਹਾ ਦਿੰਦਿਆਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਸਿਹਤ ਦਾ ਖਿਆਲ ਰੱਖਣ, ਹਿੰਮਤ ਨਾਲ ਰਹਿਣ, ਮਿਹਨਤ ਨਾਲ ਪੜ੍ਹਨ ਤੇ ਸਵਾਲਾਂ ਦੇ ਜਵਾਬ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਲੱਭਣ ਦਾ ਸੱਦਾ ਦਿੱਤਾ।</Sentence1><Sentence2>ਡਾਇਰੈਕਟਰਾਂ ਵੱਲੋਂ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦੀ ਕੀਤੀ ਜਾਣ ਵਾਲੀ ਚੋਣ ਮੌਕੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦੇ ਅਹੁਦੇ ਦੇ ਸੰਭਾਵੀ ਉਮੀਦਵਾਰ ਨੂੰ ਚੋਣ ਅਫ਼ਸਰ ਵੱਲੋਂ ਇਹ ਦੋਸ਼ ਲਗਾ ਕੇ ਚੋਣ ਲੜਨ ਤੋਂ ਅਯੋਗ ਕਰਾਰ ਦੇ ਦਿੱਤਾ ਸੀ ਕਿ ਉਹ ਕਰਜ਼ਦਾਰ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0363"><Sentence1>ਡੀਐਮਸੀ ਹਸਪਤਾਲ ਤੋਂ ਛੁੱਟੀ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਪਿੰਡ ਹਸਨਪੁਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਘਰ ਵਿੱਚ ਹੀ ਹਨ, ਜਿੱਥੇ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦਿੱਤੀ ਹੋਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਡੀਐਮਸੀ ਹਸਪਤਾਲ ਤੋਂ ਛੁੱਟੀ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਓਹ ਆਪਣੇ ਘਰ ਜੋ ਕੀ  ਪਿੰਡ ਹਸਨਪੁਰ ਵਿੱਚ ਹੈ, ਓਥੇ ਹਨ ਜਿੱਥੇ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦਿੱਤੀ ਹੋਈ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0364"><Sentence1> ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਅਮਲੇ ਦੇ ਬੁਲਾਰੇ ਡੇਲ ਬੂਥ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਅੱਗ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਕਾਰਨ ਲੱਗੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਡੇਲ ਬੂਥ ਜੋ ਕਿ ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਅਮਲੇ ਦੇ ਬੁਲਾਰੇ ਸਨ ਦਾ ਕਿਹਨਾ ਹੈ ਕਿ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਕਾਰਨ  ਅੱਗ ਲਗੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0365"><Sentence1>ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬੱਸ ਹਰਗੋਬਿੰਦ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟ ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਸਵੇਰ ਸਮੇਂ ਚੱਲਣ ਵਾਲੇ ਟਾਈਮ ਦੌਰਾਨ ਇਹ ਝਗੜਾ ਹੋਇਆ। </Sentence1><Sentence2>ਡੈਮੋਕਰੇਟਿਕ ਸਟੂਡੈਂਟਸ ਆਰਗੇਨਾਈਜੇਸ਼ਨ (ਡੀ.ਐਸ.ਓ) ਦੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਪ੍ਰਧਾਨ ਕ੍ਰਿਸ਼ਨ ਚੌਹਾਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸੰਘਰਸ਼ ਨੂੰ ਹੋਰ ਤੇਜ਼ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0366"><Sentence1>ਰੇਲਗੱਡੀ ਨਾਲ ਕੁਚਲ ਕੇ ਤਿੰਨ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ।</Sentence1><Sentence2>ਤਿਨ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀ ਰੇਲ ਗੱਡੀ ਨਾਲ ਕੁਚਲ ਕੇ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0367"><Sentence1>ਪੰਜ ਤਾਰਾ ਹੋਟਲ ਪਾਰਕ ਪਲਾਜ਼ਾ ਨੂੰ ਤਿੰਨ ਬੈਂਕਾਂ ਨੇ ਜੜਿਆ ਜਿੰਦਰਾ</Sentence1><Sentence2>ਤਿੰਨ ਬੈਂਕਾਂ ਨੇ ਪੰਜ ਤਾਰਾ ਹੋਟਲ ਪਾਰਕ ਪਲਾਜ਼ਾ ਨੂੰ ਜੜਿਆ ਜਿੰਦਰਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0368"><Sentence1>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਪਿਛਲੇ ਡੇਢ ਸਾਲ ਤੋਂ ਬੰਦੀ ਸਿੰਘਾਂ ਦੀ ਰਿਹਾਈ ਲਈ ਭੁੱਖ ਹੜਤਾਲ ’ਤੇ ਚੱਲ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ  ਪਿਛਲੇ ਡੇਢ ਸਾਲ ਤੋਂ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਬੰਦੀ ਸਿੰਘਾਂ ਦੀ ਰਿਹਾਈ ਲਈ  ਭੁੱਖ ਹੜਤਾਲ ’ਤੇ ਚੱਲ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0369"><Sentence1>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਚੇਅਰਮੈਨ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਬਰਾੜ ਬਿਨ੍ਹਾਂ ਤਨਖਾਹ ਅਤੇ ਕਿਸੇ ਭੱਤੇ ਤੋਂ ਬਤੌਰ ਚੇਅਰਮੈਨ ਸੇਵਾ ਨਿਭਾ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਬਿਨ੍ਹਾਂ ਤਨਖਾਹ ਅਤੇ ਕਿਸੇ ਭੱਤੇ ਤੋਂ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਬਰਾੜ  ਬਤੌਰ ਚੇਅਰਮੈਨ ਸੇਵਾ ਨਿਭਾ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0370"><Sentence1>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਦਾ ਪੁੱਤਰ ਰਵਿੰਦਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਗੋਗੀ ਕੁਝ ਦਿਨਾਂ ਤੋਂ ਅਮਰੀਕਾ ਗਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਰਵਿੰਦਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਗੋਗੀ ਜੋ ਕਿ ਸੂਰਤ ਸਿੰਘ ਖ਼ਾਲਸਾ ਦਾ ਪੁੱਤਰ ਹੈ  ਕੁਝ ਦਿਨਾਂ ਤੋਂ ਅਮਰੀਕਾ ਗਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0371"><Sentence1>ਇਸ ਤੋਂ ਅਗਲੇ ਦਿਨ 16 ਅਗਸਤ ਨੂੰ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਆਲਾ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਨੇ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੇ ਨਿਰਮਾਣ ਕਾਰਜਾਂ ਦਾ ਜਾਇਜ਼ਾ ਲੈਣ ਮੌਕੇ ਅਗਲੇ 10 ਦਿਨਾਂ ਤੱਕ ਉਦਘਾਟਨ ਕਰਨ ਦੀ ਗੱਲ ਆਖੀ ਸੀ ਪਰ ਹੁਣ ਤੱਕ ਸਮਾਂ ਤੈਅ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਦੰਗਾਕਾਰੀਆਂ ਨੇ ਸੁਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਦੀ ਟਾਲ ਨੂੰ ਅੱਗ ਲਾ ਦਿੱਤੀ ਸੀ ਜਦੋਂਕਿ ਸ਼ਰਨ ਸਿੰਘ ਦੀ ਦੁਕਾਨ ਲੁੱਟ ਲਈ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0372"><Sentence1>ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਹਲਕਾ ਫ਼ਤਿਹਗੜ੍ਹ ਚੂੜੀਆਂ ਦੇ ਵਿਧਾਇਕ ਤ੍ਰਿਪਤ ਰਜਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਦੇ ਕਾਦੀਆਂ ਸਥਿਤ ਘਰ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮਿਲਣ ਗਏ ਅਤੇ ਕਰੀਬ ਅੱਧਾ ਘੰਟਾ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਮੀਟਿੰਗ ਕੀਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਦਮਦਮੀ ਟਕਸਾਲ ਦੇ ਮੁਖੀ ਨੇ ਇਸ ਮੌਕੇ ਜਥੇਦਾਰ ਅਵਤਾਰ ਸਿੰਘ ਦੀ ਸਿਹਤ ਦਾ ਹਾਲ-ਚਾਲ ਵੀ ਪੁੱਛਿਆ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0373"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਕਰੀਬ ਅੱਧੇ ਤੋਂ ਵੱਧ ਉਮੀਦਵਾਰ ਅਪਰਾਧੀ ਹਨ। ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਕੋਲ ਕੋਈ ਮੁੱਦੇ ਨਹੀਂ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਸਾਲਿਡ ਵੇਸਟ ਮੈਨੇਜਮੈਂਟ ਕੰਪਨੀ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਦਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਚੀਮਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ (‘ਆਪ’) ਛੇਤੀ ਹੀ ਖੇਰੂੰ-ਖੇਰੂੰ ਹੋ ਜਾਵੇਗੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0374"><Sentence1>ਛੋਟੇਪੁਰ ਸਮਰਥਕਾਂ ਨੇ ਦਿੱਲੀ ਟੀਮ ਦਾ ਕੀਤਾ ਜ਼ੋਰਦਾਰ ਵਿਰੋਧ</Sentence1><Sentence2>ਦਿੱਲੀ ਟੀਮ ਦਾ ਛੋਟੇਪੁਰ ਸਮਰਥਕਾਂ ਨੇ ਕੀਤਾ ਜ਼ੋਰਦਾਰ ਵਿਰੋਧ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0375"><Sentence1>ਨੈਸ਼ਨਲ ਹੈਰਲਡ ਕੇਸ ’ਚ ਭਾਜਪਾ ਆਗੂ ਸੁਬਰਾਮਨੀਅਨ ਸਵਾਮੀ ਵੱਲੋਂ ਦਾਖ਼ਲ ਨਵੀਂ ਪਟੀਸ਼ਨ ’ਤੇ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਕਾਂਗਰਸ ਪ੍ਰਧਾਨ ਸੋਨੀਆ ਗਾਂਧੀ, ਉਪ ਪ੍ਰਧਾਨ ਰਾਹੁਲ ਗਾਂਧੀ ਅਤੇ ਹੋਰ ਆਗੂਆਂ ਨੂੰ ਜਵਾਬ ਦਾਖ਼ਲ ਕਰਨ ਲਈ ਆਖਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਦਿੱਲੀ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਭਾਜਪਾ ਆਗੂ ਸੁਬਰਾਮਨੀਅਨ ਸਵਾਮੀ ਵੱਲੋਂ ਨੈਸ਼ਨਲ ਹੈਰਲਡ ਕੇਸ ’ਚ ਦਾਖ਼ਲ ਨਵੀਂ ਪਟੀਸ਼ਨ ’ਤੇ ਕਾਂਗਰਸ ਪ੍ਰਧਾਨ ਸੋਨੀਆ ਗਾਂਧੀ, ਉਪ ਪ੍ਰਧਾਨ ਰਾਹੁਲ ਗਾਂਧੀ ਅਤੇ ਹੋਰ ਆਗੂਆਂ ਨੂੰ ਆਖਿਆ ਹੈ ਕਿ  ਜਵਾਬ ਦਾਖ਼ਲ ਕਰਨ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0376"><Sentence1>ਦੁਕਾਨ ਮਾਲਕ ਨਵਦੀਪ ਮੈਂਗੀ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਸ੍ਰੀ ਬਾਲਾ ਜੀ ਇੰਟਰਪ੍ਰਾਈਜ਼ਜ ਦੇ ਨਾਂ ਹੇਠ ਪੱਖਿਆਂ ਤੇ ਹੋਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰਾਨਿਕਸ ਦੇ ਸਾਮਾਨ ਦੀ ਹੋਲਸੇਲ ਸਪਲਾਈ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਦੁਕਾਨ ਮਾਲਕ ਨਵਦੀਪ ਮੈਂਗੀ ਨੇ ਸੂਚਨਾ ਦਿਤੀ ਕਿ ਉਹ ਸ੍ਰੀ ਬਾਲਾ ਜੀ ਇੰਟਰਪ੍ਰਾਈਜ਼ਜ ਦੇ ਨਾਂ ਤੇ ਪੱਖਿਆਂ ਅਤੇ ਹੋਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰਾਨਿਕਸ ਦੇ ਸਾਮਾਨ ਦੀ ਸਪਲਾਈ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0377"><Sentence1>ਦੂਜੇ ਪਾਸੇ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕਾ ਨਿਗਰਾਨ ਅਕੁੰਸ਼ ਨਾਰੰਗ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੀ ਘਟਨਾ ਕਾਰਨ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਕੁਝ ਆਗੂ ਭਟਕ ਗਏ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਦੂਜੇ ਪਾਸੇ  ਅਕੁੰਸ਼ ਨਾਰੰਗ ਜੋ ਕਿ ਲੋਕ ਸਭਾ ਹਲਕਾ ਨਿਗਰਾਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਕੁਝ ਪਾਰਟੀ ਆਗੂ ਛੋਟੇਪੁਰ ਦੀ ਘਟਨਾ ਕਾਰਨ ਭਟਕ ਗਏ ਹਨ  </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0378"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਪੰਜ ਹੋਰ ਆਗੂਆਂ ਨੂੰ ਪਾਰਟੀ ਦੀ ਮੈਨੀਫੈਸਟੋ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਮੈਂਬਰ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਦੇਰ ਸ਼ਾਮ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ  ‘ਆਪ’ ਦੇ ਕਨਵੀਨਰ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਵੱਲੋਂ  ਇਹ ਖ਼ੁਲਾਸੇ ਉਦੋਂ  ਵੇਲੇ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0379"><Sentence1>ਮੌਸਮ ਵਿਭਾਗ ਅਨੁਸਾਰ ਦੋ ਦਿਨ ਹੋਰ ਹਾਲੇ ਬਰਸਾਤ ਹੋਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਦੋ ਦਿਨ ਹੋਰ ਹਾਲੇ ਬਰਸਾਤ ਹੋਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਦਰਸਾਈ ਗਈ ਹੈ ਮੌਸਮ ਵਿਭਾਗ ਵਲੋਂ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0380"><Sentence1>ਗੁਰਦੁਆਰੇ ’ਚ ਸਾਰੇ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਅਤੇ ਵਿਆਹ-ਸ਼ਾਦੀਆਂ ਦੀ ਬੁਕਿੰਗ ਦੋ ਮਹੀਨਿਆਂ ਲਈ ਰੱਦ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਦੋ ਮਹੀਨਿਆਂ ਲਈ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ’ਚ ਸਾਰੇ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਅਤੇ ਵਿਆਹ-ਸ਼ਾਦੀਆਂ ਦੀ ਬੁਕਿੰਗ ਰਦ ਕਰ ਦਿਤੀ ਗਈ ਹੈ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0381"><Sentence1>ਇਸ ਦੌਰਾਨ ਦੋਵਾਂ ਧਿਰਾਂ ਵਿਚਾਲੇ ਤਕਰਾਰ ਹੋ ਗਈ ਅਤੇ ਵੇਖਦਿਆਂ ਹੀ ਵੇਖਦਿਆਂ ਕੁਰਸੀਆਂ ਚੱਲਣੀਆਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਗਈਆਂ।</Sentence1><Sentence2>ਦੋਵਾਂ ਧਿਰਾਂ ਵਿਚਾਲੇ ਇਸ ਦੌਰਾਨ ਤਕਰਾਰ ਹੋ ਗਈ ਅਤੇ ਵੇਖਦਿਆਂ ਹੀ ਵੇਖਦਿਆਂ ਕੁਰਸੀਆਂ ਚੱਲਣੀਆਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਗਈਆਂ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0382"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਆਪ ਤੇ ਸਿਆਸੀ ਹਮਲਾ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਪ ’ਚ ਸ਼ਾਮਲ ਯੂ.ਪੀ ਤੇ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਲੋਕ ਹੀ ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਨੂੰ ਬੇਇੱਜਤ ਕਰਕੇ ਆਪਣੀ ਕਬਰ ਖੋਦ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਧਰਨੇ ਦੌਰਾਨ ਨਾਇਬ ਤਹਿਸੀਲਦਾਰ ਰੁਪਿੰਦਰ ਮਾਣਕੂ ਤਾਇਨਾਤ ਰਹੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0383"><Sentence1>ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਸਰਕਾਰ ਦੇ 'ਗੈਰ ਕਾਨੂੰਨੀ ਫੈਸਲਿਆਂ' ਨੂੰ ਪਲਟਣ ਦੀ ਤਿਆਰੀ 'ਚ ਨਜੀਬ ਜੰਗ </Sentence1><Sentence2>ਨਜੀਬ ਜੰਗ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਸਰਕਾਰ ਦੇ 'ਗੈਰ ਕਾਨੂੰਨੀ ਫੈਸਲਿਆਂ' ਨੂੰ ਪਲਟਣ ਦੀ ਤਿਆਰੀ ਵਿਚ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0384"><Sentence1>ਪਿੰਡ ਛੱਜਾ ਦੀ ਜਸਪ੍ਰੀਤ ਕੌਰ, ਅਮਰਪੁਰ ਬੇਲਾ ਦੀ ਸੁਰਿੰਦਰ ਕੌਰ ਅਤੇ ਪਿੰਡ ਹਰੀਪੁਰ ਪਲਾਟਾ ਦੇ ਰਾਕੇਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਕਈ ਘੰਟੇ ਜ਼ਰੂਰੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਤੇ ਫਾਇਲਾਂ ਜਮ੍ਹਾਂ ਕਰਵਾਉਣ ਲਈ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ’ਚ ਬੈਠੇ ਰਹੇ। </Sentence1><Sentence2>ਨਾਇਬ ਤਹਿਸੀਲਦਾਰ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਹਾਲੇ ਮੀਟਿੰਗ ’ਚ ਹਨ ਤੇ ਛੇਤੀ ਸਮੁੱਚੇ ਮਾਮਲੇ ਦਾ ਪਤਾ ਕਰ ਕੇ ਕਮੀਆਂ ਦੂਰ ਕਰਨਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0385"><Sentence1>ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਪ੍ਰਣਬ ਮੁਖਰਜੀ ਅੱਜ ਨਾਲੰਦਾ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਕਾਨਵੋਕੇਸ਼ਨ ਵਿੱਚ ਪਹੁੰਚੇ </Sentence1><Sentence2>ਨਾਲੰਦਾ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਕਾਨਵੋਕੇਸ਼ਨ ਵਿੱਚ ਅਜ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਪ੍ਰਣਬ ਮੁਖਰਜੀ  ਪਹੁੰਚੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0386"><Sentence1>ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਉਤੇ ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ ਇਮੀਗ੍ਰੇਸ਼ਨ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਧੋਖਾਧੜੀ ਕਰਨ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ ਇਮੀਗ੍ਰੇਸ਼ਨ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਉਤੇ ਧੋਖਾਧੜੀ ਕਰਨ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0387"><Sentence1>ਫਰਜ਼ੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ਾਂ ਕਾਰਨ 147 ਭਾਰਤੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ ਤੋਂ ਦੇਸ਼ ਨਿਕਾਲਾ ਮਿਲਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ ਤੋਂ 147 ਭਾਰਤੀ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਫਰਜ਼ੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ਾਂ ਕਾਰਨ ਦੇਸ਼ ਨਿਕਾਲਾ ਮਿਲਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0388"><Sentence1>ਹਾਊਸ ਵਲੋਂ ਪਾਸ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਆਉਂਦਾ  ਹੈ ਅਤੇ ਫਿਰ ਉਹ ਅਸਤੀਫ਼ੇ ਨੂੰ ਸੈਕਟਰੀ ਕੋਲ ਭੇਜ ਦਿੰਦੇ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਨੂਰਪੁਰ ਬੇਦੀ ਖੇਤਰ ਦੇ ਪਿੰਡਾਂ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ਵੀ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0389"><Sentence1>ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਦਾ ਉਦਘਾਟਨ ਰਜਿਸਟਰਾਰ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਸੁਨੀਤਾ ਸ਼ਰਮਾ ਨੇ ਕੀਤਾ। ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਕਾਲਜ ਦੇ ਆਖਰੀ ਸਾਲ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ’ਚ ਆਪਣਾ ਕੰਮਕਾਰ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਸਬੰਧੀ ਉਤਸ਼ਾਹ ਵਧਾਉਣਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਨੂਰਪੁਰ ਬੇਦੀ-ਸ੍ਰੀ ਆਨੰਦਪੁਰ ਸਾਹਿਬ ਮਾਰਗ ’ਤੇ ਬਣੇ ਸੰਗਤਪੁਰ ਪੁਲ ਦੀ ਹਾਲਤ ਖ਼ਸਤਾ ਹੋ ਚੁੱਕੀ ਹੈ ਤੇ ਇਸ ਪੁਲ ਤੋਂ ਲੰਘਣ ਵਾਲੇ ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਸ਼ਰਧਾਲੂ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਕੋਸ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0390"><Sentence1>ਦਹੀਂ ਹਾਂਡੀ ਦੇ ਮੌਕੇ 'ਤੇ ਉਚਾਈ ਤੋਂ ਡਿੱਗੇ ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਹੋਈ ਮੌਤ </Sentence1><Sentence2>ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਦਹੀਂ ਹਾਂਡੀ ਦੇ ਮੌਕੇ 'ਤੇ ਉਚਾਈ ਤੋਂ ਡਿਗਣ ਕਾਰਨ ਹੋਈ ਮੌਤ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0391"><Sentence1>ਭਾਰਤੀ ਟੀਮ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਕੋਈ ਕ੍ਰਿਕਟ ਲੜੀ ਖੇਡੇਗੀ। </Sentence1><Sentence2>ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਭਾਰਤੀ ਟੀਮ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿਚ ਕੋਈ ਕ੍ਰਿਕਟ ਲੜੀ ਖੇਡੇਗੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0392"><Sentence1>ਸਰਜਨ ਦੇ ਕਥਿਤ ਜਾਅਲੀ ਦਸਤਖ਼ਤਾਂ ਨਾਲ ਡਾਕਟਰਾਂ ਦੀਆਂ ਬਦਲੀਆਂ ਤੇ ਨਿਯੁਕਤੀਆਂ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਦਾ ਪੰਜ ਸਾਲ ਪੁਰਾਣਾ ਮਾਮਲਾ ਉਦੋਂ ਮੁੜ ਸੁਰਖੀਆਂ ਵਿੱਚ ਆ ਗਿਆ|</Sentence1><Sentence2>ਪੰਜ ਸਾਲ ਪੁਰਾਣਾ ਮਾਮਲਾ ਜਿਸ ਵਿਚ ਸਰਜਨ ਦੇ ਕਥਿਤ ਜਾਅਲੀ ਦਸਤਖ਼ਤਾਂ ਨਾਲ ਡਾਕਟਰਾਂ ਦੀਆਂ ਬਦਲੀਆਂ ਤੇ ਨਿਯੁਕਤੀਆਂ ਕੀਤੀਆਂ ਗਈਆਂ ਸਨ ਮੁੜ ਸੁਰਖੀਆਂ ਵਿੱਚ ਆ ਗਿਆ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0393"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਨੌਕਰੀ ਅਜੇ 31 ਦਸੰਬਰ 2017 ਤੱਕ ਰਹਿੰਦੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਓਲੰਪਿਕ ਵਿੱਚ ਮੈਡਲ ਲਿਆਉਣ ਬਦਲੇ  ਨੌਕਰੀ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਤਰੱਕੀ ਨਹੀ ਦਿੱਤੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0394"><Sentence1>ਕੌਂਸਲ ਦੇ ਕਾਰਜ ਸਾਧਕ ਅਫਸਰ ਦੀਪੇਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਜੇ ਤੱਕ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਨਗਰ ਕੌਂਸਲ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੇ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਪੇਸ਼ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ। </Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਇਕੋਂ ਛੱਤ ਹੇਠ ਸਮੁੱਚੀਆਂ ਸੇਵਾਵਾਂ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਬਲਾਕ ਪੱਧਰ ’ਤੇ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਖੋਲ੍ਹਣ ਦਾ ਉਪਰਾਲਾ ਕੀਤਾ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0395"><Sentence1> ਸਟਿੰਗ ਹੀ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਖਿਲਾਫ ਵੀ ਵਰਤਿਆ ਗਿਆ ਸੀ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਗੂ ਦਾ ਨਾਮ ਲੈਂਦਿਆਂ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਕਹਿ ਰਹੇ ਸਨ ਕਿ ਉਹ ਸਬੰਧਿਤ ਆਗੂ ਨੂੰ ਲੱਤ ਮਾਰ ਕੇ ਬਾਹਰ ਕਰ ਦੇਣਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਗੂ ਨੇ ਵੀ ਇਹ ਮੁੱਦਾ ਉਠਾਇਆ ਕਿ  ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਪੁਖ਼ਤਗੀ ਨਾਲ ਜਾਂਚ ਕਰਵਾਈ ਜਾਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0396"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸ੍ਰੀ ਦੁਰਗਿਆਣਾ ਮੰਦਿਰ ਦੇ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਵਾਸਤੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਇਮਾਰਤਸਾਜ਼ਾਂ ਦੀ ਸਲਾਹ ਲਈ ਗਈ ਹੈ ਅਤੇ ਉਸੇ ਅਨੁਸਾਰ ਹੀ ਸੁੰਦਰੀਕਰਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ</Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਕਾਂਗਰਸ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੇ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਪੰਜਾਬ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਕਨਵੀਨਰ ਛੋਟੇਪੁਰ ਵੱਲੋਂ ਲਗਾਏ ਗਏ ਗੰਭੀਰ ਦੋਸ਼ਾਂ ਬਾਰੇ ਸਪੱਸ਼ਟੀਕਰਨ ਦੇਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0397"><Sentence1>ਕੈਪਟਨ ਨੇ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਅਤੇ  ਮਨੀਸ਼ ਸਿਸੋਦੀਆ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ ਚਲਾਈ ਜਾਂਦੀ ਐਨ.ਜੀ.ਓ. ਪਰਿਵਰਤਨ ਨੂੰ ਸੀ.ਆਈ.ਏ. ਤੋਂ ਮਿਲਦੇ ਫੰਡਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ  ਕਰਵਾਈ ਜਾਵੇ। </Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਕਾਂਗਰਸ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਨੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਹੋਰ ਆਗੂਆਂ ਨੂੰ ਮੈਨੀਫੈਸਟੋ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਮੈਂਬਰ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0398"><Sentence1> ਸਿਆਸੀ ਵਿਸ਼ਲੇਸ਼ਕਾਂ ਅਤੇ ਸਿਆਸਤਦਾਨਾਂ ਦੀ ਮੰਨੀ ਜਾਵੇ ਤਾਂ ਇਹ ਟਿਕਾਊ ਸਿਆਸਤ ਦੀ ਨਿਸ਼ਾਨੀ ਨਹੀਂ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਇਹ ਅੰਦਰੂਨੀ ਜਮਹੂਰੀਅਤ ਅਤੇ ਭਰੋਸੇਯੋਗ ਜਥੇਬੰਦਕ ਢਾਂਚਾ ਖੜ੍ਹਾ ਕਰਨ ਦੀ ਬਜਾਏ ਤਾਨਾਸ਼ਾਹੀ ਰੁਝਾਨ ਨੂੰ ਜਨਮ ਦਿੰਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮਜ਼ਬੂਤ ਪੰਜਾਬੀ ਆਗੂ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ ਸਿਆਸੀ ਲੜਾਈ ਜਿੱਤਣਾ ਖਾਮਖਿਆਲੀ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0399"><Sentence1>ਸਾਬਕਾ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਪੱਕੇ ਸਬੂਤ ਹਨ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਗੈਰ ਪੰਜਾਬੀ ਆਗੂਆਂ ਨੇ ਸਿੱਖ ਆਗੂਆਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਅਪਮਾਨਜਨਕ ਤੇ ਨਿੰਦਣਯੋਗ ਭਾਸ਼ਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ</Sentence1><Sentence2>ਪੰਜਾਬ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਡਿਪਟੀ ਸਪੀਕਰ ਨੇ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਵਿਰੁੱਧ ਭਿ੍ਸ਼ਟਾਚਾਰ ਦਾ ਕੇਸ ਦਰਜ ਕਰਨ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0400"><Sentence1>ਸੂਬਾਈ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਕੁੱਲ੍ਹ ਖਰਚ 50 ਹਜ਼ਾਰ ਰੁਪਏ ਪਟੀਸ਼ਨਰਾਂ ਨੂੰ ਦੇਣ ਦਾ ਹੁਕਮ ਵੀ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪਟੀਸ਼ਨਰਾਂ ਨੂੰ ਕੁੱਲ੍ਹ ਖਰਚ 50 ਹਜ਼ਾਰ ਰੁਪਏ ਦੇਣ ਦਾ ਹੁਕਮ ਸੂਬਾਈ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਦਿਤਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0401"><Sentence1>ਸ਼ੁੱਕਰਵਾਰ ਦੀ ਸਵੇਰੇ ਅਨਿਲ ਤੇ ਧਰਮਿੰਦਰ ਆਪਣੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨਾਲ ਸਤਲੁਜ ਦਰਿਆ ’ਚ ਮੂਰਤੀ ਤਾਰਨ ਚਲੇ ਗਏ। ਮੂਰਤੀ ਵਿਸਰਜਨ ਸਮੇਂ ਪਾਣੀ ਦਾ ਵਹਾਅ ਤੇਜ਼ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਦੋਵੇਂ ਡੁੱਬ ਗਏ।</Sentence1><Sentence2>ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਗੱਲਬਾਤ ਦੀ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਲੀਕ ਹੋਣ ’ਤੇ ਇਸ ਗੱਲ ਦਾ ਖ਼ੁਲਾਸਾ ਹੋਇਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0402"><Sentence1>ਮਹਿਬੂਬਾ ਨੇ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਵਾਦੀ ਦੇ ਹਾਲਾਤ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਕਾਫੀ ਫ਼ਿਕਰਮੰਦ ਹਨ </Sentence1><Sentence2>ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕਰਦਿਆਂ ਮਹਿਬੂਬਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਵਾਦੀ ਦੇ ਹਾਲਾਤ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਕਾਫੀ ਫਿਕਰਮੰਦ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0403"><Sentence1>ਸਟਾਫ਼ ਦੇ ਕੁਝ ਮੈਂਬਰਾਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਕੰਪਨੀ ਨੇ ਉਕਤ ਜੈਨਰੇਟਰ ਚਾਲੂ ਕਰਨਾ ਹੈ ਤੇ ਕੁਝ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਦੇ ਖ਼ਰਾਬ ਹੋਣ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਦੇ ਡਰੋਂ ਇਸ ਨੂੰ ਚਲਾਇਆ ਹੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਰਿਹਾ।</Sentence1><Sentence2>ਪਰ ਇਸ ਸਭ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ ਝਲਣੀਆਂ ਪੈਂਦੀਆਂ ਹਨ, ਜੋ ਹੈਰਾਨੀ ਦੀ ਗੱਲ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0404"><Sentence1>ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਜਿਥੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ 1980 ਵਿੱਚ ਓਲੰਪਿਕ ਦੌਰਾਨ ਹਾਕੀ ਵਿੱਚ ਗੋਲਡ ਮੈਡਲ ਲਿਆਂਦਾ ਸੀ ਉਥੇ 1982 ਦਿੱਲੀ ਏਸ਼ਿਆਈ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਚਾਂਦੀ ਦਾ ਤਮਗਾ ਜਿੱਤਿਆ ਸੀ </Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਣਬ ਮੁਖਰਜੀ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਲਾਈਫ ਟਾਈਮ ਅਚੀਵਮੈਂਟ ਧਿਆਨ ਚੰਦ ਐਵਾਰਡ ਨਾਲ ਸਨਮਾਨਤ ਕੀਤਾ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0405"><Sentence1> ਸੂਚਨਾ ਮਿਲਣ ’ਤੇ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਗੋਤਾਖੋਰਾਂ ਦੀ ਮੱਦਦ ਨਾਲ ਅਨਿਲ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲਿਆ ਜਦੋਂ ਕਿ ਧਰਮਿੰਦਰ ਹਾਲੇ ਲਾਪਤਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਧਾਨ ਬਾਜਵਾ ਵਲੋਂ ਆਪਣਾ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਪੇਸ਼ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0406"><Sentence1>ਦੇਸ਼ ਦੀ ਆਜ਼ਾਦੀ ਦੀ 70ਵੀਂ ਵਰ੍ਹੇਗੰਢ ਮੌਕੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨੇ ਸੋਮਵਾਰ ਨੂੰ ਲਾਲ ਕਿਲ੍ਹੇ ਤੋਂ ਦੇਸ਼ ਵਾਸੀਆਂ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਅੱਤਵਾਦ ਅਤੇ ਹਿੰਸਾ ਦੇ ਅੱਗੇ ਝੁਕੇਗੀ ਨਹੀਂ |</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨੇ ਸੋਮਵਾਰ ਨੂੰ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਆਜ਼ਾਦੀ ਦੀ 70ਵੀਂ ਵਰ੍ਹੇਗੰਢ ਤੋਂ ਦੇਸ਼ ਵਾਸੀਆਂ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਅੱਤਵਾਦ ਅਤੇ ਹਿੰਸਾ ਦੇ ਅੱਗੇ ਝੁਕੇਗੀ ਨਹੀਂ |</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0407"><Sentence1>ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦੇ ਨੈਸ਼ਨਲ ਹਾਈਵੇਅ-15 ’ਤੇ ਪੈਂਦੇ ਪਿੰਡ ਕਲੇਰ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਦੇ 100 ਬੱਚਿਆਂ ਦਾ ਭਵਿੱਖ ਧੁੰਦਲਾ ਹੁੰਦਾ ਨਜ਼ਰ ਆ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਸਕੂਲ ਦੀ ਇਮਾਰਤ ਨੈਸ਼ਨਲ ਹਾਈਵੇਅ ਨੂੰ ਚੌੜਾ ਕਰਨ ਕਰਕੇ ਢਾਹ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲ ਦੀ ਇੰਚਾਰਜ ਅਧਿਆਪਕ ਪਰਮਜੀਤ ਕੌਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਸਕੂਲ ਢਾਹੇ ਜਾਣ ਕਾਰਨ ਅਧਿਆਪਕ, ਮਾਪੇ ਅਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਬਹੁਤ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0408"><Sentence1>ਇੱਥੋਂ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਨਹਿਰੂ ਮੈਮੋਰੀਅਲ ਕਾਲਜ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਅਤੇ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬੱਸ ਟਰਾਂਸਪੋਰਟਰਾਂ ਵਿਚਾਲੇ ਅੱਜ ਕਾਲਜ ਅੱਗੇ ਕੁਝ ਬੱਸਾਂ ਨਾ ਰੋਕਣ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ’ਤੇ ਝਗੜਾ ਹੋ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬੱਸਾਂ ਵਾਲਿਆ ਵੱਲੋ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਉੱਪਰ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਅੱਤਿਆਚਾਰਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਦਿਨੋ-ਦਿਨ ਵਧਦੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0409"><Sentence1> ਰੇਲ ਗੱਡੀ ਦੇ ਆਉਣ ‘ਤੇ ਯਾਤਰੂਆਂ ਦੀ ਭੀੜ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲਣ ਲਈ ਵੱਖਰਾ ਵਿਭਾਗ ਹੋਵੇਗਾ। </Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਾਪਤ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਨੁਸਾਰ ਸਕੂਲ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਆਰ.ਓ. ਸਿਸਟਮ ਅਤੇ ਮਿਡਲ ਸਕੂਲ ਦੀ ਵੀ ਕੁਝ ਜ਼ਮੀਨ ਨੈਸ਼ਨਲ ਹਾਈਵੇਅ ਵਿੱਚ ਆ ਗਈ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0410"><Sentence1>ਅਧਿਕਾਰੀ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਗਮਾਡਾ ਦਾ ਉਕਤ ਕੰਪਨੀ ਨਾਲ ਕੀਤਾ ਐਗਰੀਮੈਂਟ ਰੱਦ  ਕਰਨ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਾਪਤ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਨੁਸਾਰ ਪਹਿਲਾਂ ਬੀਤੀ 31 ਜੁਲਾਈ ਨੂੰ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦਾ ਉਦਘਾਟਨ ਕਰਨ ਬਾਰੇ ਕਿਹਾ ਗਿਆ ਸੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0411"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਕਾਲਜ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨਜ਼ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਨੇ ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਸਕੱਤਰ ਉਚੇਰੀ ਸਿੱਖਿਆ ਵਿਭਾਗ ਪੰਜਾਬ ਨੂੰ ਭੇਜੇ ਪੱਤਰ ਵਿੱਚ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਦੇ ਲੋੜੀਂਦੇ ਸਟਾਫ਼ ਦੀ ਤੁਰੰਤ ਰੈਗੂਲਰ ਭਰਤੀ ਕਰਨ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਸਕੱਤਰ ਉਚੇਰੀ ਸਿੱਖਿਆ ਵਿਭਾਗ ਪੰਜਾਬ ਨੂੰ ਭੇਜੇ ਪੱਤਰ ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬ ਕਾਲਜ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨਜ਼ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਨੇ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਆਂ ਦੇ ਲੋੜੀਂਦੇ ਸਟਾਫ਼ ਦੀ ਤੁਰੰਤ ਰੈਗੂਲਰ ਭਰਤੀ ਕੀਤੀ ਜਾਵੇ ।  </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0412"><Sentence1>ਔਰਤਾਂ ਬਾਰੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਮਨੂੰ ਸਮਰਿਤੀ ਵਿੱਚ ਦੱਸਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਦਬਾ ਕੇ  ਨਹੀਂ, ਸਗੋਂ ਉਲਝਾ ਕੇ ਗੁਲਾਮ ਬਣਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਡਾ. ਸਿੰਘ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਅਜੋਕੇ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ ਸਮਾਜ ਵਿੱਚ ਫੈਲੀਆਂ ਕੁਰੀਤੀਆਂ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਲਈ ਸ਼ਹੀਦ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦੀਆਂ ਲਿਖਤਾਂ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਘੋਖਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0413"><Sentence1>ਸਰਕਾਰੀ ਧਿਰ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ 2010 ਵਿੱਚ ਐਸ.ਪੀ. ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਫ਼ਿਰੋਜ਼ਪੁਰ ਵਿੱਚ ਕਮਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਮੱਗੋ ਦੇ ਹੋਏ ਕਤਲ ਕੇਸ ਦਾ ਮਾਮਲਾ ਸੁਲਝਾਉਣ ਲਈ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ|</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰੋ. ਆਸ਼ੂਤੋਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਬਿਨਾਂ ਸ਼ੱਕ ‘ਆਪ’ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ  ਦੇ ਵਿਰੋਧ ਵਜੋਂ ਸਿਆਸੀ ਮੈਦਾਨ ਵਿੱਚ ਉੱਤਰੀ  ਹੈ ਪਰ ਪੰਜਾਬੀਆ ’ਤੇ ਬਾਹਰੀ ਤਾਨਾਸ਼ਾਹੀ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਰਾਜ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0414"><Sentence1>ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਗੁਰਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ ਹਰਚਰਨ ਸਿੰਘ ਨੇ ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਮੁੱਖ ਸਕੱਤਰ ਨੂੰ ਪੱਤਰ ਭੇਜ ਕੇ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਪੁਰਬ 18 ਭਾਦੋਂ ਮੁਤਾਬਿਕ 2 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ ਮਨਾਇਆ ਜਾਵੇ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰੋ. ਜਗਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਭਗਤ ਸਿੰਘ ਦਾ ਲੋਕਾਂ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਸੀ ਅਤੇ ਸਾਨੂ ਓਹਨਾ ਦੇ ਵਿਚਾਰਾ ਤੇ ਚਲਨਾ ਚਾਹਿਦਾ ਹੈ| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0415"><Sentence1>ਦੋਹਾਂ ਨੂੰ ਸਿਰਫ਼ ਇਸ ਆਧਾਰ ’ਤੇ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਨਹੀਂ ਦਿੱਤਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਸੀ ਕਿਉਂਕਿ ਇਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਨਾਂ ਸਿੱਖ ਕਤਲੇਆਮ ਪੀੜ੍ਹਤਾਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰੀ ਸੂਚੀ ਵਿੱਚ ਦਰਜ ਨਹੀਂ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਦੇ ਤਰੱਕੀ ਲਈ ਅੰਕਾਂ ਵਿੱਚ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਅੰਕ ਨਹੀਂ ਜੋੜੇ  ਜਾਇਆ ਕਰਨਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0416"><Sentence1>ਉਥੇ ਹੀ ਕਾਲਜ ਦੀ  ਇੱਕ ਵਿਦਿਆਰਥਣ ਹਰਦੀਪ ਕੌਰ, ਜੋ ਕਬੱਡੀ ਦੀ ਖਿਡਾਰਨ ਹੈ, ਨੂੰ  ਸਹੇਲੀ ਦੱਸਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਪੜਤਾਲ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਕਰ ਰਹੇ ਡਾ. ਗੁਰਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਵਾਲੀਆ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਪੰਜ ਮੈਂਬਰੀ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਅੱਜ ਦੂਜੀ ਪਟਿਆਲਾ ਫੇਰੀ ਦੌਰਾਨ ਮਿ੍ਤਕਾ ਦੀਆਂ ਕੁਝ ਕਰੀਬੀ ਸਾਥਣਾਂ ਤੇ ਵਿਦਿਆਰਥਣਾਂ ਦੇ ਬਿਆਨ ਦਰਜ ਕੀਤੇ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0417"><Sentence1>ਇਸ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਇਸ ਗੱਲ ’ਤੇ ਵਧੇਰੇ ਜ਼ੋਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ਕਿ ਮ੍ਰਿਤਕਾ ਵੱਲੋਂ ਲਿਖੇ ਗਏ ਖ਼ੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਦੀ ਹਰ ਪਰਤ ਘੋਖ਼ੀ ਜਾਵੇ।</Sentence1><Sentence2>ਪੜਤਾਲੀਆ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਅੱਜ ਕਾਲਜ ਦੇ ਹੋਸਟਲ ਵਾਰਡਨ ਤੇ ਮ੍ਰਿਤਕਾ ਦੀਆਂ ਕੁਝ ਜਮਾਤਣਾਂ ਤੇ ਖਿਡਾਰਨਾਂ ਦੇ ਬਿਆਨ ਦਰਜ ਕੀਤੇ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0418"><Sentence1>ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਵਿੱਚ ਖਿਡਾਰਨ  ਨੇ ਆਪਣੀ ਮੌਤ ਲਈ ਕਾਲਜ ਦੇ ਇੱਕ ਪ੍ਰੋ. ਗਿੱਲ ਵੱਲ ਇਸ਼ਾਰਾ ਕੀਤਾ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਪੜਤਾਲੀਆ ਕਮੇਟੀ ਵੱਲੋਂ ਪਟਿਆਲਾ ਪੁਲੀਸ ਤੋਂ ਖਿਡਾਰਨ ਦੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਨੋਟ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਸਬੰਧਿਤ ਥਾਣਾ ਪੁਲੀਸ ਵੱਲੋਂ ਘਟਨਾ ਦੀ ਲਿਖੀ ਗਈ ਐਫ.ਆਈ.ਆਰ. ਦੀ ਕਾਪੀ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0419"><Sentence1>ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਨੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ’ਤੇ ਨਿਸ਼ਾਨਾ ਸੇਧਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਅਜਿਹੇ ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਹਮਾਇਤ ਕਰਨਾ ਬੰਦ ਕਰੇ ਜੋ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਨੂੰ ਪੁਲੀਸ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਜਾਂ ਫ਼ੌਜੀ ਕੈਂਪਾਂ ’ਤੇ ਹਮਲੇ ਕਰਨ ਲਈ ਭੜਕਾਉਂਦੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਪਾਕਿਸਤਾਨ ’ਤੇ ਨਿਸ਼ਾਨਾ ਸੇਧਦਿਆਂ ਮੁਖ ਮੰਤਰੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੋ  ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਨੂੰ ਪੁਲੀਸ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਜਾਂ ਫ਼ੌਜੀ ਕੈਂਪਾਂ ’ਤੇ ਹਮਲੇ ਕਰਨ ਲਈ ਭੜਕਾਉਂਦੇ ਹਨ ਓਹਨਾ ਦੀ ਹਮਾਇਤ ਕਰਨਾ ਬੰਦ ਕਰੇ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0420"><Sentence1>ਭਾਰਤ ਵੱਲੋਂ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀ ਗੱਲਬਾਤ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਰੱਦ</Sentence1><Sentence2>ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀ ਗਲਬਾਤ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਭਾਰਤ ਵਾਲਨ ਰਦ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0421"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਸਵਾਮੀ ਨੇ ਪਾਰਟੀ ਅਤੇ ਐਸੋਸੀਏਟਿਡ ਜਰਨਲਜ਼ ਲਿਮਟਿਡ (ਏਜੇਐਲ) ਅਤੇ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਤੋਂ ਖ਼ਾਸ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਾਉਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਪਾਰਟੀ ਅਤੇ ਐਸੋਸੀਏਟਿਡ ਜਰਨਲਜ਼ ਲਿਮਟਿਡ (ਏਜੇਐਲ) ਅਤੇ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਤੋਂ ਸ਼੍ਰੀ ਸਵਾਮੀ ਨੇ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਓਹ ਖ਼ਾਸ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਾਉਣ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0422"><Sentence1> ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਕਮੇਟੀ ਦੀਆਂ ਕਈ ਮੀਟਿੰਗਾਂ ਹੋ ਚੁੱਕੀਆਂ ਹਨ ਤੇ ਅਹਿਮ ਮੁੱਦਿਆਂ ’ਤੇ ਕਮੇਟੀ ਨੇ ਆਪਣਾ ਕੰਮ ਲਗਭਗ ਮੁਕਾ ਲਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪਾਰਟੀ ਆਗੂਆਂ ਵੱਲੋਂ ਇਕੱਠਾ ਕੀਤਾ  ਜਾ ਰਿਹਾ ਧੰਨ ਕਿਸੇ ਵੀ ਵਿੱਤੀ ਆਡਿਟ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਵਿੱਚੋਂ ਨਹੀਂ  ਲੰਘੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0423"><Sentence1> ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਪਾਰਟੀ ਜਿਹੜੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਸੌਂਪੇਗੀ ਉਸ ਨੂੰ ਨਿਭਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ|</Sentence1><Sentence2>ਪਾਰਟੀ ਜਿਹੜੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਸੌਂਪੇਗੀ ਉਸ ਨੂੰ ਨਿਭਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਗਿੱਲ ਨੇ ਆਖਿਆ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0424"><Sentence1>ਉਹ ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਵਿੱਚ ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਦਫ਼ਤਰ ਕਿਥੇ ਹੈ ਅਤੇ ਕਿਹੜੇ ਕਿਹੜੇ ਵਰਕਰ ਸਰਗਰਮ ਹਨ, ਬਾਰੇ ਨਹੀਂ ਦੱਸ ਸਕੇ।</Sentence1><Sentence2>ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਦਫ਼ਤਰ ਫਤਹਿਗੜ੍ਹ ਸਾਹਿਬ ਵਿੱਚ ਕਿਥੇ ਹੈ ਅਤੇ ਕਿਹੜੇ ਕਿਹੜੇ ਵਰਕਰ ਸਰਗਰਮ ਹਨ, ਬਾਰੇ ਉਹ ਨਹੀਂ ਦੱਸ ਸਕੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0425"><Sentence1> ਅਜਿਹੇ ਮਾਹੌਲ ਵਿੱਚ ਪਾਰਟੀ ਵਾਲੰਟੀਅਰਾਂ ਦੀ ਸੱਦਪੁੱਛ ਸੰਭਵ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਪ੍ਰੋ. ਜਗਰੂਪ ਸਿੰਘ ਸੇਖੋਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਟਿੰਗ ਰਾਹੀਂ ਇੱਕ ਦੂਸਰੇ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਲਾਉਣਾ ਇੱਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਿਆਸੀ ਨੌਟੰਕੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਗੂ ਅਨੁਸਾਰ ਸਾਂਸਦ ਭਗਵੰਤ ਮਾਨ ਦੀ ਆਡੀਓ ਟੇਪ ਪਟਿਆਲਾ ਤੋਂ ਸਾਂਸਦ ਧਰਮਵੀਰ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਜਨਤਕ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਸੀ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0426"><Sentence1> ਜਦੋਂ ਇਹ ਕੇਸ ਸੀ.ਬੀ.ਆਈ. ਨੂੰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਵੀ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਕਈ ਪੱਖਾਂ ਤੋਂ ਦੋਸ਼ੀ ਮੰਨਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਕਨਵੀਨਰ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਇਲਜ਼ਾਮ ਲਗਾ ਕੇ ਕੱਢਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0427"><Sentence1>ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਫਰੀਦਕੋਟ ਨੇ 27 ਮਈ ਤੱਕ ਪੜਤਾਲ ਕਰਕੇ ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨੂੰ ਰਾਹਤ ਦੇਣ ਲਈ ਫਾਈਲ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਭੇਜ ਦਿੱਤੀ ਸੀ|</Sentence1><Sentence2>ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨੂੰ ਰਾਹਤ ਦੇਣ ਲਈ  27 ਮਈ ਤੱਕ ਸਿਵਲ ਸਰਜਨ ਫਰੀਦਕੋਟ ਨੇ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਫਾਇਲ ਭੇਜ ਦਿਤੀ ਸੀ   </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0428"><Sentence1> ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੀ ਮੌਤ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਸ ਦੇ ਵਾਰਸਾਂ ਨੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਤੋਂ ਆਰਥਿਕ ਮੱਦਦ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਵਾਰਸਾਂ ਨੇ ਉਸਦੀ ਮੌਤ ਤੋਂ ਬਾਦ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਤੋਂ ਆਰਥਿਕ ਮੱਦਦ ਦੀ ਮੰਗ ਕੀਤੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0429"><Sentence1>ਸਮਾਜ ਸੇਵੀ ਸੰਸਥਾ ਦੂਨ ਵੈੱਲਫ਼ੇਅਰ ਸੁਸਾਇਟੀ ਦੇ ਅਹੁਦੇਦਾਰ ਨਾਨਕ ਚੰਦ ਰਾਣਾ, ਪੰਡਤ ਰਾਮ ਤੀਰਥ ਤੇ ਗੁਰਨਾਇਬ ਸਿੰਘ ਜੇਤੇਵਾਲ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਕਤ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਸਰਕਾਰ ਲਈ ਆਮਦਨ ਦਾ ਸਾਧਨ ਵੀ ਬਣ ਚੁੱਕੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਪਿੰਡ ਖੁਡਾਲ ਕਲਾਂ ਦਾ ਕਿਸਾਨ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ (56), ਬੀਤੀ ਰਾਤ ਪਏ ਮੀਂਹ ਨਾਲ ਝੋਨਾ ਖ਼ਰਾਬ ਹੋਣ ਦਾ ਗ਼ਮ ਨਾ ਸਹਾਰ ਸਕਿਆ ਤੇ ਕੋਈ ਜ਼ਹਿਰੀਲੀ ਚੀਜ਼ ਖਾ ਕੇ ਖੁ਼ਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲਈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0430"><Sentence1> ਅੱਜ ਬਿਜਲੀ ਬੰਦ ਹੋਣ ’ਤੇ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਦੇ ਮੁਲਾਜ਼ਮ ਕਾਊਂਟਰਾਂ ਤੋਂ ਗਾਇਬ ਸਨ ਤੇ ਲੋਕ ਗਰਮੀ ਨਾਲ ਬੇਹਾਲ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਪਿੰਡ ਛੱਜਾ ਦੀ ਜਸਪ੍ਰੀਤ ਕੌਰ ਅਤੇ ਪਿੰਡ ਹਰੀਪੁਰ ਪਲਾਟਾ ਦੇ ਰਾਕੇਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਕਈ ਘੰਟੇ ਜ਼ਰੂਰੀ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਤੇ ਫਾਇਲਾਂ ਜਮ੍ਹਾਂ ਕਰਵਾਉਣ ਲਈ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ’ਚ ਬੈਠੇ ਰਹੇ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0431"><Sentence1>ਪਿੰਡ ਖੁਡਾਲ ਕਲਾਂ ਦਾ ਕਿਸਾਨ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ (56), ਜੋ ਤਿੰਨ ਲੜਕੀਆਂ ਤੇ ਇਕ ਬੇਟੇ ਦਾ ਪਿਤਾ ਹੈ, ਬੀਤੀ ਰਾਤ ਪਏ ਮੀਂਹ ਨਾਲ ਝੋਨਾ ਖ਼ਰਾਬ ਹੋਣ ਦਾ ਗ਼ਮ ਨਾ ਸਹਾਰ ਸਕਿਆ ਤੇ ਕੋਈ ਜ਼ਹਿਰੀਲੀ ਚੀਜ਼ ਖਾ ਕੇ ਖੁ਼ਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲਈ। </Sentence1><Sentence2>ਪਿੰਡ ਮਹਿਤੋਤ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲ ਦਾ ਇੱਕ ਹੀ ਅਧਿਆਪਕ ਸਕੂਲ ਦੇ 44 ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਾ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0432"><Sentence1>ਪਰ ਇਸ ਸਭ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ ਝਲਣੀਆਂ ਪੈਂਦੀਆਂ ਹਨ, ਜੋ ਹੈਰਾਨੀ ਦੀ ਗੱਲ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇ ਸਮੱਸਿਆ ਦਾ ਹੱਲ ਨਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਤਾਂ ਉਹ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਨਾਲ ਲੈ ਕੇ ਸੇਵਾ ਕੇਂਦਰ ਦਾ ਘਿਰਾਓ ਕਰਨਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਪੀੜਤ ਕਿਸਾਨ ਨੇ ਅਜੇ ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਦੋ ਕੁੜੀਆਂ ਦਾ ਵਿਆਹ ਕੀਤਾ ਸੀ ਤੇ ਝੋਨਾ ਖਰਾਬ ਹੋਣ ਮਗਰੋਂ ਮੁੜ ਬੀਜਿਆ ਸੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0433"><Sentence1>ਕੰਪਿਊਟਰ ਸਾਇੰਸ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਮੁਖੀ ਡਾ. ਬਲਜੀਤ ਸਿੰਘ ਖਹਿਰਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਦਾ ਮਨੋਰਥ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਐਂਟਰਪ੍ਰਨਿਉਰਸ਼ਿਪ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਵੱਖ ਵੱਖ ਪੱਖੋਂ ਤੋਂ ਜਾਣੂ ਕਰਵਾਉਣਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪੁਲ ਦੀਆਂ ਸਲੈਬਾਂ ਉੱਖੜ ਚੁੱਕੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ‘ਰਿਟੇਨਿੰਗ ਵਾਲ’ ਵੀ ਕਈ ਥਾਵਾਂ ਤੋਂ ਟੁੱਟ ਗਈ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0434"><Sentence1>ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ 'ਚ ਪੁਲਿਸ ਅਧਿਕਾਰੀ ਗੋਲੀ ਮਾਰ ਕੇ ਹਲਾਕ</Sentence1><Sentence2>ਪੁਲਿਸ ਅਧਿਕਾਰੀ  ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਿਚ ਗੋਲੀ ਮਾਰ ਕੇ ਹਲਾਕ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0435"><Sentence1>ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਜਾਂਚ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅਨਿਲ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਨੂੰ ਪੋਸਟਮਾਰਟਮ ਲਈ ਸਿਵਲ ਹਸਪਤਾਲ ਭੇਜ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। ਪੁਲੀਸ ਗੋਤਾਖੋਰਾਂ ਦੀ ਮੱਦਦ ਨਾਲ ਧਰਮਿੰਦਰ ਦਾ ਪਤਾ ਲਾਉਣ ਵਿੱਚ ਲੱਗੀ ਹੋਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪੁਲੀਸ ਧਰਮਿੰਦਰ ਦਾ ਪਤਾ ਲਾਉਣ ’ਚ ਲੱਗੀ ਹੋਈ ਹੈ। ਅਨਿਲ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਵਾਰਸਾਂ ਹਵਾਲੇ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇਗੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0436"><Sentence1>ਇਸਦੀ ਭਿਣਕ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਨਾ ਲੱਗੀ ਅਤੇ ਨਾ ਹੀ ਉਹ ਇਸ ਬਾਰੇ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਕੁਝ ਦੱਸਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ।</Sentence1><Sentence2>ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਇਸਦੀ ਭਿਣਕ ਨਾ ਲੱਗੀ ਅਤੇ ਨਾ ਹੀ ਇਸ ਬਾਰੇ  ਉਹ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਕੁਝ ਦੱਸਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0437"><Sentence1>ਕਾਬੂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ ਨੂੰ ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਇੱਥੋਂ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ। </Sentence1><Sentence2>ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਕਾਬੂ ਕੀਤੇ ਗਏ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ ਨੂੰ ਇੱਥੋਂ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0438"><Sentence1>ਪਾਣੀ ਦਾ ਵਹਾਅ ਤੇਜ਼ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਉਹ ਦੋਵੇਂ ਕਾਫ਼ੀ ਦੂਰ ਨਿਕਲ ਗਏ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਬਚਾਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕੀਤੀ ਪਰ ਉਹ ਕਾਮਯਾਬ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕੇ। </Sentence1><Sentence2>ਪੁਲੀਸ ਨੇ ਜਾਂਚ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਅਨਿਲ ਦੀ ਲਾਸ਼ ਨੂੰ ਪੋਸਟਮਾਰਟਮ ਲਈ ਸਿਵਲ ਹਸਪਤਾਲ ਭੇਜ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0439"><Sentence1>ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਦੇ ਨਿਵਾਸ ਸਥਾਨ ’ਤੇ ਹਾਲੇ ਅਖੰਡ ਪਾਠ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਕਰਨਾ ਸੀ ਪਰ ਉਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਪੁਲੀਸ ਪਹੁੰਚ ਗਈ|</Sentence1><Sentence2>ਪੁਲੀਸ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਦੇ ਨਿਵਾਸ ਸਥਾਨ ’ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਗਈ ਜਦਕਿ ਓਥੇ  ਹਾਲੇ ਅਖੰਡ ਪਾਠ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਕਰਨਾ ਸੀ  |</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0440"><Sentence1> ਇਸ ਵਿੱਚ ਕਈ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਖ਼ਾਮੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ਇਹ ਕਾਲਜ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਦੀ ਸਕਤੀ ਨੂੰ ਜਾਣੇ ਬਗ਼ੈਰ ਹੀ ਲਾਗੂ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਪੈਟਰੋਲ ਪੰਪ ਦੇ ਮਾਲਕ ਵਿਸ਼ਾਲ ਵਾਸੀ ਗੁਰੂ ਤੇਗ ਬਹਾਦਰ ਨਗਰ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਫਗਵਾੜਾ ਰੋਡ ’ਤੇ ਪੈਂਦੇ ਚਹੇੜੂ ਵਿਚ ਲਿਓ ਨਾਮਕ ਪੈਟਰੋਲ ਪੰਪ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0441"><Sentence1> ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਦੇ ਇੱਕ ਹਿੱਸੇ ਵਿੱਚ ਸਿਰਫ ਰੇਲ ਗੱਡੀਆਂ ਰਵਾਨਾ ਹੋਣਗੀਆਂ ਜਦੋਂਕਿ ਦੂਜੇ ਹਿੱਸੇ ਵੱਲੋਂ ਸਾਰੀਆਂ ਰੇਲਗੱਡੀਆਂ ਆਉਣਗੀਆਂ।</Sentence1><Sentence2>ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦੇ ਨੈਸ਼ਨਲ ਹਾਈਵੇਅ-15 ’ਤੇ ਪੈਂਦੇ ਪਿੰਡ ਕਲੇਰ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਦੇ 100 ਬੱਚਿਆਂ ਦਾ ਭਵਿੱਖ ਧੁੰਦਲਾ ਹੁੰਦਾ ਨਜ਼ਰ ਆ ਰਿਹਾ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0442"><Sentence1>ਚੇਅਰਮੈਨ ਦਾ ਡਿਪੂ ਹੋਣ ਕਰਕੇ ਪ੍ਰਬੰਧਕਾਂ ਨੇ ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ’ਚੋਂ 14 ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਲੈ ਕੇ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਹਵਾਲੇ ਕਰ ਦਿੱਤੀਆਂ। </Sentence1><Sentence2>ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦਾ ਡਿਪੂ ਹੋਣ ਕਰਕੇ ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ’ਚੋਂ 14 ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਲੈ ਕੇ ਪ੍ਰਬੰਧਕਾਂ ਨੇ ਉਸ ਹਵਾਲੇ ਕਰ ਦਿੱਤੀਆਂ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0443"><Sentence1>ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ ਪ੍ਰਬੰਧਕਾਂ ਨੇ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਦੀਆਂ ਪੁਰਾਣੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦੇ ਬਦਲੇ ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ਤੋਂ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਲੈ ਲਈਆਂ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਦੀਆਂ ਪੁਰਾਣੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦੇ ਬਦਲੇ ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ ਪ੍ਰਬੰਧਕਾਂ ਨੇ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦੂਸਰੇ ਡਿਪੂਆਂ ਤੋਂ ਲੈ ਲਈਆਂ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0444"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਦੇ ਦਖ਼ਲ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਦੇ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦਫ਼ਤਰ ਨੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਗਏ ਕਿਸਾਨ ਦੇ ਮੁਆਵਜ਼ੇ ਵਾਲੀ ਫਾਈਲ ਲਗਾਤਾਰ ਦੂਜੀ ਵਾਰ ਗੁਆ ਦਿੱਤੀ ਹੈ|</Sentence1><Sentence2>ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਦੇ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦਫ਼ਤਰ ਨੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਦੇ ਦਖ਼ਲ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਲਗਾਤਾਰ ਦੂਜੀ ਵਾਰ ਫਾਈਲ  ਗੁਆ ਦਿਤੀ ਜਿਸ ਵਿਚ  ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਗਏ ਕਿਸਾਨਾਂ ਬਾਰੇ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0445"><Sentence1>ਇਹ ਫਾਈਲ ਫਿਰ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦਫ਼ਤਰ ਵਿੱਚੋਂ ਗੁੰਮ ਦੱਸੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਫਿਰ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦਫ਼ਤਰ ਵਿੱਚੋਂ ਇਹ ਫਾਈਲ ਗੁੰਮ ਦੱਸੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0446"><Sentence1>ਇਸ ਲਈ ਪੁਲੀਸ ਤੋਂ ਟੀਮ ਨੇ ਖੁਦਕਸ਼ੀ ਨੋਟ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਘਟਨਾ ਮਗਰੋਂ ਮਿਲੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਤੇ ਦਰਜ ਐਫ.ਆਈ.ਆਰ. ਦੀ ਕਾਪੀ ਦੀ ਨਕਲ ਮੰਗੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ ਆਗੂ ਮਨਜੀਤ ਸਿੰਘ ਭੋਮਾ ਵੱਲੋਂ ਦਿੱਤੇ ਗਏ ਇਸ ਮੰਗ ਪੱਤਰ ਰਾਹੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ  ਉਹ ਕੇਂਦਰ ਸਰਕਾਰ ’ਤੇ ਦਬਾਅ ਪਾਉਣ ਤਾਂ ਜੋ ਜੰਮੂ-ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਿੱਚ ਰਹਿੰਦੇ ਸਿੱਖ ਭਾਈਚਾਰੇ  ਨੂੰ ਘੱਟ ਗਿਣਤੀ ਕੌਮ ਵਜੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਹੱਕ ਮਿਲ ਸਕਣ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0447"><Sentence1>ਕਸ਼ਮੀਰ 'ਚ ਫ਼ੌਜ ਦੇ ਕਾਫਲੇ 'ਤੇ ਹਮਲਾ 2 ਫ਼ੌਜੀ ਅਤੇ ਇਕ ਪੁਲਿਸ ਜਵਾਨ ਸ਼ਹੀਦ </Sentence1><Sentence2>ਫ਼ੌਜ ਦੇ ਕਾਫਲੇ 'ਤੇ ਕਸ਼ਮੀਰ ਵਿਚ ਹੋਏ ਹਮਲੇ ਵਿਚ 2 ਫ਼ੌਜੀ ਅਤੇ ਇਕ ਪੁਲਿਸ ਜਵਾਨ ਸ਼ਹੀਦ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0448"><Sentence1>ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ 9 ਡਿਪੂ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ’ਚੋਂ ਬਠਿੰਡਾ ਤੇ ਪਟਿਆਲਾ ਵੱਡੇ ਡਿਪੂ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਬਠਿੰਡਾ ਤੇ ਪਟਿਆਲਾ ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ. ਦੇ 9 ਡਿਪੂਆਂ ਵਿਚੋਂ ਵਡੇ ਡੀਪੂ ਹਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0449"><Sentence1>ਬਦਲੇ ਵਿੱਚ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਤੋਂ ਪੁਰਾਣੇ ਮਾਡਲ ਦੀਆਂ ਬਠਿੰਡਾ ਨੂੰ ਦੋ, ਬੁਢਲਾਡਾ, ਬਰਨਾਲਾ ਤੇ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਨੂੰ ਇੱਕ-ਇੱਕ ਬੱਸ ਦੇ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਬਠਿੰਡਾ ਨੂੰ ਦੋ, ਬੁਢਲਾਡਾ, ਬਰਨਾਲਾ ਤੇ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਨੂੰ ਇੱਕ-ਇੱਕ ਪੁਰਾਣੇ ਮਾਡਲ ਦੀ  ਬੱਸ ਬਦਲੇ ਵਿੱਚ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਤੋਂ ਦੇ ਦਿਤੀ ਗਈ ਹੌ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0450"><Sentence1>ਭਾਰੀ ਮੀਂਹ ਕਾਰਨ ਬਠਿੰਡਾ ਵਿੱਚ ਹੜ੍ਹ ਵਰਗੇ ਹਾਲਾਤ</Sentence1><Sentence2>ਬਠਿੰਡਾ ਵਿੱਚ ਭਾਰੀ ਮੀਂਹ ਕਾਰਨ ਹੜ੍ਹ ਵਰਗੇ ਹਾਲਾਤ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0451"><Sentence1>ਚੇਅਰਮੈਨ ਦੇ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਵਾਸਤੇ ਬਠਿੰਡਾ, ਬੁਢਲਾਡਾ, ਸੰਗਰੂਰ,ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਤੋਂ ਦੋ-ਦੋ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ, ਪਟਿਆਲਾ ਤੋਂ ਚਾਰ, ਬੁਢਲਾਡਾ ਤੇ ਬਰਨਾਲਾ ਤੋਂ ਇੱਕ-ਇੱਕ ਨਵੀਂ ਬੱਸ ਲਈ ਗਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਬਠਿੰਡਾ, ਬੁਢਲਾਡਾ, ਸੰਗਰੂਰ,ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਤੋਂ ਦੋ-ਦੋ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ, ਪਟਿਆਲਾ ਤੋਂ ਚਾਰ, ਬੁਢਲਾਡਾ ਤੇ ਬਰਨਾਲਾ ਤੋਂ ਇੱਕ-ਇੱਕ ਨਵੀਂ ਬੱਸ ਚੇਅਰਮੈਨ ਦੇ ਫ਼ਰੀਦਕੋਟ ਡਿਪੂ ਵਾਸਤੇ ਲੈ ਲਈ ਗਈ ਸੀ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0452"><Sentence1>ਜਥੇਬੰਦੀ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਬਰਜਿੰਦਰ ਪਾਲ ਧੀਮਾਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਵਿਧੀ-ਵਿਧਾਨ ਨੂੰ ਹੋਰ ਅਣਡਿੱਠ ਕੀਤਾ ਤਾਂ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਵੱਲੋਂ ਚਿੰਤਕ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਸਹਿਯੋਗ ਨਾਲ ਸੰਘਰਸ਼ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਬਰਜਿੰਦਰ ਪਾਲ ਧੀਮਾਨ ਜੋ ਕਿ ਜਥੇਬੰਦੀ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਹਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਵੱਲੋਂ ਚਿੰਤਕ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਸਹਿਯੋਗ ਨਾਲ ਸੰਘਰਸ਼ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ ਜੇਕਰ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ ਵਿਧੀ-ਵਿਧਾਨ ਨੂੰ ਹੋਰ ਅਣਡਿੱਠ ਕੀਤਾ ਤਾਂ ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0453"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੂੰ ਸਵਾਲ ਕੀਤਾ ਕਿ ਉਹ ਸੁਖਪਾਲ ਖਹਿਰਾ ਤੇ ਹੋਰਨਾਂ ਆਗੂਆਂ ਵੱਲੋਂ ਬੀਤੇ ਮਹੀਨਿਆਂ ਦੌਰਾਨ ਅਮਰੀਕਾ ਤੇ ਕੈਨੇਡਾ ਦੀਆਂ ਫੇਰੀਆਂ ਮੌਕੇ ਲਏ ਗਏ ਮੋਟੇ ਪੈਸਿਆਂ ’ਤੇ ਚੁੱਪ ਕਿਉਂ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਬਾਜਵਾ ਪਰਿਵਾਰ ਵੱਲੋਂ ਫ਼ਤਿਹ ਜੰਗ ਸਿੰਘ ਬਾਜਵਾ ਨੂੰ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਟਿਕਟ ’ਤੇ ਹਲਕਾ ਕਾਦੀਆਂ ਤੋਂ 2017 ਦੀਆਂ ਚੋਣਾਂ ਲੜਨ ਦੇ ਲਏ ਗਏ ਫ਼ੈਸਲੇ ਸਬੰਧੀ ਪੁੱਛੇ ਗਏ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿੱਚ ਕੈਪਟਨ ਨੇ ਆਖਿਆ ਕਿ ਉਹ ਫ਼ੈਸਲੇ ਨਾਲ ਪੂਰੀ ਤਰਾਂ ਸਹਿਮਤ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0454"><Sentence1> ਤਿੰਨ ਮਹੀਨਿਆਂ ਤੋਂ ਵੱਧ ਸਮਾਂ ਬੀਤਣ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਵੱਲੋਂ ਸਕੂਲ ਲਈ ਕੋਈ ਪੱਕਾ ਪ੍ਰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਅਤੇ ਮਜਬੂਰੀਵੱਸ ਪਹਿਲੀ ਕਲਾਸ ਤੋਂ ਲੈ ਕੇ ਪੰਜਵੀਂ ਕਲਾਸ ਤੱਕ ਦੇ 100 ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਪਿੰਡ ਦੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੇ ਇੱਕੋ ਹਾਲ ਵਿੱਚ ਇਕੱਠੇ ਬੈਠ ਕੇ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਬਾਥਰੂਮ ਦਾ ਵੀ ਕੋਈ ਪੁਖਤਾ ਪ੍ਰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਮਿਡ ਡੇਅ ਮੀਲ ਬਣਾਉਣ ਦਾ ਵੀ ਸਹੀ ਪ੍ਰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਹੈ ਅਤੇ ਬੱਚਿਆਂ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਵੀ ਯਕੀਨੀ ਨਹੀਂ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0455"><Sentence1>ਸੂਤਰਾਂ ਅਨੁਸਾਰ ‘ਆਪ’ ਦੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਗੂ ਨੇ ਵੀ ਇਹ ਮੁੱਦਾ ਉਠਾਇਆ ਕਿ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਕੱਢਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕਰਨ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਪੁਖ਼ਤਗੀ ਨਾਲ ਜਾਂਚ ਕਰਵਾਈ ਜਾਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਬਾਬਾ ਬੰਦਾ ਸਿੰਘ ਬਹਾਦਰ ਅੰਤਰਰਾਜੀ ਏਸੀ ਬੱਸ ਅੱਡੇ ਦੀ ਉਸਾਰੀ ਦਾ ਕੰਮ ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਠੰਢੇ ਬਸਤੇ ਵਿੱਚ ਪਿਆ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0456"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਇਕੋਂ ਛੱਤ ਹੇਠ ਸਮੁੱਚੀਆਂ ਸੇਵਾਵਾਂ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ  ਉਪਰਾਲਾ ਕੀਤਾ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਮਾੜੀ ਸਪਲਾਈ ਨੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਕੀਤਾ ਹੋਇਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0457"><Sentence1>ਲੁਧਿਆਣਾ (ਦਿਹਾਤੀ) ਦੀ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਬੀਤੀ ਦੇਰ ਰਾਤ ਉਦੋਂ ਹੱਥਾਂ ਪੈਰਾਂ ਦੀ ਪੈ ਗਈ|</Sentence1><Sentence2>ਬੀਤੀ ਦੇਰ ਰਾਤ ਲੁਧਿਆਣਾ (ਦਿਹਾਤੀ) ਦੀ ਪੁਲੀਸ ਨੂੰ ਉਦੋਂ ਹੱਥਾਂ ਪੈਰਾਂ ਦੀ ਪੈ ਗਈ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0458"><Sentence1>ਰੀਓ ਓਲੰਪਿਕ ਤੋਂ ਬੁਖਾਰ ਤੇ ਸਰੀਰ ਵਿੱਚ ਦਰਦ ਦੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਨਾਲ ਵਤਨ ਪਰਤੀ ਓਲੰਪੀਅਨ ਓ.ਪੀ.ਜੈਸ਼ਾ ਨੂੰ ਸਵਾਈਨ ਫਲੂ ਨੇ ਘੇਰ ਲਿਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਬੁਖਾਰ ਤੇ ਸਰੀਰ ਵਿੱਚ ਦਰਦ ਦੀ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਨਾਲ ਰੀਓ ਓਲੰਪਿਕ ਤੋਂ ਵਤਨ ਪਰਤੀ ਓਲੰਪੀਅਨ ਓ.ਪੀ.ਜੈਸ਼ਾ ਨੂੰ ਸਵਾਈਨ ਫਲੂ ਨੇ ਘੇਰ ਲਿਆ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0459"><Sentence1>ਹਾਲ ਹੀ ਵਿੱਚ ਸਮਾਪਤ ਹੋਈਆਂ ਰੀਓ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰਨ ਪੀ.ਵੀ.ਸਿੰਧੂ ਤੇ ਮਹਿਲਾ ਪਹਿਲਵਾਨ ਸਾਕਸ਼ੀ ਮਲਿਕ ਨੇ ਹੀ ਦੇਸ਼ ਲਈ ਦੋ ਤਗ਼ਮੇ ਕੱਢੇ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰਨ ਪੀ.ਵੀ.ਸਿੰਧੂ ਤੇ ਮਹਿਲਾ ਪਹਿਲਵਾਨ ਸਾਕਸ਼ੀ ਮਲਿਕ ਨੇ ਹੀ  ਰੀਓ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਵਿਚ ਜੋ ਕਿ ਹਾਲ ਹੀ ਵਿੱਚ ਸਮਾਪਤ ਹੋਈਆਂ ਵਿਚ ਦੇਸ਼ ਲਈ ਦੋ ਤਗ਼ਮੇ ਕੱਢੇ ਸਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0460"><Sentence1>ਸੀਰੀਆ ਦੇ ਅਲੇਪੋ 'ਚ ਬੈਰਲ ਬੰਬਾਂ ਨਾਲ ਕਰੀਬ 15 ਦੀ ਮੌਤ</Sentence1><Sentence2>ਬੈਰਲ ਬੰਬਾਂ ਨਾਲ ਸੀਰੀਆ ਦੇ ਅਲੇਪੋ 'ਚ ਕਰੀਬ 15 ਦੀ ਮੌਤ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0461"><Sentence1>ਰੈਲੀ ਵਿੱਚ ਲੋਕ ਸਭਾ ਮੈਂਬਰ ਭਗਵੰਤ ਮਾਨ ਪੁੱਜ ਰਹੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਭਗਵੰਤ ਮਾਨ ਜੋ ਕਿ ਲੋਕ ਸਭਾ ਮੈਂਬਰ ਹਨ ਰੈਲੀ ਵਿੱਚ ਪੁੱਜ ਰਹੇ ਹਨ। ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0462"><Sentence1>ਭਾਰਤ ਤੇ ਵੈਸਟ ਇੰਡੀਜ਼ ਭਲਕੇ ਅਮਰੀਕੀ ਸਰਜ਼ਮੀਂ ’ਤੇ ਪਲੇਠੇ ਟੀ-20 ਮੁਕਾਬਲੇ ਵਿੱਚ ਆਹਮੋ ਸਾਹਮਣੇ ਹੋਣਗੇ </Sentence1><Sentence2>ਭਲਕੇ ਅਮਰੀਕੀ ਸਰਜ਼ਮੀਂ ’ਤੇ ਪਲੇਠੇ ਟੀ-20 ਮੁਕਾਬਲੇ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਤੇ ਵੈਸਟ ਇੰਡੀਜ਼ ਆਹਮੋ ਸਾਹਮਣੇ ਹੋਣਗੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0463"><Sentence1>ਪਿਛਲੇ ਸਾਲ ਭਾਰਤ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਵੀ ਇਥੇ ਨਤਮਸਤਕ ਹੋਏ ਸਨ </Sentence1><Sentence2>ਭਾਰਤ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਵੀ ਪਿਛਲੇ ਸਾਲ ਇਥੇ ਨਤਮਸਤਕ ਹੋਏ ਸਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0464"><Sentence1>ਉਹ ਭਾਰਤ ਪੁੱਜਾ ਅਤੇ  ਇੱਥੇ ਐਸ.ਐਸ.ਪੀ. ਕਪੂਰਥਲਾ ਨੂੰ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਦਿੱਤੀ।</Sentence1><Sentence2>ਭਾਰਤ ਪੁੱਜ ਕੇ ਉਸਨੇ ਐਸ.ਐਸ.ਪੀ. ਕਪੂਰਥਲਾ ਨੂੰ ਸ਼ਿਕਾਇਤ ਦਿੱਤੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0465"><Sentence1> ਸੂਬਾ ਦਾ ਜੋ ਵੀ ਨਕਾਰਿਆ ਹੋਇਆ ਆਗੂ ਹੈ, ਉਹ ‘ਆਪ’ ਵਿੱਚ ਚਲਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਤੋਂ ਸਾਫ਼ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ‘ਆਪ’ ਸਾਰੇ ਕੂੜੇ ਨੂੰ ਸਾਂਭਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਭਾਰਤੀ ਹਾਕੀ ਟੀਮ ਦੀ ਸਾਬਕਾ ਕਪਤਾਨ ਰਾਜਬੀਰ ਕੌਰ ਦੇ ਆਮ ਆਦਮੀ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਦੀ ਸਜ਼ਾ ਉਸ ਦੇ ਐਸ.ਪੀ. ਪਤੀ ਗੁਰਮੇਲ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਮਿਲੀ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0466"><Sentence1>ਸਾਬਕਾ ਕੌਮਾਂਤਰੀ  ਪਹਿਲਵਾਨ ਅਤੇ ਸਾਬਕਾ ਡੀ.ਐਸ.ਪੀ. ਜਗਦੀਸ਼ ਭੋਲਾ ਸਮੇਤ ਦਰਜਨ ਹੋਰਨਾਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਇੱਥੇ ਥਾਣਾ ਅਰਬਨ ਅਸਟੇਟ ਵਿੱਚ ਦਰਜ ਨਸ਼ਾ ਤਸਕਰੀ ਦੇ ਕੇਸ ਦੀ ਅੱਜ ਇੱਥੇ ਪੇਸ਼ੀ ਹੋਈ।</Sentence1><Sentence2>ਭੋਲਾ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਦੂਜੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦੀ ਅਦਾਲਤ ਵਿੱਚ ਲਿਜਾਏ ਜਾਣ ਦੀ  ਗੱਲ ਆਖੀ  ਜਾ ਰਹੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0467"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮਜ਼ਦੂਰਾਂ ਨੇ ਪਲੇਟਾਂ ਲੱਦਦਿਆਂ ਦੇਖ ਲਿਆ ਅਤੇ ਰੌਲਾ ਪੈਣ ’ਤੇ ਚੋਰ ਮੌਕੇ ਤੋਂ ਫ਼ਰਾਰ ਹੋ ਗਏ। ਸ਼ਟਰਿੰਗ ਵਿੱਚੋਂ ਕਰੀਬ 44 ਪਲੇਟਾਂ ਘੱਟ ਸਨ। </Sentence1><Sentence2>ਮਜ਼ਦੂਰਾ ਨੇ ਚੋਰਾਂ ਨੂ ਪਲੇਟਾਂ ਲੈ ਜਾਂਦਿਆ ਵੇਖ ਲੇਯਾ ਅਤੇ ਰੋਲਾ ਪੈਣ ਮਗਰੋ ਚੋਰ ਮੌਕੇ ਤੋ ਫਰਾਰ ਹੋ ਗਏ, ਸ਼ਟਰਿੰਗ ਵਿੱਚੋਂ ਕੁਲ 44 ਪਲੇਟਾਂ ਘੱਟ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0468"><Sentence1>ਸਮੁੱਚਾ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਹਵਾਈ ਅੱਡੇ ਵਾਂਗ ਹੋਵੇਗਾ, ਜਿਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਮਾਲ, ਰੈਸਟੋਰੈਂਟ, ਕੈਫੇ ਤੇ ਹੋਰ ਸਹੂਲਤਾਂ ਹੋਣਗੀਆਂ। </Sentence1><Sentence2>ਮਜਬੂਰੀਵੱਸ ਪਹਿਲੀ ਕਲਾਸ ਤੋਂ ਲੈ ਕੇ ਪੰਜਵੀਂ ਕਲਾਸ ਤੱਕ ਦੇ 100 ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਪਿੰਡ ਦੇ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਦੇ ਇੱਕੋ ਹਾਲ ਵਿੱਚ ਇਕੱਠੇ ਬੈਠ ਕੇ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0469"><Sentence1>ਇਨ੍ਹਾਂ ਲੈਕਚਰਾਰਾਂ ਨੂੰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਮਨਪਸੰਦ ਸਟੇਸ਼ਨ ਵੀ ਅਲਾਟ ਕੀਤੇ ਗਏ। </Sentence1><Sentence2>ਮਨਪਸੰਦ ਸ੍ਤਾਤਿਓਂ ਵੀ ਅਲਾਟ ਕੀਤੇ ਗਏ ਨੇ ਇਨਾ ਲੈਕਚਰਾਰਾਂ ਨੂੰ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0470"><Sentence1>ਸਤਲੁਜ ਦਰਿਆ ਵਿੱਚ ਮੂਰਤੀ ਤਾਰਨ ਲਈ ਗਏ ਸ਼ੇਰਪੁਰ ਮਾਰਕੀਟ ਦੇ ਦੋ ਨੌਜਵਾਨ ਡੁੱਬ ਗਏ। </Sentence1><Sentence2>ਮ੍ਰਿਤਕ ਦੀ ਪਛਾਣ  ਕੁਮਾਰ  ਵਜੋਂ ਹੋਈ ਹੈ। ਲਾਪਤਾ ਨੌਜਵਾਨ ਦੀ ਪਛਾਣ ਧਰਮਿੰਦਰ ਵਜੋਂ ਹੋਈ ਹੈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0471"><Sentence1>ਨਵੇਂ ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਤਿੰਨ ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਮਲੇਰਕੋਟਲਾ, ਅਮਰਗੜ੍ਹ ਅਤੇ ਜਲਾਲਾਬਾਦ ਵਿੱਚ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਦੀ ਕੋਈ ਅਸਾਮੀ ਪ੍ਰਵਾਨਿਤ ਹੀ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਗਈ। </Sentence1><Sentence2>ਮਲੇਰਕੋਟਲਾ, ਅਮਰਗੜ੍ਹ ਅਤੇ ਜਲਾਲਾਬਾਦ ਵਿੱਚ ਨਵੇਂ ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਤਿੰਨ ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਵਿੱਚ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਦੀ ਕੋਈ ਅਸਾਮੀ ਪ੍ਰਵਾਨਿਤ ਹੀ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਗਈ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0472"><Sentence1>ਟਾਸਕ ਫੋਰਸ ਵਿੱਚ ਮਾਹਿਰਾਂ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਬਾਹਰੀ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਮਾਹਿਰਾਂ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਬਾਹਰੀ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਟਾਸਕ ਫੋਰਸ ਵਿਚ ਸ਼ਾਮਿਲ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0473"><Sentence1>ਪ੍ਰਾਪਤ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅਨੁਸਾਰ ਸਕੂਲ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਧਰਮਸ਼ਾਲਾ, ਆਰ.ਓ. ਸਿਸਟਮ, ਸ਼ਮਸ਼ਾਨਘਾਟ ਅਤੇ ਮਿਡਲ ਸਕੂਲ ਦੀ ਵੀ ਕੁਝ ਜ਼ਮੀਨ ਨੈਸ਼ਨਲ ਹਾਈਵੇਅ ਵਿੱਚ ਆ ਗਈ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਮਾਪਿਆਂ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਗੁਰਦੁਆਰੇ ਵਿੱਚ ਕਦੇ ਮਨਰੇਗਾਅਤੇ ਕਦੇ ਬਿਜਲੀ ਨਾ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਬੱਚੇ ਪੜ੍ਹ ਨਹੀਂ ਸਕਦੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0474"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੱਲੋਂ ‘ਬਾਹਰੀ ਭਜਾਓ ਤੇ ਪੰਜਾਬ ਬਚਾਓ’ ਦੇ ਨਾਅਰੇ ਲਗਾ ਕੇ ਮੀਟਿੰਗ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਮੀਟਿੰਗ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵੱਲੋਂ ‘ਬਾਹਰੀ ਭਜਾਓ ਤੇ ਪੰਜਾਬ ਬਚਾਓ’ ਦੇ ਨਾਅਰੇ ਲਗਾਏ ਗਏ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0475"><Sentence1>ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ ਦੇ ਵਿਗੜਦੇ ਹਾਲਾਤਾਂ ਤੋਂ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਮਹਿਬੂਬਾ ਨੇ ਮੋਦੀ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਮੁਲਾਕਾਤ</Sentence1><Sentence2>ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਮਹਿਬੂਬਾ ਨੇ ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ ਦੇ ਵਿਗੜਦੇ ਹਾਲਾਤਾਂ ਤੋਂ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਮੋਦੀ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਮੁਲਾਕਾਤ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0476"><Sentence1> ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ ਦਾ ਤੀਜਾ ਸਾਥੀ ਸੋਹਣ ਸਿੰਘ ਉਰਫ਼ ਕਾਕਾ ਅਜੇ ਫ਼ਰਾਰ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਜਲਦੀ ਕਾਬੂ ਕਰ ਲਿਆ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਮੁਲਜ਼ਮਾਂ ਦਾ ਤੀਜਾ ਸਾਥੀ ਸੋਹਣ ਸਿੰਘ/ਕਾਕਾ ਅਜੇ ਫ਼ਰਾਰ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਜਲਦੀ ਤੋਂ ਜਲਦੀ ਕਾਬੂ ਕਰ ਲਿਤਾ ਜਾਵੇਗਾ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0477"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਅਤੇ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਕਾਲਜ ਟੀਚਰਜ਼ ਯੂਨੀਅਨ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਡਾ. ਜਗਵੰਤ ਸਿੰਘ ਨੇ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਅਧਿਆਪਕ ਵਰਗ ਤਰੱਕੀ ਲਈ ਏਪੀਆਈ ਸਕੋਰ ਪ੍ਰਥਾ ਦੇ ਹੱਕ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਹੈ। </Sentence1><Sentence2>ਮੋਟਰਸਾਈਕਲ ਸਵਾਰ  ਦੋ ਵਿਅਕਤੀ ਪਿਸਤੌਲ ਦਿਖਾ ਕੇ 15 ਲੱਖ ਰੁਪਏ ਖੋਹ ਕੇ ਫਰਾਰ ਹੋ ਗਏ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0478"><Sentence1>ਪੰਜਾਬ ਦਾ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਬਣਨ ਦਾ ਸੁਪਨਾ ਦੇਖ ਰਹੇ ਮੌਕਾਪ੍ਰਸਤ ਤੇ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਇਹ ਸਾਜ਼ਿਸ਼ ਰਚੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਮੌਕਾਪ੍ਰਸਤ ਤੇ ਸਿੱਖ ਵਿਰੋਧੀ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਜੋ ਕਿ ਪੰਜਾਬ ਦਾ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਬਣਨ ਦਾ ਸੁਪਨਾ ਦੇਖ ਰਹੇ ਹਨ ਨੇ  ਉਨ੍ਹਾਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਇਹ ਸਾਜ਼ਿਸ਼ ਰਚੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0479"><Sentence1>ਜੇ ਅਸੀਂ ਮੁਕਤ ਹੋਣਾ ਹੈ ਤਾਂ ਇਤਿਹਾਸ ਨੂੰ ਮੁੜ ਘੋਖਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ਤੇ ਗ਼ਲਤ ਪਰੰਪਰਾਵਾਂ ਨੂੰ ਜੜ੍ਹ ਤੋਂ ਉਖੇੜਨਾ ਪਵੇਗਾ।</Sentence1><Sentence2>ਮੌਕੇ  ਡਾ. ਰੋਹਿਤ ਕੁਮਾਰ, ਪ੍ਰੋ. ਹਰਪ੍ਰੀਤ ਸਿੰਘ ਚਹਿਲ, ਡਾ. ਗੁਰਲੀਨ ਆਹਲੂਵਾਲੀਆ, ਡਾ. ਮਨਿੰਦਰ ਕੌਰ, ਪ੍ਰੋ. ਵਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ, ਗੁਰਤੇਜ ਸਿੰਘ ਤੇ ਪੁਸ਼ਪਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਮੌਜੂਦ ਸਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0480"><Sentence1>ਆਲ ਇੰਡੀਆ ਜਾਟ ਰਾਖਵਾਂਕਰਨ ਸਮਿਤੀ (ਏਆਈਜੇਏਐਸਐਸ) ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਯਸ਼ਪਾਲ ਮਲਿਕ ਨੇ ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੀ ਰੈਲੀ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਮੰਗਾਂ ਨਾ ਮੰਨੀਆਂ ਗਈਆਂ ਤਾਂ ਉਹ ਮੁੜ ਸੰਘਰਸ਼ ਦੇ ਰਾਹ ਪੈਣਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਯਸ਼ਪਾਲ ਮਲਿਕ ਜੋ ਕਿ ਆਲ ਇੰਡੀਆ ਜਾਟ ਰਾਖਵਾਂਕਰਨ ਸਮਿਤੀ (ਏਆਈਜੇਏਐਸਐਸ) ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਹਨ ਨੇ ਭਾਈਚਾਰੇ ਦੀ ਰੈਲੀ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜੇਕਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਮੰਗਾਂ ਨਾ ਮੰਨੀਆਂ ਗਈਆਂ ਤਾਂ ਉਹ ਮੁੜ ਸੰਘਰਸ਼ ਦੇ ਰਾਹ ਪੈਣਗੇ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0481"><Sentence1>ਇਨ੍ਹਾਂ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਨਵੀਂ ਦਿੱਖ ਦੇਣ ਵਾਸਤੇ ਆਈਆਰਐਸਬੀਸੀ (ਇੰਡੀਅਨ ਰੇਲਵੇ ਸਟੇਸ਼ਨ ਡਿਵਲਪਮੈਂਟ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ) ਨੂੰ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਸੌਂਪੀ ਗਈ ਹੈ, ਜੋ ਸਮੁੱਚੀ ਸਥਿਤੀ ਦਾ ਪਹਿਲਾਂ ਜਾਇਜ਼ਾ ਲਵੇਗੀ।</Sentence1><Sentence2>ਯਾਤਰੂਆਂ ਦੀ ਭੀੜ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲਣ ਲਈ ਵੱਖਰਾ ਵਿਭਾਗ ਹੋਵੇਗਾ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0482"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਿਹੜੇ ਲੋਕ 1984 ਦੀ ਸਿੱਖ ਨਸਲਕੁਸ਼ੀ ਵੇਲੇ ਬਰਬਾਦ ਹੋਏ ਸਨ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਜਾਨੀ ਤੇ ਮਾਲੀ ਹੋਏ ਨੁਕਸਾਨ ਦੀ ਭਰਪਾਈ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਦਿੱਲੀ ਸਿੱਖ ਕਤਲੇਆਮ ਦੇ ਕਾਤਲਾਂ ਨੂੰ ਸਜ਼ਾਵਾਂ ਦੇ ਕੇ ਇਨਸਾਫ਼ ਮਿਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਯੂਜੀਸੀ ਨੇ ਸਹਾਇਕ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਤੋਂ ਸੰਯੁਕਤ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਜਾਂ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਬਣਨ ਲਈ ਏਪੀਆਈ ਦੇ ਚਾਰ ਸੌ ਅੰਕ ਲਾਜ਼ਮੀ ਕੀਤੇ ਹੋਏ ਹਨ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0483"><Sentence1>ਨਵੇਂ ਫੈਸਲੇ ਅਨੁਸਾਰ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਦੇ ਤਰੱਕੀ ਲਈ ਲੋੜੀਂਦੇ ਅੰਕਾਂ ਵਿੱਚ ਗਾਈਡ ਵਜੋਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਅੰਕ ਜੋੜੇ ਨਹੀਂ ਜਾਇਆ ਕਰਨਗੇ।</Sentence1><Sentence2>ਯੂਜੀਸੀ ਨੇ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰਾਂ ਨੂੰ ਸੋਧੇ ਤਨਖਾਹ ਸਕੇਲ ਦੇਣ ਵਾਸਤੇ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਰੋਜ਼ਾ ਕੌਮੀ ਕਾਨਫਰੰਸ ਰੱਖ ਲਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0484"><Sentence1>ਸ੍ਰੀ ਸਵਾਮੀ ਨੇ ਰਜਿਸਟਰਾਰ ਆਫ਼ ਕੰਪਨੀਜ਼ ਤੋਂ ਵੀ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਮੰਗੇ ਹਨ</Sentence1><Sentence2>ਰਜਿਸਟਰਾਰ ਆਫ਼ ਕੰਪਨੀਜ਼ ਤੋਂ ਵੀ ਸ਼੍ਰੀ ਸਵਾਮੀ ਨੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਦਸਤਾਵੇਜ ਮੰਗੇ ਹਨ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0485"><Sentence1>ਸ਼ਿਵ ਸੈਨਾ ਦੇ ਵਰਕਰ ਰਮੀਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਸੋਸ਼ਲ ਮੀਡੀਆ ’ਤੇ ਸਿੱਖ ਧਰਮ ਦੇ ਮੋਢੀ ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਦੀਆਂ ਫੋਟੋਆਂ ਨਾਲ ਛੇੜਛਾੜ ਕਰਦਿਆਂ ਭੱਦੀ ਸ਼ਬਦਾਵਲੀ ਵਰਤਣ ’ਤੇ ਸਖ਼ਤ ਕਾਨੂੰਨੀ ਕਾਰਵਾਈ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਰਮੀਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਜੋ ਕਿ ਸ਼ਿਵ ਸੈਨਾ ਦੇ ਵਰਕਰ ਹਨ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਸਿੱਖ ਧਰਮ ਦੇ ਮੋਢੀ ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਦੀਆਂ ਫੋਟੋਆਂ ਨਾਲ ਸੋਸ਼ਲ ਮੀਡੀਆ ’ਤੇ ਛੇੜਛਾੜ ਕਰਦਿਆਂ ਭੱਦੀ ਸ਼ਬਦਾਵਲੀ ਵਰਤਣ ’ਤੇ ਸਖ਼ਤ ਕਾਨੂੰਨੀ ਕਾਰਵਾਈ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0486"><Sentence1>ਉਨ੍ਹਾਂ ਹਾਜ਼ਰ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਨੂੰ ਵਾਤਾਵਰਨ ਨੂੰ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਵੱਧ ਤੋਂ ਵੱਧ ਰੁੱਖ ਲਗਾਉਣ, ਬੇਟੀ ਪੜ੍ਹਾਓ ਬੇਟੀ ਬਚਾਓ ਮੁਹਿੰਮ ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਪਾਉਣ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕੀਤਾ। ਸਮਾਗਮ ਦੇ ਅੰਤ ’ਚ ਬੀਬੀ ਪੰਨੂ ਤੇ ਬੀਬੀ ਭਮਾਰਸੀ ਨੂੰ ਸਿਰੋਪਾ ਪਾ ਕੇ ਸਨਮਾਨਿਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।</Sentence1><Sentence2>ਰਵਾਇਤੀ ਪਾਰਟੀਆਂ ਕਾਂਗਰਸ ਅਤੇ ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਦੇ ਆਗੂਆਂ ਵੱਲੋਂ ਤਾਂ ਆਪਣੇ ਵੱਡੇ ਆਗੂਆਂ ਕੈਪਟਨ ਅਮਰਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਅਤੇ ਬਾਦਲ ਪਰਿਵਾਰ ਦੀਆਂ ਤਸਵੀਰਾਂ ਚਮਕਾਈਆਂ ਜਾ ਰਹੀਆਂ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0487"><Sentence1>ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਦੇ ਮੁੱਖ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਕ ਦਾ ਚਾਰਜ ਰਾਜਪਾਲ ਪੰਜਾਬ ਕੋਲ ਹੀ ਰਹੇਗਾ </Sentence1><Sentence2>ਰਾਜਪਾਲ ਪੰਜਾਬ ਕੋਲ ਹੀ ਰਹੇਗਾ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਦੇ ਮੁੱਖ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਕ ਦਾ ਚਾਰਜ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0488"><Sentence1>ਮੌਜੂਦਾ ਕੌਂਸਲ ਪ੍ਰਧਾਨ ਵਲੋਂ ਕੁਝ ਪੱਤਰਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਗੱਲਬਾਤ ਦੀ ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਲੀਕ ਹੋਣ ’ਤੇ ਇਸ ਗੱਲ ਦਾ ਖ਼ੁਲਾਸਾ ਹੋਇਆ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਰਿਕਾਰਡਿੰਗ ਵਟਸ ਐਪ ‘ਤੇ ਫੈਲਣ ਕਾਰਨ ਸ਼ਹਿਰ ਵਿਚ ਚਰਚਾ ਛਿੜ ਪਈ ਹੈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0489"><Sentence1>ਭਾਰਤ ਦੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਸਟਾਰ ਪੀ. ਵੀ. ਸਿੰਧੂ ਨੇ ਰੀਓ ਉਲੰਪਿਕ ਵਿਚ ਚਾਂਦੀ ਦਾ ਤਗਮਾ ਜਿੱਤ ਕੇ ਇਤਹਾਸ ਰਚ ਦਿੱਤਾ ਹੈ | </Sentence1><Sentence2>ਰੀਓ ਉਲੰਪਿਕ ਵਿਚ ਪੀ. ਵੀ. ਸਿੰਧੂ ਜੋ ਕਿ ਭਾਰਤ ਦੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਸਟਾਰ ਨੇ ਚਾਂਦੀ ਦਾ ਤਗਮਾ ਜਿੱਤ ਕੇ ਇਤਹਾਸ ਰਚ ਦਿੱਤਾ ਹੈ | </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0490"><Sentence1>ਜੈਸ਼ਾ ਨੇ ਰੀਓ ਓਲੰਪਿਕ ਵਿੱਚ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਦੀ ਮੈਰਾਥਨ ਵਿੱਚ ਭਾਗ ਲਿਆ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਰੀਓ ਓਲੰਪਿਕ ਵਿੱਚ ਜੈਸ਼ਾ ਨੇ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਦੀ ਮੈਰਾਥਨ ਵਿੱਚ ਭਾਗ ਲਿਆ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0491"><Sentence1>ਬੀਤੀ ਰਾਤ ਧੂੰਆਂ ਚਿਤਾਵਨੀ ਯੰਤਰਾਂ ਦਾ ਚਾਲੂ ਨਾ ਹੋਣਾ ਅਤੇ ਰੈਨੋਵੇਸ਼ਨ ਵੇਲੇ ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਪ੍ਰਬੰਧਾਂ ਨੂੰ ਅਣਗੌਲਿਆਂ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਨੇ ਕਈ ਸਵਾਲ ਖੜ੍ਹੇ ਕੀਤੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਰੈਨੋਵੇਸ਼ਨ ਵੇਲੇ ਅੱਗ ਬੁਝਾਊ ਪ੍ਰਬੰਧਾਂ ਨੂੰ ਅਣਗੌਲਿਆਂ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਅਤੇ ਧੂੰਆਂ ਚਿਤਾਵਨੀ ਯੰਤਰਾਂ ਦਾ ਬੀਤੀ ਰਾਤ ਚਾਲੂ ਨਾ ਹੋਣਾ ਨੇ ਕਈ ਸਵਾਲ ਖੜ੍ਹੇ ਕੀਤੇ ਹਨ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0492"><Sentence1>ਪਿੰਡ ਦੇ ਸਰਪੰਚ ਮੇਲਾ ਰਾਮ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਜੋ ਪੈਸਾ ਪੰਚਾਇਤ ਨੂੰ ਜਾਰੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ, ਉਸ ਨਾਲ ਲੋੜੀਂਦੀ ਪੂਰੀ ਜ਼ਮੀਨ ਨਹੀਂ ਖਰੀਦੀ ਜਾ ਸਕਦੀ। ਸਰਕਾਰ ਦੀਆਂ ਹਦਾਇਤਾਂ ਮੁਤਾਬਿਕ ਜ਼ਮੀਨ ਸਰਕਾਰੀ ਰੇਟ ’ਤੇ ਖਰੀਦੀ ਜਾਣੀ ਹੈ ਪਰ ਜ਼ਮੀਨ ਦੇ ਮਾਲਕ ਵੱਧ ਭਾਅ ਮੰਗਦੇ ਹਨ।</Sentence1><Sentence2>ਰੋਸ ਵਜੋਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਜਥੇਬੰਦੀਆਂ ਆਲ ਇੰਡੀਆ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ (ਆਇਸਾ) ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਿੱਚ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੇ ਸੜਕ ’ਤੇ ਜਾਮ ਲਾ ਕੇ ਨਾਅਰੇਬਾਜ਼ੀ ਕੀਤੀ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0493"><Sentence1> ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਅਹੁਦੇ ਤੋਂ ਹਟਾਉਣ ਕਰਕੇ ਰੋਹ ਵਿੱਚ ਆਏ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਅਤੇ ਦੁਰਗੇਸ਼ ਪਾਠਕ ਖਿਲਾਫ਼ ਨਾਅਰੇਬਾਜ਼ੀ ਕੀਤੀ ਗਈ।</Sentence1><Sentence2>ਰੋਹ ਵਿਚ ਆਏ ਹਮਾਇਤੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਸੁੱਚਾ ਸਿੰਘ ਛੋਟੇਪੁਰ ਨੂੰ ਅਹੁਦੇ ਤੋਂ ਹਟਾਉਣ ਕਰਕੇ ਅਰਵਿੰਦ ਕੇਜਰੀਵਾਲ ਅਤੇ ਦੁਰਗੇਸ਼ ਪਾਠਕ ਖਿਲਾਫ਼ ਨਾਅਰੇਬਾਜ਼ੀ ਕੀਤੀ ਗਈ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0494"><Sentence1> ਜੈਸ਼ਾ ਵੱਲੋਂ ਲਾਏ ਦੋਸ਼ਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਲਈ ਕਮੇਟੀ ਦਾ ਗਠਨ ਲੰਘੇ ਮੰਗਲਵਾਰ ਨੂੰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ</Sentence1><Sentence2>ਲੰਘੇ ਮੰਗਲਵਾਰ ਨੂੰ ਜੈਸ਼ਾ ਵੱਲੋਂ ਲਾਏ ਦੋਸ਼ਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਲਈ ਕਮੇਟੀ ਦਾ ਗਠਨ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0495"><Sentence1> ਲੁਟੇਰੇ ਲਾਇਸੈਂਸੀ 12 ਬੋਰ ਦੀ ਰਾਈਫਲ ਤੇ ਹੋਰ ਕੀਮਤੀ ਸਾਮਾਨ ਲੈ ਗਏ। </Sentence1><Sentence2>ਲਾਇਸੈਂਸੀ 12 ਬੋਰ ਦੀ ਰਾਈਫਲ ਤੇ ਹੋਰ ਕੀਮਤੀ ਸਾਮਾਨ ਲੁਟੇਰੇ ਲੈ ਗਏ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0496"><Sentence1> ਇਸ ਸਮੇਂ ਕਾਲਜ ਕਾਡਰ ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨਜ਼ ਦੀਆਂ ਕੁੱਲ ਮਨਜ਼ੂਰਸ਼ੁਦਾ 96 ਅਸਾਮੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਸਿਰਫ਼ 23 ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਮੌਜੂਦ ਹਨ। </Sentence1><Sentence2>ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨਜ਼ ਦੀਆਂ ਇਸ ਸਮੇਂ ਕਾਲਜ ਕਾਡਰ ਵਿਚ ਕੁੱਲ ਮਨਜ਼ੂਰਸ਼ੁਦਾ 96 ਅਸਾਮੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਸਿਰਫ਼ 23 ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀਅਨ ਮੌਜੂਦ ਹਨ। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0497"><Sentence1>ਪਿੰਡ ਸ਼ਰੀਂਹਪੁਰ ਦੇ ਇਕ ਘਰ ਵਿੱਚ ਲੁਟੇਰਿਆਂ ਨੇ ਬੀਐਸਐਫ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਕਮਾਂਡਰ ਦਾ ਕਤਲ ਕਰ ਦਿੱਤਾ</Sentence1><Sentence2>ਲੁਟੇਰਿਆਂ ਨੇ ਪਿੰਡ ਸ਼ਰੀਂਹਪੁਰ ਦੇ ਇਕ ਘਰ ਵਿੱਚ ਸਾਬਕਾ ਕਮਾਂਡਰ ਦਾ ਕਤਲ ਕਰ ਦਿਤਾ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0498"><Sentence1>ਇਹ ਵਰਕਸ਼ਾਪ ਕਾਲਜ ਦੇ ਕੰਪਿਊਟਰ ਸਾਇੰਸ ਅਤੇ ਆਈਟੀ ਵਿਭਾਗ ਵੱਲੋਂ ਸਾਇੰਸ ਅਤੇ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਪਾਰਕ ਲੁਧਿਆਣਾ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ ਲਾਈ ਗਈ ਹੈ।</Sentence1><Sentence2>ਲੁਧਿਆਣਾ ਦੇ ਕੁੰਦਨ ਲਾਲ ਅਤੇ ਆਰ.ਕੇ. ਪਰਮਾਰ ਨੇ ਆਪਣੇ ਭਾਸ਼ਣ ਵਿੱਚ ਐਂਟਰਪ੍ਰਨਿਉਰਸ਼ਿਪ ਦੀ ਲੋੜ ਅਤੇ ਇਸ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਪੱਖਾਂ ’ਤੇ ਚਾਨਣਾ ਪਾਇਆ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0499"><Sentence1>ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰਕ ਮੈਂਬਰਾਂ ਨੂੰ ਰਾਹਤ ਦੇਣ ਲਈ ਲੋੜੀਂਦੀ ਪੜਤਾਲ ਰਿਪੋਰਟ ਤੁਰੰਤ ਭੇਜੀ ਜਾਵੇ </Sentence1><Sentence2>ਲੋੜੀਂਦੀ ਪੜਤਾਲ ਰਿਪੋਰਟ ਪਾਲ ਸਿੰਘ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰਕ ਮੈਂਬਰਾਂ ਨੂੰ ਰਾਹਤ ਦੇਣ ਲਈ ਤੁਰੰਤ ਭੇਜੀ ਜਾਵੇ </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_PUN0500"><Sentence1> ਵੇਰਵਿਆਂ ਅਨੁਸਾਰ ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ ਵਲੋਂ ਜਦੋਂ ਨਵੀਆਂ 250 ਬੱਸਾਂ ਦੀ ਖਰੀਦ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ ਤਾਂ ਉਦੋਂ ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਸੁਖਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦੀ ਡਿਪੂਆਂ ਨੂੰ ਵੰਡ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਸੀ।</Sentence1><Sentence2>ਵੇਰਵਿਆਂ ਅਨੁਸਾਰ ਜਦੋਂ ਨਵੀਆਂ 250 ਬੱਸਾਂ ਦੀ ਖਰੀਦ ਪੀ.ਆਰ.ਟੀ.ਸੀ ਵਲੋਂ  ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ ਤਾਂ ਉਦੋਂ ਨਵੀਆਂ ਬੱਸਾਂ ਦੀ ਡਿਪੂਆਂ ਨੂੰ ਵੰਡ ਉਪ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਸੁਖਬੀਰ ਸਿੰਘ ਬਾਦਲ ਨੇ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਸੀ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase></Corpus></Data>