<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><Data name="AmritaCEN_DPIL.HIN.TEST.TASK1" version="1.0"><Corpus domain="NEWS"><Language>Hindi</Language><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0001"><Sentence1>जानकारी के मुताबिक जंगलों में पन्द्रह् फरवरी से फायर सीजन शुरू होता है। </Sentence1><Sentence2>आमतौर पर यहां के जंगलों में 'फायर सीजन' पन्द्रह  फरवरी से शुरू होता है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0002"><Sentence1> 20.1 MM बारिश के कारण सड़कों पर 4 फीट तक पानी जमा हो गया था।</Sentence1><Sentence2>प्रिंस खलीफा जो की बिन मांझी की खबर पढ़ने के बाद बेहद परेशान थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0003"><Sentence1> 20.1 MM बारिश के कारण सड़कों पर 4 फीट तक पानी जमा हो गया था।</Sentence1><Sentence2>सड़कों पर 4 फीट तक पानी जमा हो गया था जिसका कारण था 20.1 MM बारिश|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0004"><Sentence1> DNA टेस्ट से भी रेप की पुष्टि हो चुकी थी।</Sentence1><Sentence2>आरोपी  रेप करने के बाद करीब एक साल तक फरार रहा था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0005"><Sentence1> आंतें तक बाहर निकल आई थी| </Sentence1><Sentence2>उन्होंने सीबीआई और प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को एक पत्र लिखा है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0006"><Sentence1> आंतें तक बाहर निकल आई थी| </Sentence1><Sentence2>उसकी आंत बाहर निकली हुई थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0007"><Sentence1> आरोपियों ने लाठी से भी पीड़िता पर हमला किया, जिससे उसके हाथ में फ्रैक्चर हो गया।</Sentence1><Sentence2>महिला का पृथ्वीपुर अस्पताल में रात को करीब 11 बजे  मेडिकल हुआ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0008"><Sentence1> आरोपियों में से एक युवक रेलवे कर्मचारी है|</Sentence1><Sentence2> पीटा एक्ट में आरोपियों के खिलाफ कार्रवाई की गई है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0009"><Sentence1> इस घटनासे मारे गए लोगों में  23 पुरुष, 15 महिलाएं और 20 बच्चे थे। </Sentence1><Sentence2>गोधरा में साबरमती एक्सप्रेस की बोगी नंबर S-6 में आग लगने से  23 पुरुष, 15 महिलाएं और 20 बच्चे मारे गये थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0010"><Sentence1> इस घटनासे मारे गए लोगों में  23 पुरुष, 15 महिलाएं और 20 बच्चे थे। </Sentence1><Sentence2>नानावती कमीशन  ने दो हज़ार आठ में रिपोर्ट सरकार को सौंपी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0011"><Sentence1> इस पूरी घटना की किसी यात्री ने वीडियो रिकॉर्डिंग कर ली और बाद में जीआरपी के एसपी अवधेश गोस्वामी को भेज दी</Sentence1><Sentence2>जीआरपी थाना प्रभारी का कहना है कि हरनारायण उस बच्चे को थाने तक लेकर हे नही आया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0012"><Sentence1> इसमें लिक्विड प्रोपल्शन टि्वन इंजन लगे हैं। </Sentence1><Sentence2>एडवांस टेक्नोलॉजी वाली पृथ्वी-दो मिसाइल में दो इंजन लगाए गए हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0013"><Sentence1> इसमें लिक्विड प्रोपल्शन टि्वन इंजन लगे हैं। </Sentence1><Sentence2>पाक को दिया मुंहतोड़ जवाब</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0014"><Sentence1> इसी दौरान एक युवक मौके से भागने की फिराक में था, अड्डे के बाहर तैनात सिपाही ने उसे धर दबोचा। </Sentence1><Sentence2>अड्डा संचालित करने वाली महिला दलाल 1000 से 1500 रुपए युवतियों की सप्लाई का और 500-500 रुपए कमरे का किराया वसूलती थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0015"><Sentence1> इसी वजह से ईडी ने स्पेशल कोर्ट में अर्जी दी थी।</Sentence1><Sentence2>ईडी ने इन्ही कारणों से स्पेशल कोर्ट में अर्जी दी थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0016"><Sentence1> इसी वजह से ईडी ने स्पेशल कोर्ट में अर्जी दी थी।</Sentence1><Sentence2>माल्या को भगोड़ा घोषित करने की अर्जी ईडी ने ही दी थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0017"><Sentence1> उसकी घोषणा आसपास के गांवों में भी पहुंची, तो रायपुरा के पड़ोसी गांव दोहई का 18 साल लड़का मानवेंद्र सिंह राजावत ने अपनी टोली के साथ यहां आकर मटकी फोड़ दी।</Sentence1><Sentence2> इस वाकए से आयोजनकर्ता भौंचका हो गया और अपनी बेटी की शादी कराने वाली बात से मुकर गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0018"><Sentence1> कई बार नोटिस दिए जाने के बावजूद माल्या ईडी अधिकारियों के सामने पेश नहीं हुए हैं।</Sentence1><Sentence2> नॉन बेलेबल वारंट भी जारी किया जा चूका है माल्या के खिलाफ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0019"><Sentence1> कई बार नोटिस दिए जाने के बावजूद माल्या ईडी अधिकारियों के सामने पेश नहीं हुए हैं।</Sentence1><Sentence2>माल्या ईडी अधिकारियों के सामने कई बार नोटिस दिए जाने के बावजूद भी पेश नहीं हुए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0020"><Sentence1> कांग्रेस वाइस प्रेसिडेंट ने मंगलवार को कहा, ''टारगेट बनने से खुश हूं।"</Sentence1><Sentence2>कांग्रेस उपाध्यक्ष राहुल गांधी ने मंगलवार को कहा, '' टारगेट बनने से खुश हूं।"</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0021"><Sentence1> कांग्रेस वाइस प्रेसिडेंट ने मंगलवार को कहा, ''टारगेट बनने से खुश हूं।"</Sentence1><Sentence2>किरीट सोमैया ने कहा कि हैलीकॉप्टर घोटाला कांग्रेस अध्यक्षा के नेतृत्व में हुआ है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0022"><Sentence1> कुछ समय पहले ही वह जमानत पर जेल से बाहर आया था।</Sentence1><Sentence2>जीआरपी के सिपाही ने यह शर्मसार करने वाली घटना  रेलवे प्लेटफॉर्म पर की।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0023"><Sentence1> जेएनयू के हॉस्टल और मेस में चलता है सेक्स रैकेट :रिपोर्ट्</Sentence1><Sentence2>जेएनयू को संगठित सेक्स का अड्डा बताया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0024"><Sentence1> जेएनयू के हॉस्टल और मेस में चलता है सेक्स रैकेट :रिपोर्ट्</Sentence1><Sentence2>रिपोर्ट में बताया कि जेएनयू हॉस्टल के मेसों में सेक्स वर्कर्स का काम करना एक आम बात है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0025"><Sentence1> तब आयोजन कराने वाले ने सोचा कि अब ये मटकी फूट नहीं पाएगी और बेटी की शादी का एलान कर दिया।</Sentence1><Sentence2> उसकी घोषणा मिलते ही रायपुरा के पड़ोसी गांव का 18 साल लड़का मानवेंद्र सिंह राजावत ने अपनी टोली के साथ यहां आकर मटकी फोड़ दी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0026"><Sentence1> तब तक बदमाशों ने एक कमरे का दरवाजा खोल लिया था, लेकिन लोगों को आता देखकर भाग खड़े हुए|</Sentence1><Sentence2>पुलिस व् किसानो ने पैरों के निशान की मदद से उनका पीछा किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0027"><Sentence1> पवार 2005 से 2008 तक बीसीसीआई के चेयरमैन रहे और 2010 में आईसीसी के प्रेसिडेंट बने।</Sentence1><Sentence2>2005 से 2008 तक पवार बीसीसीआई के चेयरमैन रहे और 2010 में आईसीसी के प्रेसिडेंट बने।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0028"><Sentence1> पवार 2005 से 2008 तक बीसीसीआई के चेयरमैन रहे और 2010 में आईसीसी के प्रेसिडेंट बने।</Sentence1><Sentence2>चौथी बार 1993 में उन्‍होंने सीएम के पद शपथ ली।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0029"><Sentence1> पवार नेशनल कांग्रेस पार्टी के प्रेसिडेंट हैं।</Sentence1><Sentence2>आरोपी घटना के बाद खुद को गोली मारकर घायल कर लिया और झांसी के अस्पताल में जाकर भर्ती हो गया, ताकि वह काउंटर केस बना सके।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0030"><Sentence1> पवार नेशनल कांग्रेस पार्टी के प्रेसिडेंट हैं।</Sentence1><Sentence2>नेशनल कांग्रेस पार्टी के अब पवार प्रेसिडेंट हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0031"><Sentence1> पाक ने उसे एबटाबाद में आलीशान कोठी में रखा </Sentence1><Sentence2> ओसामा बिन लादेन   को एबटाबाद में आलीशान कोठी में नजरबंद कर के रखा. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0032"><Sentence1> पाक ने उसे एबटाबाद में आलीशान कोठी में रखा </Sentence1><Sentence2>ओसामा बिन लादेन पाकिस्तान और अमेरिका की डील की वजह से मारा गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0033"><Sentence1> पीसीए ने भारत को हत्या के आरोप में अरेस्ट मरीन को रिहा करने को कहा</Sentence1><Sentence2>पीसीए ने  गिरोने को रिहा करने के लिए भारत को आदेश दिया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0034"><Sentence1> पीसीए ने भारत को हत्या के आरोप में अरेस्ट मरीन को रिहा करने को कहा</Sentence1><Sentence2>भारत ने दूसरे मरीन  को वापस भेजने से इनकार दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0035"><Sentence1> पुलिस को कुछ दिन से यहां लड़कियां सप्लाई की शिकायते मिल रही थी।</Sentence1><Sentence2>पुलिस ने योजना बनाकर रविवार को महिला के घर पर धावा बोल दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0036"><Sentence1> बच्ची के हालात जानकर मां रोने लगी, पिता दिलीप भाटी भी घबरा गए और सीधे पुलिस स्टेशन पहुंचे। </Sentence1><Sentence2>पूछताछ करने पर पता चला की यह लता पहली करतूत नहीं है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0037"><Sentence1> बेहोश होने के बाद सिपाही ने उसे उठाकर जोर से प्लेटफॉर्म पर पटक दिया।</Sentence1><Sentence2>बचे के होश में ना आने पर सिपाही ने तौलिये में उसकी गर्दन फंसाई और घसीटता हुआ उसे थाने तक ले गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0038"><Sentence1> माल्या ने लिखा है कि वो नहीं चाहते कि उनके नाम और रेप्युटेशन पर और कीचड़ उछाला जाए। </Sentence1><Sentence2> माल्या ने लिखा है कि वह नहीं चाहते कि उनके नाम तथा प्रतिष्ठा पर और कीचड उछाला जाए</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0039"><Sentence1> माल्या ने लिखा है कि वो नहीं चाहते कि उनके नाम और रेप्युटेशन पर और कीचड़ उछाला जाए। </Sentence1><Sentence2>'हाल में हुई घटनाएं ये संकेत देती हैं कि मेरे साथ इंसाफ नहीं होगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0040"><Sentence1> मीडिया रिपोर्ट्स में ये जानकारी नहीं है कि फाइनेंशियल मदद के तौर पर कितना अमाउंट दिया गया है।</Sentence1><Sentence2> फाइनेंशियल मदद के तौर पर कितना अमाउंट दिया गया है  इसकी जानकारी मीडिया रिपोर्ट्स में नहीं है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0041"><Sentence1> मीडिया रिपोर्ट्स में ये जानकारी नहीं है कि फाइनेंशियल मदद के तौर पर कितना अमाउंट दिया गया है।</Sentence1><Sentence2>पत्नी की डेड बॉडी ले जाने के लिए एंबुलेंस की मदद मांगने पर सरकारी अस्पताल ने मना कर दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0042"><Sentence1> मैं इस मुद्दे पर ऋतिक का सपोर्ट करती हूं।</Sentence1><Sentence2> मैं इस मुद्दे पर ऋतिक का समर्थन  करती  हूं।'' </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0043"><Sentence1> मैं इस मुद्दे पर ऋतिक का सपोर्ट करती हूं।</Sentence1><Sentence2>सुज़ैन ने अपने एक्स हसबेंड के सपोर्ट में एक ट्वीट किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0044"><Sentence1> युवती का पिता मुकरा तो दोहई गांव में ही पंचायत बुलाई गई, पंचायत बमुश्किल मटकी फोड़ने वाले युवक और उसके पिता को समझा सकी।</Sentence1><Sentence2> किरणबाला नागर जो की एक स्कूल प्रिंसीपल की करतूत कैमरे में कैद हो गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0045"><Sentence1> रात को दो बजे कुत्तों के भौंकने पर दोनों सेल्समैन उठे।</Sentence1><Sentence2> डरकर दोनों सेल्समैन पास के ही एक खेत में भाग खड़े हुए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0046"><Sentence1> रेप के मामले में वह पीड़िता से समझौते का दवाब बनाने लगा।</Sentence1><Sentence2>उल्लेखनीय है कि कुंवरलाल ने 5 अक्टूबर, 2014 को पीड़िता के घर में घुसकर रेप किया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0047"><Sentence1> रेप के मामले में वह पीड़िता से समझौते का दवाब बनाने लगा।</Sentence1><Sentence2>वह पीड़िता से रेप के मामले में समझौते का दवाब बनाने लगा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0048"><Sentence1> लादेन  एबटाबाद शहर में पाकिस्तान के सैन्य प्रशिक्षण स्कूल के नजदीक स्थित अपने परिसर में मारा गया था।</Sentence1><Sentence2>पाक सेना के प्रशिक्षण स्कूल के समीप एबटाबाद टाउन में किए गए  अमेरिकी हमले में लादेन मारा गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0049"><Sentence1> लादेन  एबटाबाद शहर में पाकिस्तान के सैन्य प्रशिक्षण स्कूल के नजदीक स्थित अपने परिसर में मारा गया था।</Sentence1><Sentence2>पाकिस्तान के तत्कालीन सेना प्रमुख व आइएसआइ प्रमुख ने अमेरिका के साथ उसका सौदा किया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0050"><Sentence1> वहां के डॉक्टरों ने भारत के ही कुछ एक्सपर्ट्स के पास जाने को कहा। </Sentence1><Sentence2>36 बार रेडिएशन का ट्रीटमेंट लेना था वो भी एग्रीकल्चर मिनिस्टर रहने के दौरान जो की बहुत दर्दनाक अनुभव था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0051"><Sentence1> वहां के डॉक्टरों ने भारत के ही कुछ एक्सपर्ट्स के पास जाने को कहा। </Sentence1><Sentence2>भारत के हे कुछ एक्सपर्ट्स के पास जाने की सलाह दी थी वहा के डॉक्टर्स ने|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0052"><Sentence1> विवाद के बीच लीक हुई कंगना और रितिक की ये हॉट फोटो|</Sentence1><Sentence2> 25 अप्रैल को हुईआचार समिती  ने माल्या  को  7 दिन का अवकाश  दिया था. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0053"><Sentence1> विवाद के बीच लीक हुई कंगना और रितिक की ये हॉट फोटो|</Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना की लीक हुई हॉट फोटो, वकील ने पूछा- रिश्ते पर्सनल थे या प्रोफेशनल</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0054"><Sentence1> वे 2 मार्च को देश छोड़कर जा चुके हैं।</Sentence1><Sentence2> देश छोड़कर वे 2 मार्च को गये थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0055"><Sentence1> वे 2 मार्च को देश छोड़कर जा चुके हैं।</Sentence1><Sentence2> प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग एक्ट (पीएमएलए) से जुड़े एक मामले में माल्या को भगोड़ा करार दिया जा चुका है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0056"><Sentence1> शाम को दोनों का एक साथ अंतिम संस्कार किया गया।</Sentence1><Sentence2>जब निशा से रविवार की शाम को बात करने की कोशिश की तो उसकी मम्मी ने कहा कि निशा को जहरीले कीड़े ने काट लिया हैं और वह हस्पताल में दाखिल हैं, माता विचलित हो गईं एवं खाना नहीं खाया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0057"><Sentence1> साथ-साथ सोना और किस्से-कहानियों का क्रम उनके बीच चलता ही रहता था।</Sentence1><Sentence2>विद्यालय के स्टाफ व अन्य लड़कियों की वह हंसमुख स्वभाव होने के कारण चहेती थी|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0058"><Sentence1> सोमवार को उन्हें कोर्ट में पेश किया गया, जहां उनकी जमानत खारिज कर दी गई। </Sentence1><Sentence2>कार्रवाई के दौरान पुलिस को मकान में तीन कमरे अंदर से लॉक मिले, पुलिस के खटखटाने पर भी दरवाजा नहीं खोला गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0059"><Sentence1> सोमैया का कहना है कि एमआर एमजीएफ कंपनी को कनिष्क के परिवार ने खड़ा किया था</Sentence1><Sentence2> सोमैया का कहना है कि एमआर एमजीएफ कंपनी का मालिक कनिष्क का परिवार है. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0060"><Sentence1> सोमैया का कहना है कि एमआर एमजीएफ कंपनी को कनिष्क के परिवार ने खड़ा किया था</Sentence1><Sentence2>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को लिखे लेटर में विविऎपी  चांपर  डील में राहुल गांधी के खिलाफ जांच की मांग की है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0061"><Sentence1> इसलिए जयपुर-कोटा के बीच 248 किलोमीटर दूर होने के बाद भी दादी अंगूरी देवी अपनी पौत्री निशा के गम को सहन नहीं कर सकी।</Sentence1><Sentence2>अखबार की मुख्य खबरों से प्रार्थना स्थल पर स्कूल के अन्य बच्चों को अवगत कराने का कार्य करती थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0062"><Sentence1> बैंकों के नौ  हजार करोड़ के कर्जदार विजय माल्या ने अपनी राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा दे दिया है</Sentence1><Sentence2>माल्या ने अपनी राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा दे दिया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0063"><Sentence1> बैंकों के नौ  हजार करोड़ के कर्जदार विजय माल्या ने अपनी राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा दे दिया है</Sentence1><Sentence2>विजय माल्या ने राज्यसभा सांसद पद से दिया इस्तीफा|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0064"><Sentence1> ये अवॉर्ड 1991-92 से राजीव गांधी की स्मृति में दिए जा रहे हैं। </Sentence1><Sentence2> राजीव गांधी की स्मृति में यह अवॉर्ड 1991-92 से  दिए जा रहे हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0065"><Sentence1> ये अवॉर्ड 1991-92 से राजीव गांधी की स्मृति में दिए जा रहे हैं। </Sentence1><Sentence2>2012 में यह अवार्ड शूटर विजय कुमार और रेसलर योगेश्वर दत्त को मिला था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0066"><Sentence1>14 जुलाई को भी रोहतगी ने दावा किया था कि माल्या ने कोर्ट को संपत्ति की गलत जानकारी दी है। </Sentence1><Sentence2>माल्या के वकील सीएस वैद्यनाथन ने दलील दी, 'हमने कोर्ट के ऑर्डर को रिकॉल करने के लिए पिटीशन लगाई थी इसलिए कोई अवमानना का मामला नहीं बनता।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0067"><Sentence1>14 जुलाई को भी रोहतगी ने दावा किया था कि माल्या ने कोर्ट को संपत्ति की गलत जानकारी दी है। </Sentence1><Sentence2>रोहतगी ने 14 जुलाई को दावा किया था कि माल्या ने कोर्ट को संपत्ति के बारे में गलत जानकारी दी है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0068"><Sentence1>1896 से हो रहे ओलिंपिक में पहली बार ऐसा हुआ है कि कोई भारतीय जिमनास्ट फाइनल में पहुंचा।</Sentence1><Sentence2>पहली बार 1896 से हो रहे ओलिंपिक में ऐसा हुआ था कि कोई भारतीय जिमनास्ट फाइनल में पहुंचा हो। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0069"><Sentence1>1896 से हो रहे ओलिंपिक में पहली बार ऐसा हुआ है कि कोई भारतीय जिमनास्ट फाइनल में पहुंचा।</Sentence1><Sentence2>भारत की ओर से ओलिंपिक के फाइनल में जाने वाली पहली महिला जिमनास्ट हैं दीपा कारमाकर।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0070"><Sentence1>1984 में बारामती से उन्होंने पहली बार लोकसभा चुनाव जीता।</Sentence1><Sentence2>तीन लोगों, शरद पवार, तारिक अनवर और पीए संगमा ने मिल कर एनसीपी बनाई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0071"><Sentence1>1984 में बारामती से उन्होंने पहली बार लोकसभा चुनाव जीता।</Sentence1><Sentence2>बारामती से 1984 में  उन्होंने पहली बार लोकसभा चुनाव जीता।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0072"><Sentence1>1993 में उन्‍होंने चौथी बार सीएम के पद शपथ ली।</Sentence1><Sentence2>चौथी बार 1993 में उन्‍होंने सीएम के पद शपथ ली।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0073"><Sentence1>1993 में उन्‍होंने चौथी बार सीएम के पद शपथ ली।</Sentence1><Sentence2>नेशनल कांग्रेस पार्टी के अब पवार प्रेसिडेंट हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0074"><Sentence1>23 फीट की ऊंचाई पर बांधी गई मटकी को युवाओं की कई टोलियां फोड़ ही नहीं पाई थी।</Sentence1><Sentence2>मानवेंद्र के पिता संतोष सिंह ने मटकी फोड़ने के बाद  आयोजन कराने वाले से कहा कि वह अपनी घोषणा पर अमल करे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0075"><Sentence1>25 अप्रैल को हुई एथिक्स कमेटी ने उन्हें 7 दिन का वक्त दिया था.</Sentence1><Sentence2> 25 अप्रैल को हुईआचार समिती  ने माल्या  को  7 दिन का अवकाश  दिया था. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0076"><Sentence1>25 अप्रैल को हुई एथिक्स कमेटी ने उन्हें 7 दिन का वक्त दिया था.</Sentence1><Sentence2>दो अदालतों ने उनके खिलाफ नान बेलेबल वारंट जारी किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0077"><Sentence1>29 साल के जीतू राय मैन्स 10 मीटर एयर पिस्टल टूर्नामेंट की वर्ल्ड रैंकिंग में 3rd पोजिशन पर हैं।</Sentence1><Sentence2> एयर पिस्टल टूर्नामेंट के मैन्स 10 मीटर में 29 साल के जीतू राय वर्ल्ड रैंकिंग में 3rd पोजिशन पर हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0078"><Sentence1>29 साल के जीतू राय मैन्स 10 मीटर एयर पिस्टल टूर्नामेंट की वर्ल्ड रैंकिंग में 3rd पोजिशन पर हैं।</Sentence1><Sentence2>रियो ओलंपिक्स में वे 10 मीटर और 50 मीटर शूटिंग इवेंट में शामिल हुए थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0079"><Sentence1>52 साल बाद दीपा ओलिंपिक के जिमनास्टिक में हिस्सा लेने वाली एथलीट बनी थीं।</Sentence1><Sentence2>दीपा 52 साल बाद  ओलिंपिक के जिमनास्टिक खेलो में हिस्सा लेने वाली एथलीट बनी थीं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0080"><Sentence1>52 साल बाद दीपा ओलिंपिक के जिमनास्टिक में हिस्सा लेने वाली एथलीट बनी थीं।</Sentence1><Sentence2>रियो के 10 मीटर एयर पिस्टल फाइनल में जगह बनाने वाले दो भारतीयों में से वे एक थे, जिसमें से दूसरे अभिनव बिंद्रा थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0081"><Sentence1>अगस्ता डील पर किरीट सोमैया के आरोपों से खुश हुए राहुल गांधी</Sentence1><Sentence2>अगस्ता डील पर किरीट सोमैया के आरोपों से  मैं खुश हुं : राहुल गांधी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0082"><Sentence1>अगस्ता डील पर किरीट सोमैया के आरोपों से खुश हुए राहुल गांधी</Sentence1><Sentence2>अगस्ता वैस्टलैंड: 'मुझे निशाना बनाया जाता है फिर भी मैं खुश हूं'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0083"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड : सीबीआई ने की पूर्व भारतीय वायुसेना प्रमुख एस पी त्यागी से पूछताछ</Sentence1><Sentence2>रविशंकर ने की शांति प्रस्ताव पर बातचीत की कोशिश, इस्लामिक स्टेट्  ने भेजी सिर कटे शव की तस्वीर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0084"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड : सीबीआई ने की पूर्व भारतीय वायुसेना प्रमुख एस पी त्यागी से पूछताछ</Sentence1><Sentence2>सीबीआइ आज भी भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से करेगी पूछताछ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0085"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड घोटाला मामले में सोमवार को सीबीआई ने पूर्व वायुसेना प्रमुख एसपी त्यागी से करीब दस  घंटे तक पूछताछ की। </Sentence1><Sentence2>साथ ही उनके रिश्तेदारों से भी पूछताछ की जा सकती है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0086"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड घोटाला मामले में सोमवार को सीबीआई ने पूर्व वायुसेना प्रमुख एसपी त्यागी से करीब दस  घंटे तक पूछताछ की। </Sentence1><Sentence2>सीबीआई ने तीन हज़ार छ सौ करोड़ रुपये के अगस्तावेस्टलैंड वीवीआईपी हेलीकॉप्टर सौदे में हुए कथित भ्रष्टाचार के सिलसिले में आज भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से पूछताछ की. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0087"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड स्कैमः सीबीआई ने भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से की पूछताछ</Sentence1><Sentence2>अगस्ता वेस्टलैंड : सीबीआई ने की पूर्व भारतीय वायुसेना प्रमुख एस पी त्यागी से पूछताछ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0088"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड स्कैमः सीबीआई ने भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से की पूछताछ</Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना की लीक हुई हॉट फोटो, वकील ने पूछा- रिश्ते पर्सनल थे या प्रोफेशनल</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0089"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड स्कैमः सीबीआई ने भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से की पूछताछ</Sentence1><Sentence2>सी.बी.आई. ने अगस्तावेस्टलैंड हेलीकॉप्टर सौदे में हुए कथित भ्रष्टाचार के सिलसिले में आज भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस.पी. त्यागी से पूछताछ की। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0090"><Sentence1>अगस्ता वेस्टलैंड स्कैमः सीबीआई ने भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से की पूछताछ</Sentence1><Sentence2>सीबीआइ आज भी भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से करेगी पूछताछ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0091"><Sentence1>अगस्ता वैस्टलैंड: राहुल बोले- खुश हूं कि वे मुझे निशाना बना रहे हैं</Sentence1><Sentence2> पुलिस और बम निरोधक दस्ता ने पूरे स्कूल जांच की जांच की| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0092"><Sentence1>अगस्ता वैस्टलैंड: राहुल बोले- खुश हूं कि वे मुझे निशाना बना रहे हैं</Sentence1><Sentence2>अगस्ता वैस्टलैंड: 'मुझे निशाना बनाया जाता है फिर भी मैं खुश हूं'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0093"><Sentence1>अग्नि मिसाइलों के बाद यह भारत की सबसे प्रमुख बैलिस्टिक मिसाइल है।</Sentence1><Sentence2>अग्नि मिसाइलों के बाद पृथ्वी-दो   भारत की सबसे प्रमुख बैलिस्टिक मिसाइल है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0094"><Sentence1>अग्नि मिसाइलों के बाद यह भारत की सबसे प्रमुख बैलिस्टिक मिसाइल है।</Sentence1><Sentence2>नौ मीटर लंबी पृथ्वी दो मिसाइल पहली ऐसी मिसाइल है जिसे डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत विकसित किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0095"><Sentence1>अजमेर शहर में भगवान गंज पुलिस चौक से सौ मीटर की दूरी पर गुरु कृपा नाम के मकान में एक महिला वेश्यावृति का धंधा चला रही थी।</Sentence1><Sentence2> पुलिस को कुछ दिन से शिकायत मिल रही थी कि यहां लड़कियां सप्लाई होती हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0096"><Sentence1>अटॉर्नी जनरल ने सुप्रीम कोर्ट को बताया कि उन्होंने केंद्र को जानकारी दी है, </Sentence1><Sentence2>अटॉर्नी जनरल मुकुल रहतोगी  ने सुप्रीम कोर्ट को बताया कि उन्होंने केंद्र को जानकारी दी है, </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0097"><Sentence1>अटॉर्नी जनरल ने सुप्रीम कोर्ट को बताया कि उन्होंने केंद्र को जानकारी दी है, </Sentence1><Sentence2>केन्द्र सरकार ने कहा है कि वह उत्तराखंड में बहुमत परीक्षण पर विचार कर रहे हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0098"><Sentence1>अब इस मामले में रितिक की पूर्व पत्नी सुजैन चुप्पी तोड़ते हुए उनके सपोर्ट में उतरी हैं</Sentence1><Sentence2>अब कंगना -रितिक विवाद में  उन की पूर्व पत्नी सुजैन चुप्पी तोड़ते हुए उनके सपोर्ट में उतरी हैं.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0099"><Sentence1>अब इस मामले में रितिक की पूर्व पत्नी सुजैन चुप्पी तोड़ते हुए उनके सपोर्ट में उतरी हैं</Sentence1><Sentence2>कंगना से 'जंग' में रितिक को मिला सुज़ैन का सहारा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0100"><Sentence1>अब जम्मू, गुजरात के अलावा वेस्ट बंगाल में बांग्लादेश बॉर्डर पर भी इसी तरह की निगरानी का प्लान है। </Sentence1><Sentence2>जम्मू व गुजरात की जगहों और पश्चिम बंगाल में बांग्लादेश सीमा पर भी इसे पायलट प्रोजेक्ट के तहत शुरू किया जाएगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0101"><Sentence1>अब जम्मू, गुजरात के अलावा वेस्ट बंगाल में बांग्लादेश बॉर्डर पर भी इसी तरह की निगरानी का प्लान है। </Sentence1><Sentence2>पंजाब व जम्मू में आईबी पर करीब पैंतालिस   जगहों पर  इस तरह की लेजर दीवारें खड़ी की जाएंगी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0102"><Sentence1>अमिता सिंह ने कहा, 'एक हजार से ज्यादा छात्र-छात्राओं पर शराब पीने और दूसरी अनैतिक गतिविधियों के लिए दो  हजार से लेकर पांच  हजार रुपए तक जुर्माना लगाया जा चुका है। </Sentence1><Sentence2>इस बात का जिक्र है कि जेएनयू हॉस्टल में शराब पीने से लेकर अनैतिक गतिविधियां करने जैसे मामलों में हज़ार से ज्यादा स्टूडेंट्स पर  दो हज़ार  से लेकर पांच हज़ार  रुपए तक का फाइन भी किया जा चुका और इनमें लड़के और लड़कियां दोनों शामिल हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0103"><Sentence1>अमिता सिंह ने कहा, 'एक हजार से ज्यादा छात्र-छात्राओं पर शराब पीने और दूसरी अनैतिक गतिविधियों के लिए दो  हजार से लेकर पांच  हजार रुपए तक जुर्माना लगाया जा चुका है। </Sentence1><Sentence2>जेएनयू की यह रिपोर्ट तैयार करने वाले प्रोफसर्स के ग्रुप को अमिता सिंह लीड कर रहीं थीं, वे सेंटर फॉर लॉ एंड गवर्नेंस में प्रोफेसर हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0104"><Sentence1>अमिताभ को ‘पीकू’ फिल्म के लिए सर्वश्रेष्ठ अभिनेता का राष्ट्रीय पुरस्कार मिला। </Sentence1><Sentence2>उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव में राहुल सीएम पद के लिए पहली पसंद, प्रियंका दूसरे नंबर पर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0105"><Sentence1>अमिताभ को ‘पीकू’ फिल्म के लिए सर्वश्रेष्ठ अभिनेता का राष्ट्रीय पुरस्कार मिला। </Sentence1><Sentence2>राष्ट्रीय फिल्म पुरस्कारों में अमिताभ बच्चन को 'पीकू' के लिए सर्वश्रेष्ठ अभिनेता का पुरस्कार प्रदान किया गया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0106"><Sentence1>अलकायदा आतंकी ओसामा बिन लादेन पर अमेरिकी हमले की पाक को पूरी जानकारी थी। </Sentence1><Sentence2>ओसामा बिन लादेन पर अमेरिकी हमले की पाक को पूरी जानकारी थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0107"><Sentence1>अलकायदा आतंकी ओसामा बिन लादेन पर अमेरिकी हमले की पाक को पूरी जानकारी थी। </Sentence1><Sentence2>पाक सेना के प्रशिक्षण स्कूल के समीप एबटाबाद टाउन में किए गए  अमेरिकी हमले में लादेन मारा गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0108"><Sentence1>आंध्र प्रदेश के श्रीहरिकोटा से आज सुबह पहला स्वदेशी स्पेस शटल  आरएलवी-टीडी  का सफल प्रक्षेपण किया गया। </Sentence1><Sentence2>इसरो (भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन) पहली बार देश में बने और दोबारा इस्तेमाल हो सकने लायक स्पेस शटल को सोमवार को लॉन्च कर दिया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0109"><Sentence1>आंध्र प्रदेश के श्रीहरिकोटा से आज सुबह पहला स्वदेशी स्पेस शटल  आरएलवी-टीडी  का सफल प्रक्षेपण किया गया। </Sentence1><Sentence2>सोमवार सुबह श्रीहरिकोटा के सतीश धवन अंतरिक्ष केंद्र से करीब ग्यारह टन वजन वाले रॉकेट का प्रक्षेपण हो गया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0110"><Sentence1>आईओए द्वारा भेजे गए निमंत्रण को सचिन ने आज स्वीकार कर लिया है।</Sentence1><Sentence2> बीसीसीआई ने  देश के इस सर्वोच्च खेल अवॉर्ड के लिए विराट के नाम की सिफारिश की। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0111"><Sentence1>आईओए द्वारा भेजे गए निमंत्रण को सचिन ने आज स्वीकार कर लिया है।</Sentence1><Sentence2>आईओए के निमंत्रण को सचिन ने आज स्वीकार कर लिया .</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0112"><Sentence1>आचार समिति की ओर से अपने निष्कासन की सिफारिश करने से एक दिन पहले निर्दलीय सांसद व शराब उद्योगपति विजय माल्या ने सोमवार को राज्यसभा से इस्तीफा दे दिया|</Sentence1><Sentence2>देश के बैंकों का नौ हजार करोड़ रुपए का कर्ज न चुकाने के कारण विवादों में घिरे विजय माल्या ने सोमवार को राज्यसभा के निर्दलीय सदस्य से अपना इस्तीफा सदन की आचार संहिता समिति को सौंप दिया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0113"><Sentence1>आचार समिति की ओर से अपने निष्कासन की सिफारिश करने से एक दिन पहले निर्दलीय सांसद व शराब उद्योगपति विजय माल्या ने सोमवार को राज्यसभा से इस्तीफा दे दिया|</Sentence1><Sentence2>माल्या ने कहा है कि वह नहीं चाहते कि उनके नाम व छवि की और अधिक मिट्टी पलीद हो|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0114"><Sentence1>आचार समिति की बैठक में माल्या को राज्यसभा से निकालने की सिफारिश की गयी. </Sentence1><Sentence2> माल्या ने लिखा है कि वह नहीं चाहते कि उनके नाम तथा प्रतिष्ठा पर और कीचड उछाला जाए</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0115"><Sentence1>आचार समिति की बैठक में माल्या को राज्यसभा से निकालने की सिफारिश की गयी. </Sentence1><Sentence2>कमेटी की मंगलवार को हुई बैठक में उनकी मेंबरशिफ कैंसल करने की सिफारिश की गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0116"><Sentence1>आचार समिति ने भी इसे खारिज कर दिया है।</Sentence1><Sentence2>एथिक्स कमेटी ने भी विजय माल्या के इस्तीफा खारिज कर दिया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0117"><Sentence1>आचार समिति ने भी इसे खारिज कर दिया है।</Sentence1><Sentence2>कमेटी की मंगलवार को हुई बैठक में उनकी मेंबरशिफ कैंसल करने की सिफारिश की गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0118"><Sentence1>आजम ने लखनऊ में कहा कि सुप्रीम कोर्ट ने जो कहा मैं उसका स्वागत करता हूं।</Sentence1><Sentence2>कार से जा रहे उनके बाकि परिवार वालो से मारपीट और लूटपाट की गई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0119"><Sentence1>आजम ने लखनऊ में कहा कि सुप्रीम कोर्ट ने जो कहा मैं उसका स्वागत करता हूं।</Sentence1><Sentence2>लखनऊ में आजम ने कहा के सुप्रीम ने जो भी कहा मैं उसका स्वागत करता हूँ| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0120"><Sentence1>आजादी के बाद से 11 भारतीय पुरुष जिमनास्ट ओलिंपिक में जा चुके हैं।</Sentence1><Sentence2> एयर पिस्टल टूर्नामेंट के मैन्स 10 मीटर में 29 साल के जीतू राय वर्ल्ड रैंकिंग में 3rd पोजिशन पर हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0121"><Sentence1>आजादी के बाद से 11 भारतीय पुरुष जिमनास्ट ओलिंपिक में जा चुके हैं।</Sentence1><Sentence2>11 भारतीय पुरुष जिमनास्ट आजादी के बाद से ओलिंपिक में जा चुके हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0122"><Sentence1>आतंकियों से पूछताछ में हुआ चौंकाने वाला खुलासा</Sentence1><Sentence2>नई दिल्सी से गिरफ्तार जैश-ए-मोहम्मद के तीन आतंकियों से पुलिस पूछताछ में चौंकाने वाला खुलासा हुआ है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0123"><Sentence1>आतंकियों से पूछताछ में हुआ चौंकाने वाला खुलासा</Sentence1><Sentence2>विराट कोहली पर लग सकता है एक मैच का बैन और भरना पड़ सकता है जुरमाना|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0124"><Sentence1>आतंकी फेंसिंग और बीएसएफ की लगातार पैट्रोलिंग के बाद भी बॉर्डर के इस पार आ गए।</Sentence1><Sentence2>जब समिति  पहुंची तो पाया कि पठानकोट एयरबेस की सुरक्षा मजबूत नहीं है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0125"><Sentence1>आतंकी फेंसिंग और बीएसएफ की लगातार पैट्रोलिंग के बाद भी बॉर्डर के इस पार आ गए।</Sentence1><Sentence2>हमलवार फेंसिंग और बीएसएफ की लगातार पैट्रोलिंग के बावजूद भी बॉर्डर के इस पार आ गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0126"><Sentence1>आदेश में कई स्थानों पर त्यागी का नाम आया है.</Sentence1><Sentence2>कोर्ट  के आदेश में कई स्थानों पर वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस.पी. त्त्यागी का नाम आया है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0127"><Sentence1>आदेश में कई स्थानों पर त्यागी का नाम आया है.</Sentence1><Sentence2>त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सी.बी.आई. मुख्यालय पर पहुंचे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0128"><Sentence1>आयोजनकर्ता इस वाकए से भौंचक रह गया और बेटी की शादी कराने की बात से मुकर गया।</Sentence1><Sentence2> गाजे-बाजे के साथ मानवेंद्र लड़की के दरवाजे पर पहुँच और लड़की के पिता के पास शादी के लिए सूचना भिजवाई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0129"><Sentence1>आरोपियों के खिलाफ पीटा एक्ट में कार्रवाई की गई है।</Sentence1><Sentence2>उन्हें  मजिस्ट्रेट के आदेश पर तक 11 दिन तक जेल भेज दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0130"><Sentence1>आरोपी रेप के बाद करीब एक साल तक फरार रहा।</Sentence1><Sentence2>जेबकतरे की तलाश में जीआरपी का सिपाही हरनारायण सिंह स्टेशन पर घूमने लगा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0131"><Sentence1>इंटरनेशनल बॉर्डर पर तैनात बॉर्डर सिक्युरिटी फोर्स (BSF) के जवान इसे देखते ही हरकत में आ गए।</Sentence1><Sentence2>बॉर्डर सिक्युरिटी फोर्स (BSF) के जवान इसे इंटरनेशनल बॉर्डर पर देखते ही हरकत में आ गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0132"><Sentence1>इंटरनेशनल बॉर्डर पर तैनात बॉर्डर सिक्युरिटी फोर्स (BSF) के जवान इसे देखते ही हरकत में आ गए।</Sentence1><Sentence2>यह घटना तब हुई जब भारत पीओके में रहने वालों पर पाकिस्तान सर्कार के अत्याचार को लेकर उसकी घेराबंदी में जुटा हुआ था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0133"><Sentence1>इक्कीस अप्रैल को नैनीताल हाईकोर्ट ने राज्य से राष्ट्रपति शासन हटाने को दिए निर्देश</Sentence1><Sentence2>इक्कीस अप्रैल को नैनीताल हाईकोर्ट ने उत्तराखंड़ से राष्ट्रपति शासन हटाने को दिए निर्देश</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0134"><Sentence1>इक्कीस अप्रैल को नैनीताल हाईकोर्ट ने राज्य से राष्ट्रपति शासन हटाने को दिए निर्देश</Sentence1><Sentence2>नई दिल्सी से गिरफ्तार जैश-ए-मोहम्मद के तीन आतंकियों से पुलिस पूछताछ में चौंकाने वाला खुलासा हुआ है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0135"><Sentence1>इतालवी अदालत के आदेश के बाद पहली बार पूछताछ हो रही है.</Sentence1><Sentence2>पूर्व एस.पी. त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सीबीआई मुख्यालय पर पहुंचे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0136"><Sentence1>इतालवी अदालत के आदेश के बाद पहली बार पूछताछ हो रही है.</Sentence1><Sentence2>मिलान कोर्ट  ऑफ अपील्स  के आदेश के बाद पहली बार पूछताछ हो रही है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0137"><Sentence1>इतालवी नौसैनिकों को फरवरी 2012 में केरल के पास समुद्र में दो भारतीय मछुआरों की हत्या के आरोप में गिरफ्तार किया गया था।</Sentence1><Sentence2>दो इतालवी नौसैनिकों को 2012 में दो मछुआरों की गोली मारकर हत्या करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0138"><Sentence1>इतालवी नौसैनिकों को फरवरी 2012 में केरल के पास समुद्र में दो भारतीय मछुआरों की हत्या के आरोप में गिरफ्तार किया गया था।</Sentence1><Sentence2>यूएन कोर्ट ने दिया मरीन की वापसी का आदेश: इटली </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0139"><Sentence1>इन दिनों अपनी फिल्म 'बागी' के प्रमोशन में व्यस्त टाइगर से एक सवाल पूछ लिया गया कि उन्हें कैसी लाइफ पार्टनर चाहिए</Sentence1><Sentence2>अपनी फिल्म 'बागी' के प्रमोशन के लिए जुटे टाइगर श्रॉफ से पूछा गया कि इन्हें कैसी लाइफ पार्टनर चाहिए </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0140"><Sentence1>इन दिनों अपनी फिल्म 'बागी' के प्रमोशन में व्यस्त टाइगर से एक सवाल पूछ लिया गया कि उन्हें कैसी लाइफ पार्टनर चाहिए</Sentence1><Sentence2>टाइगर श्रॉफ के बयान से मीडिया में हडकंप मच गयी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0141"><Sentence1>इन लेजर दीवारों को इंस्टॉल करने का फैसला बीएसएफ ने दो साल पहले लिया था।</Sentence1><Sentence2>इस सिस्टम की खासियत यह है कि रात के अंधेरे के अलावा कोहरे के दौरान भी यह निगरानी कर सकेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0142"><Sentence1>इन लेजर दीवारों को इंस्टॉल करने का फैसला बीएसएफ ने दो साल पहले लिया था।</Sentence1><Sentence2>करीब दो साल पहले बीएसएफ ने पंजाब की नदी पट्टी वाले उस क्षेत्र में लेजर दीवारें लगाने का फैसला लिया था, </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0143"><Sentence1>इन शिक्षकों के संगठन का नेतृत्व कर रही सेंटर फॉर लॉ एंड गवर्नेंस की प्रोफेसर अमिता सिंह ने इस डॉक्युमेंट को तेयार किया| </Sentence1><Sentence2>अमिता सिंह का दावा है कि जेएनयू हॉस्टल के मेसों में सेक्स वर्कर्स का काम करना एक आम बात है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0144"><Sentence1>इन शिक्षकों के संगठन का नेतृत्व कर रही सेंटर फॉर लॉ एंड गवर्नेंस की प्रोफेसर अमिता सिंह ने इस डॉक्युमेंट को तेयार किया| </Sentence1><Sentence2>जेएनयू की यह रिपोर्ट तैयार करने वाले प्रोफसर्स के ग्रुप को अमिता सिंह लीड कर रहीं थीं, वे सेंटर फॉर लॉ एंड गवर्नेंस में प्रोफेसर हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0145"><Sentence1>इनमें मदद के लिए सीनियर एडवोकेट एफएस नरीमन को एमिकस क्यूरी (न्याय-मित्र) अप्वॉइंट किया गया है।</Sentence1><Sentence2>लोगों के हितों की हिफाजत करने वाली राज्य सरकार क्या ऐसे बयान की इजाजत दे सकती है, जिसके कारण विक्टिम केस की निष्पक्ष जांच में भरोसा खो दे?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0146"><Sentence1>इनमें मदद के लिए सीनियर एडवोकेट एफएस नरीमन को एमिकस क्यूरी (न्याय-मित्र) अप्वॉइंट किया गया है।</Sentence1><Sentence2>सीनियर एडवोकेट एफएस नरीमन को मदद के लिए एमिकस क्यूरी (न्याय-मित्र) अप्वॉइंट किया गया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0147"><Sentence1>इलाज के लिए न्यूयॉर्क गए।</Sentence1><Sentence2> शरद पवार सुबह 9 से 2 बजे तक मिनिस्ट्री में काम करते फिर अपोलो हॉस्पिटल में 2.30 बजे कीमोथेरेपी लेते।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0148"><Sentence1>इलाज के लिए न्यूयॉर्क गए।</Sentence1><Sentence2>न्यूयॉर्क गए थे वह इलाज के लिए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0149"><Sentence1>इलाहाबाद हाईकोर्ट ने इस मामले की सीबीआई जांच का आदेश दिया था|</Sentence1><Sentence2>इलाहाबाद हाईकोर्ट ने दिया इस मामले की सीबीआई जांच का आदेश|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0150"><Sentence1>इलाहाबाद हाईकोर्ट ने इस मामले की सीबीआई जांच का आदेश दिया था|</Sentence1><Sentence2>सरकार के अहम ओहदे पर बैठा शख्स क्या यह कह सकता है कि ऐसी घटनाएं राजनीतिक साजिश के तहत होती हैं?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0151"><Sentence1>इस इलाके में नहरें और नदियां हैं। </Sentence1><Sentence2>करीब दो साल पहले बीएसएफ ने पंजाब की नदी पट्टी वाले उस क्षेत्र में लेजर दीवारें लगाने का फैसला लिया था, </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0152"><Sentence1>इस इलाके में नहरें और नदियां हैं। </Sentence1><Sentence2>बामियाल सेक्टर  में नहरें और नदियां हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0153"><Sentence1>इस दौरान कई लड़कियों के पैरों में दर्द होने लगा। मुर्गा बने लड़कों की हालत भी खराब हो गई।</Sentence1><Sentence2>इस पूरे घटनाक्रम के दौरान स्कूल का पूरा स्टाफ मौजूद था मगर किसी ने भी इसको रोकने का प्रयास नहीं किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0154"><Sentence1>इस दौरान वहां बड़ी संख्या में ग्रामीण एकत्र हो गए।</Sentence1><Sentence2>कुछ लोग बोलेरो गाड़ी में एक घंटा पहले आए और पूछा सेल्समैन कौन है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0155"><Sentence1>इस पर उनका जो जवाब था वो बहुत ही चौंकाने वाला है।</Sentence1><Sentence2>इस पर उनका जो जवाब था उसने सब को अचंभ कर दिया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0156"><Sentence1>इस पर उनका जो जवाब था वो बहुत ही चौंकाने वाला है।</Sentence1><Sentence2>टाइगर ने कहा, 'मुझे गांव की  लड़की चाहिए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0157"><Sentence1>इस पर सुप्रीम कोर्ट के जस्टिस दीपक मिश्रा और सी. नागप्पन की बेंच ने कहा कि राज्य के मंत्री आजम खान का ऐसा बयान जांच और पूरे सिस्टम पर शक पैदा करता है।</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा, "मैंने ऐसा क्या कह दिया जिस पर एतराज जताया जा रहा है? अपराध पर  कोई भी ढिलाई बरतने का तो  कोई सवाल ही नहीं पैदा होता।' </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0158"><Sentence1>इस पर सुप्रीम कोर्ट के जस्टिस दीपक मिश्रा और सी. नागप्पन की बेंच ने कहा कि राज्य के मंत्री आजम खान का ऐसा बयान जांच और पूरे सिस्टम पर शक पैदा करता है।</Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट के जस्टिस दीपक मिश्रा और सी. नागप्पन की ने कहा कि राज्य मंत्री आजम खान का ऐसा बयान जांच और पूरे सिस्टम पर शक पैदा करता है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0159"><Sentence1>इस पार्टी में ऋतिक सुजैन और बच्चों के साथ पहुंचे थे</Sentence1><Sentence2>इस पार्टी में ऋतिक अपनी वाइफ सुजैन के साथ पहुंचे थे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0160"><Sentence1>इस पार्टी में ऋतिक सुजैन और बच्चों के साथ पहुंचे थे</Sentence1><Sentence2>सुजैन पार्टी के बीच से अपने बच्चों के साथ घर चली गईं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0161"><Sentence1>इस बीच पंप मालिक ने पुलिस को सूचना दे दी थी। मिनटों में ही पुलिस भी वहां पहुंच गई।</Sentence1><Sentence2>बदमाश रातभर पुलिस से छिपते रहे और सुबह करीब  सात बजे पुलिस ने उन्हें दबोच लिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0162"><Sentence1>इस मामले में रितिक की पूर्व पत्नी सुजैन ने रितिक का समर्थन किया है</Sentence1><Sentence2> मैं इस मुद्दे पर ऋतिक का समर्थन  करती  हूं।'' </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0163"><Sentence1>इस मामले में रितिक की पूर्व पत्नी सुजैन ने रितिक का समर्थन किया है</Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना विवाद में सुजैन ने रितिक का समर्थन किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0164"><Sentence1>इस विवाद में उन्होंने रितिक का समर्थन किया है।</Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना विवाद में सुजैन ने रितिक का समर्थन किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0165"><Sentence1>इस विवाद में उन्होंने रितिक का समर्थन किया है।</Sentence1><Sentence2>सुजैन ने बुधवार को ट्वीट किया कि  ''फोटोज फोटोशॉप्ड हैं और झूठी कहानियों को जरूरत से ज्यादा वेटेज दिया जा रहा है।'' </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0166"><Sentence1>इसकी कीमत सिर्फ 99 रुपए है। </Sentence1><Sentence2>नमोटेल अच्छे दिन की कीमत सिर्फ 99 रुपए है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0167"><Sentence1>इसकी कीमत सिर्फ 99 रुपए है। </Sentence1><Sentence2>बूढ़े और गरीब दिख रहे इस फेमस बॉलिवुड सिंगर सोनू निगम  को कोई पहचान नहीं पाया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0168"><Sentence1>इसके अलावा यहां  घने पेड़ और ऊंची घास है।</Sentence1><Sentence2> बामियाल सेक्टर  में नहरें और नदियां, घने पेड़ और ऊंची घास हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0169"><Sentence1>इसके अलावा यहां  घने पेड़ और ऊंची घास है।</Sentence1><Sentence2>जम्मू व गुजरात की जगहों और पश्चिम बंगाल में बांग्लादेश सीमा पर भी इसे पायलट प्रोजेक्ट के तहत शुरू किया जाएगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0170"><Sentence1>इसके पहले वे बांग्लादेश में थे। बुधवार को पीएम नरेन्द्र मोदी, एक्सटर्नल अफेयर्स मिनिस्टर सुषमा स्वराज, एनएसए अजीत डोवाल से भी मुलाक़ात करेंगे।</Sentence1><Sentence2>ट्वीट कर गुड़गांव पुलिस ने कहा कि सभी पुलिसकर्मियो को सड़कों पर तैनात कर दिया गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0171"><Sentence1>इसके पहले वे बांग्लादेश में थे। बुधवार को पीएम नरेन्द्र मोदी, एक्सटर्नल अफेयर्स मिनिस्टर सुषमा स्वराज, एनएसए अजीत डोवाल से भी मुलाक़ात करेंगे।</Sentence1><Sentence2>पहले वो बंगलादेश में थे, बुधवार को पीएम नरेन्द्र मोदी, एक्सटर्नल अफेयर्स मिनिस्टर सुषमा स्वराज, एनएसए डोवाल से भी वह मुलाक़ात करेंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0172"><Sentence1>इसके बाद जीआरपी का सिपाही हरनारायण सिंह जेबकतरे की तलाश में स्टेशन पर घूमने लगा। </Sentence1><Sentence2>सिपाही ने बचे के बेहोश होने के बाद उसे जोर से प्लेटफार्म पर पटक दिया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0173"><Sentence1>इसके बाद पीएम ऑफिस ने बहरीन में मौजूद इंडियन एम्बेसी से कॉन्टैक्ट किया। </Sentence1><Sentence2> फाइनेंशियल मदद के तौर पर कितना अमाउंट दिया गया है  इसकी जानकारी मीडिया रिपोर्ट्स में नहीं है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0174"><Sentence1>इसके बाद पीएम ऑफिस ने बहरीन में मौजूद इंडियन एम्बेसी से कॉन्टैक्ट किया। </Sentence1><Sentence2>बहरीन में मौजूद इंडियन एम्बेसी से कॉन्टैक्ट किया पीएम ऑफिस ने । </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0175"><Sentence1>इसके बाद भी वह बच्चा होश में नहीं आया तो तौलिया में उसकी गर्दन फंसाई और घसीटता हुआ जीआरपी थाने तक ले गया।</Sentence1><Sentence2>इस मामले को एसपी ने तुरंत गंभीरता से लिया और सिपाही  लाइन अटैच कर दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0176"><Sentence1>इसके बाद मांझी ने पत्नी की डेड बॉडी कंधे पर लाद 60 किमी दूर अपने गांव मेलघारा जाने का फैसला किया।</Sentence1><Sentence2>आस-पास के लोगों ने जब खबर कलेक्टर को दी तब जाकर मांझीं को एम्बुलेंस मुहैया कराई गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0177"><Sentence1>इसके बाद मांझी ने पत्नी की डेड बॉडी कंधे पर लाद 60 किमी दूर अपने गांव मेलघारा जाने का फैसला किया।</Sentence1><Sentence2>इसके उपरंत मांझी ने पत्नी की डेड बॉडी को कंधे पर लाद 60 किमी दूर अपने गांव मेलघारा जाने का फैसला किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0178"><Sentence1>इसके लिए उन्होंने सीबीआई और ईडी को एक लेटर भी लिखा है।</Sentence1><Sentence2>उन्होंने सीबीआई और प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को एक पत्र लिखा है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0179"><Sentence1>इसके लिए उन्होंने सीबीआई और ईडी को एक लेटर भी लिखा है।</Sentence1><Sentence2>बीजेपी का आरोप है कि राहुल के करीबी और उन  के सलाहकार सचिव कनिष्क कुमार को डील के मिडलमैन से सम्बन्ध  थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0180"><Sentence1>इसके साथ ही   इसी हफ्ते  के अन्त  में सीबीआइ एसपी त्यागी के तीनों भाइयों से भी पूछताछ करेगी। </Sentence1><Sentence2>इस सप्ताह के अंत में वह त्यागी के रिश्तेदारों - संजीव, राजीव और संदीप से पूछताछ करने जा रही है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0181"><Sentence1>इसके साथ ही   इसी हफ्ते  के अन्त  में सीबीआइ एसपी त्यागी के तीनों भाइयों से भी पूछताछ करेगी। </Sentence1><Sentence2>त्यागी ने अपने खिलाफ लगे सभी आरोपों से खंडन किया .</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0182"><Sentence1>इसने दो हज़ार आठ में रिपोर्ट सरकार को सौंपी। </Sentence1><Sentence2>नमोटेल अच्छे दिन की कीमत सिर्फ 99 रुपए है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0183"><Sentence1>इसने दो हज़ार आठ में रिपोर्ट सरकार को सौंपी। </Sentence1><Sentence2>नानावती कमीशन  ने दो हज़ार आठ में रिपोर्ट सरकार को सौंपी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0184"><Sentence1>इसरो (भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन) पहली बार देश में बने दोबारा इस्तेमाल हो सकने लायक स्पेस शटल को सोमवार को लॉन्च कर दिया। </Sentence1><Sentence2>आंध्र प्रदेश के श्रीहरिकोटा से आज सुबह पहला स्वदेशी स्पेस शटल  आरएलवी-टीडी  का सफल प्रक्षेपण किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0185"><Sentence1>इसरो (भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन) पहली बार देश में बने दोबारा इस्तेमाल हो सकने लायक स्पेस शटल को सोमवार को लॉन्च कर दिया। </Sentence1><Sentence2>इसरो ने  पहली बार स्वदेशी रीयूजेबल लॉन्च व्हीकल (आरएलवी-टीडी ) लॉन्च कर दिया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0186"><Sentence1>इसरो ने लॉन्च किया देश का पहला 'मेड इन इंडिया' स्पेस शटल</Sentence1><Sentence2>आंध्र प्रदेश के श्रीहरिकोटा से आज सुबह पहला स्वदेशी स्पेस शटल  आरएलवी-टीडी  का सफल प्रक्षेपण किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0187"><Sentence1>इसरो ने लॉन्च किया देश का पहला 'मेड इन इंडिया' स्पेस शटल</Sentence1><Sentence2>पहला मेड इन इंडिया स्पेस शटल लॉन्च</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0188"><Sentence1>इसलिए मैं तत्काल प्रभाव से अपनी राज्यसभा मेंबरशिप से इस्तीफा देता हूं।''</Sentence1><Sentence2>इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूँ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0189"><Sentence1>इसलिए मैं तत्काल प्रभाव से अपनी राज्यसभा मेंबरशिप से इस्तीफा देता हूं।''</Sentence1><Sentence2>ऑपरेशन के दौरान डॉक्टरों को गर्भाशय में टैल्कम पाउडर के अंश मिले</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0190"><Sentence1>इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं.</Sentence1><Sentence2>दो हज़ार ग्यारह में महिला को ओवेरियन कैंसर का पता चला।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0191"><Sentence1>इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं.</Sentence1><Sentence2>मैं तत्काल प्रभाव से राज्यसभा के सदस्य के रूप में इस्तीफा दे रहा हूं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0192"><Sentence1>इससे पहले 2009 में एक साथ तीन प्लेयर महिला बॉक्सर मेरी कॉम, बॉक्सर विजेंद्र सिंह और रेसलर सुशील कुमार को दिया गया था।</Sentence1><Sentence2> 2009 में इससे पहले एक साथ तीन प्लेयर रेसलर सुशील कुमार, महिला बॉक्सर मेरी कॉम और बॉक्सर विजेंद्र सिंह को दिया गया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0193"><Sentence1>इससे पहले 2009 में एक साथ तीन प्लेयर महिला बॉक्सर मेरी कॉम, बॉक्सर विजेंद्र सिंह और रेसलर सुशील कुमार को दिया गया था।</Sentence1><Sentence2>विश्वनाथन आनंद को मिला था सबसे पहला खेल रत्न ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0194"><Sentence1>इससे पहले एथिक्स कमिटी ने माल्या का इस्तीफा नामंजूर कर उन्हें राज्यसभा से बर्खास्त करने की सिफारिश की थी</Sentence1><Sentence2>एथिक्स कमिटी ने माल्या की बर्खास्तगी की सिफारिश की थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0195"><Sentence1>इससे पहले एथिक्स कमिटी ने माल्या का इस्तीफा नामंजूर कर उन्हें राज्यसभा से बर्खास्त करने की सिफारिश की थी</Sentence1><Sentence2>जुलाई में खत्म हो रहा था राज्यसभा का टर्म</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0196"><Sentence1>इससे पहले सुप्रीम कोर्ट ने माल्या से बंद लिफाफे में संपत्ति की जानकारी मांगी थी। </Sentence1><Sentence2> माल्या से बंद लिफाफे में संपत्ति की जानकारी मांगी थी सुप्रीम कोर्ट ने। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0197"><Sentence1>इससे पहले सुप्रीम कोर्ट ने माल्या से बंद लिफाफे में संपत्ति की जानकारी मांगी थी। </Sentence1><Sentence2>माल्या के एफिडेविट पर  बैंकों को कहा था कि उनकी फैमिली और उनके नाम पर विदेशों में जो संपत्ति है, उससे बकाया चुकाया जा सकता है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0198"><Sentence1>इससे पहले ही माल्या ने रिजाइन कर दिया है।</Sentence1><Sentence2>इससे पहले ही माल्या ने इस्तीफा दे दिया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0199"><Sentence1>इससे पहले ही माल्या ने रिजाइन कर दिया है।</Sentence1><Sentence2>राज्यसभा से इस्तीफा देने पर बोले माल्या, लगता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0200"><Sentence1>इसी दौरान स्कूल की प्रिंसीपल किरणबाला प्रेयर ग्राउंड में आईं तो वे गुस्सा हो गईं और ग्राउंड में खड़े लड़कों को मुर्गा बना दिया और लड़कियों से उठक-बैठक लगवाई।</Sentence1><Sentence2>कई लड़कियों के पैरों में इस दौरान दर्द होने लगा। मुर्गा बने लड़कों की हालत भी ख़राब हो गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0201"><Sentence1>इसी बीच आरोपी कुंवरलाल पुत्र बाबूलाल यादव(34) अपने साथी महेंद्र और वृगभान के साथ वहां आ धमका।</Sentence1><Sentence2>आरोपियों ने महिला के विरोध करने पर वहां पड़ा हंसिया उठाकर महिला पर हमला कर दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0202"><Sentence1>इसी बीच आरोपी कुंवरलाल पुत्र बाबूलाल यादव(34) अपने साथी महेंद्र और वृगभान के साथ वहां आ धमका।</Sentence1><Sentence2>आरोपी कुंवरलाल पुत्र बाबूलाल अपने साथी वृगभान और महेंद्र के साथ इसी बीच वहां आ धमका। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0203"><Sentence1>इसे दोबारा से यूज किया जा सकेगा।</Sentence1><Sentence2>ये एक रियूजेबल लॉन्च व्हीकल है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0204"><Sentence1>इसे दोबारा से यूज किया जा सकेगा।</Sentence1><Sentence2>शटल को स्पेस में सत्तर किमी ऊपर ले जाया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0205"><Sentence1>ईडी ने ही माल्या को भगोड़ा घोषित करने की अर्जी दी थी।</Sentence1><Sentence2>पहली बार 1896 से हो रहे ओलिंपिक में ऐसा हुआ था कि कोई भारतीय जिमनास्ट फाइनल में पहुंचा हो। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0206"><Sentence1>ईडी ने ही माल्या को भगोड़ा घोषित करने की अर्जी दी थी।</Sentence1><Sentence2>माल्या को भगोड़ा घोषित करने की अर्जी ईडी ने ही दी थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0207"><Sentence1>उत्तर प्रदेश के बुलंदशहर में नेशनल हाईवे-91 पर बदमाशों ने 29 जुलाई को मां-बेटी के साथ गैंगरेप किया था। </Sentence1><Sentence2>उत्तर प्रदेश के बुलंदशहर में नेशनल हाईवे-91 पर मां-बेटी के साथ  बदमाशों ने 29 जुलाई को  गैंगरेप किया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0208"><Sentence1>उत्तर प्रदेश के बुलंदशहर में नेशनल हाईवे-91 पर बदमाशों ने 29 जुलाई को मां-बेटी के साथ गैंगरेप किया था। </Sentence1><Sentence2>दोपहर करीब 1:10 बजे घुसा था यह भारतीय वायुसीमा में।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0209"><Sentence1>उत्तर प्रदेश में दो हज़ार सत्रह  में विधानसभा चुनाव होना है</Sentence1><Sentence2>युपि में दो हज़ार सत्रह  में विधानसभा चुनाव होगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0210"><Sentence1>उत्तर प्रदेश में दो हज़ार सत्रह  में विधानसभा चुनाव होना है</Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट ने उत्तराखंड में राष्ट्रपति शासन लगाने के केंद्र के फैसले के खिलाफ चल रही सुनवाई पर फैसला शुक्रवार तक टाल दिया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0211"><Sentence1>उत्तराखंड  में जारी रहेगा राष्ट्रपति शासन</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड में सुनवाई छ्ह मई तक टाल दी गयी है| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0212"><Sentence1>उत्तराखंड  में जारी रहेगा राष्ट्रपति शासन</Sentence1><Sentence2>राज्य में राष्ट्रपति शासन जारी रहेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0213"><Sentence1>उत्तराखंड : जंगलों में लगी भीषण आग, एमआई-सत्रह् कर रहे हैं पानी की बौछार</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड के जगंलों में लगी भीषण आग बुझाने पहुंचा एमआई-सत्रह् हेलीकॉप्टर, ऊपर से होगी पानी की बौछार</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0214"><Sentence1>उत्तराखंड : जंगलों में लगी भीषण आग, एमआई-सत्रह् कर रहे हैं पानी की बौछार</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा कि अमेरिका के साथ पाक का करार होने के बाद लादेन मारा गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0215"><Sentence1>उत्तराखंड : फ्लोर टेस्ट पर फैसले के लिए सुप्रीम कोर्ट ने दिया 2 दिन का समय </Sentence1><Sentence2>इक्कीस अप्रैल को नैनीताल हाईकोर्ट ने उत्तराखंड़ से राष्ट्रपति शासन हटाने को दिए निर्देश</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0216"><Sentence1>उत्तराखंड : फ्लोर टेस्ट पर फैसले के लिए सुप्रीम कोर्ट ने दिया 2 दिन का समय </Sentence1><Sentence2>केंद्र ने  सुप्रीम कोर्ट से फ्लोर टेस्ट को लेकर शुक्रवार तक का समय मांगा है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0217"><Sentence1>उत्तराखंड के जंगलों में लगी भीषण आग को बुझाने निकले सेना के हेलीकॉप्टर</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड के जंगलों में लगी भीषण आग बुझाने के लिए पहुंचा एमआई- -सत्रह् हेलीकॉप्टर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0218"><Sentence1>उत्तराखंड के जंगलों में लगी भीषण आग को बुझाने निकले सेना के हेलीकॉप्टर</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड:जंगल की आग बुझाने को उतरी वायुसेना, हेलीकॉप्‍टर से पानी का छिड़काव </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0219"><Sentence1>उत्तराखंड के जंगलों में लगी भीषण को बुझाने निकले सेना के हेलीकॉप्टर</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड के जगंलों में लगी भीषण आग बुझाने पहुंचा एमआई-सत्रह् हेलीकॉप्टर, ऊपर से होगी पानी की बौछार</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0220"><Sentence1>उत्तराखंड के जंगलों में लगी भीषण को बुझाने निकले सेना के हेलीकॉप्टर</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड:जंगल की आग बुझाने को उतरी वायुसेना, हेलीकॉप्‍टर </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0221"><Sentence1>उत्तराखंड के जगंलों में लगी भीषण आग बुझाने पहुंचा एमआई-सत्रह् हेलीकॉप्टर</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड के जंगलों में लगी भीषण आग बुझाने के लिए पहुंचा एमआई- -सत्रह् हेलीकॉप्टर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0222"><Sentence1>उत्तराखंड के जगंलों में लगी भीषण आग बुझाने पहुंचा एमआई-सत्रह् हेलीकॉप्टर</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा कि भारत की वजह से पाकिस्तान हमेशा अलर्ट रहता है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0223"><Sentence1>उत्तराखंड पर शुक्रवार तक सुनवाई टली</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड: सुनवाई छ्ह मई तक टली</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0224"><Sentence1>उत्तराखंड पर शुक्रवार तक सुनवाई टली</Sentence1><Sentence2>राज्य में राष्ट्रपति शासन जारी रहेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0225"><Sentence1>उत्तराखंड पर शुक्रवार तक सुनवाई टली</Sentence1><Sentence2>राज्य में राष्ट्रपति शासन जारी रहेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0226"><Sentence1>उत्तराखंड पर शुक्रवार तक सुनवाई टली</Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट ने उत्तराखंड में राष्ट्रपति शासन लगाने के केंद्र के फैसले के खिलाफ चल रही सुनवाई पर फैसला शुक्रवार तक टाल दिया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0227"><Sentence1>उत्तराखंड में करीब उन्नीस हज़ार्  हेक्टयेर वन क्षेत्र में बड़े पैमाने पर आग लग चुकी है|</Sentence1><Sentence2>उन्नीस हज़ार् से ज्यादा हेक्टेयर में फैली आग|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0228"><Sentence1>उत्तराखंड में करीब उन्नीस हज़ार्  हेक्टयेर वन क्षेत्र में बड़े पैमाने पर आग लग चुकी है|</Sentence1><Sentence2>राज्य के उन्नीस हज़ार् एकड़ में आग फैल चुकी है| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0229"><Sentence1>उत्तराखंड में जंगलों में लगी आग के विकराल रूप धारण कर लेने के बाद एनडीआरएफ के साथ-साथ एयरफोर्स को भी इसे बुझाने के लिए लगाया गया|</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड में एनडीआरएफ, एसडीआरएफ और थलसेना के जवान आग बुझाने की लगातार कोशिशें कर रहे हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0230"><Sentence1>उत्तराखंड में जंगलों में लगी आग के विकराल रूप धारण कर लेने के बाद एनडीआरएफ के साथ-साथ एयरफोर्स को भी इसे बुझाने के लिए लगाया गया|</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड:जंगल की आग बुझाने को उतरी वायुसेना, हेलीकॉप्‍टर </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0231"><Sentence1>उत्तराखंड में जारी रहेगा राष्ट्रपति शासन,  हाईकोर्ट  के फैसले पर सुप्रीम कोर्ट  की रोक</Sentence1><Sentence2> कोहली पर लग सकता है एक मैच का बैन</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0232"><Sentence1>उत्तराखंड में जारी रहेगा राष्ट्रपति शासन,  हाईकोर्ट  के फैसले पर सुप्रीम कोर्ट  की रोक</Sentence1><Sentence2>उत्तराखण्ड में राष्ट्रपति शासन हटाने के नैनीताल हाईकोर्ट के फैसले पर सुप्रीम कोर्ट ने रोक लगा दी है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0233"><Sentence1>उत्तराखंड में राष्ट्रपति शासन को लेकर कोर्ट के आदेश के खिलाफ दायर याचिका पर सुप्रीम कोर्ट ने सुनवाई छ्ह मई तक टाल दी है</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड में सुनवाई छ्ह मई तक टाल दी गयी है| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0234"><Sentence1>उत्तराखंड में राष्ट्रपति शासन को लेकर कोर्ट के आदेश के खिलाफ दायर याचिका पर सुप्रीम कोर्ट ने सुनवाई छ्ह मई तक टाल दी है</Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट ने केंद्र से पूछा की हमारी निगरानी में क्यों न हो उत्तराखंड में फ्लोर टेस्ट?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0235"><Sentence1>उत्तराखंड संकट: बहुमत परीक्षण पर केंद्र कर रहा विचार</Sentence1><Sentence2>केन्द्र सरकार ने कहा है कि वह उत्तराखंड में बहुमत परीक्षण पर विचार कर रहे हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0236"><Sentence1>उत्तराखंड संकट: बहुमत परीक्षण पर केंद्र कर रहा विचार</Sentence1><Sentence2>लालू से मिले रामदेव, बांधे बाबा की तारीफों के पुल क्रीम से की मसाज़</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0237"><Sentence1>उत्तराखंड हाईकोर्ट के फैसले के खिलाफ केंद्र की अपील की सुनवाई कोर्ट ने बुधवार तक के लिए स्थगित कर दी।</Sentence1><Sentence2>उत्तराखण्ड में राष्ट्रपति शासन हटाने के नैनीताल हाईकोर्ट के फैसले पर सुप्रीम कोर्ट ने रोक लगा दी है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0238"><Sentence1>उत्तराखंड हाईकोर्ट के फैसले के खिलाफ केंद्र की अपील की सुनवाई कोर्ट ने बुधवार तक के लिए स्थगित कर दी।</Sentence1><Sentence2>मामले की सुनवाई बुधवार तक के लिए टाल दी गई थी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0239"><Sentence1>उनके साथ कार से जा रहे परिवार के बाकी लोगों से मारपीट और लूटपाट की गई थी।</Sentence1><Sentence2>कार से जा रहे उनके बाकि परिवार वालो से मारपीट और लूटपाट की गई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0240"><Sentence1>उनके साथ कार से जा रहे परिवार के बाकी लोगों से मारपीट और लूटपाट की गई थी।</Sentence1><Sentence2>मीडिया रिपोर्ट्स की मानें तो पाकिस्तान का विमान काफी नीचे उड़ रहा था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0241"><Sentence1>उन्हें इस बात का यकीन है कि सीनियर पाकिस्तानी अधिकारियों को बिन लादेन के ठिकाने का पता था।</Sentence1><Sentence2>उसके आसपास रिटायर फौजी अधिकारी रहते थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0242"><Sentence1>उन्हें इस बात का यकीन है कि सीनियर पाकिस्तानी अधिकारियों को बिन लादेन के ठिकाने का पता था।</Sentence1><Sentence2>हिलेरी  को  इस बात का यकीन है कि सीनियर पाकिस्तानी अधिकारियों को बिन लादेन के ठिकाने का पता था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0243"><Sentence1>उन्हें पन्द्रह  फरवरी दो हज़ार पांच  को जापा से मुलाकात की बात स्वीकार करनी पड़ी। </Sentence1><Sentence2> त्यागी ने यह बात स्वीकार की है कि वह 15 फरवरी 2005 को नई दिल्ली में फिनमेकैनिका के मुख्य परिचालन अधिकारी जॉर्जिया जापा से मिले थे. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0244"><Sentence1>उन्हें पन्द्रह  फरवरी दो हज़ार पांच  को जापा से मुलाकात की बात स्वीकार करनी पड़ी। </Sentence1><Sentence2>एसपी त्यागी से  पूछताछ बुधवार को भी जारी रहेगी| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0245"><Sentence1>उन्हें लगा कि वो मांझी को ऐसे नहीं छोड़ा जा सकता और उसकी मदद के लिए उन्हें कुछ करना चाहिए।</Sentence1><Sentence2>उन्होंने सोचा के मांझी को ऐसे नहीं छोड़ा जा सकता और उसकी मदद के लिए उन्हें कुछ उपाय करना चाहिए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0246"><Sentence1>उन्हें लगा कि वो मांझी को ऐसे नहीं छोड़ा जा सकता और उसकी मदद के लिए उन्हें कुछ करना चाहिए।</Sentence1><Sentence2>पीएम ने मांझी और उसकी फैमिली की मदद के लिए एम्बेसी के जरिए  कुछ रकम भेजी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0247"><Sentence1>उन्होंने 20 मई, 1999 को कांग्रेस से अलग होकर 25 मई, 1999 को एनसीपी बनाई।</Sentence1><Sentence2>20 मई, 1999 को उन्होंने  कांग्रेस से अलग होकर एनसीपी बनाई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0248"><Sentence1>उन्होंने 20 मई, 1999 को कांग्रेस से अलग होकर 25 मई, 1999 को एनसीपी बनाई।</Sentence1><Sentence2>2005 से 2008 तक पवार बीसीसीआई के चेयरमैन रहे और 2010 में आईसीसी के प्रेसिडेंट बने।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0249"><Sentence1>उन्होंने अपने इस दावे को दोहराया कि पाकिस्तान ने दो हज़ार छ्ह  में लादेन को हिरासत में ले लिया था और उसे सउदी अरब के सहयोग से बंदी बनाकर रखा|</Sentence1><Sentence2>पाकिस्तान अमेरिकी नौसेना के सील कमांडो के वर्ष दो हज़ार ग्यारह  के अभियान से वाकिफ था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0250"><Sentence1>उन्होंने अपने इस दावे को दोहराया कि पाकिस्तान ने दो हज़ार छ्ह  में लादेन को हिरासत में ले लिया था और उसे सउदी अरब के सहयोग से बंदी बनाकर रखा|</Sentence1><Sentence2>सेमूर ने कहा कि दो हज़ार छ्ह में पाकिस्तानी खुफिया एजेंसी ने लादेन को हिंदुकुश से पकड़ा और  सऊदी अरब के कहने पर उस को  एबटाबाद के परिसर कब्जे  में रखा था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0251"><Sentence1>उन्होंने अपने एक्स हसबेंड के सपोर्ट में एक ट्वीट किया है। </Sentence1><Sentence2> रितिक ने  कंगना के साथ पर्सनल रिलेशनशिप  को  हमेश इनकार कर किया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0252"><Sentence1>उन्होंने अपने एक्स हसबेंड के सपोर्ट में एक ट्वीट किया है। </Sentence1><Sentence2>सुज़ैन ने अपने एक्स हसबेंड के सपोर्ट में एक ट्वीट किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0253"><Sentence1>उन्होंने आरोप लगाया राहुल गांधी के करीबी और उनके सलाहकार सचिव कनिष्क कुमार के परिवार की कपंनी एम्मार-एमजीएफ भी इस पूरे घोटाले में शामिल है। </Sentence1><Sentence2>अगस्ता वैस्टलैंड: 'मुझे निशाना बनाया जाता है फिर भी मैं खुश हूं'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0254"><Sentence1>उन्होंने आरोप लगाया राहुल गांधी के करीबी और उनके सलाहकार सचिव कनिष्क कुमार के परिवार की कपंनी एम्मार-एमजीएफ भी इस पूरे घोटाले में शामिल है। </Sentence1><Sentence2>सोमैया ने आरोप लगाया राहुल गांधी के करीबी और उनके सलाहकार सचिव कनिष्क कुमार के परिवार की कपंनी एम्मार-एमजीएफ भी इस पूरे घोटाले में शामिल है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0255"><Sentence1>उन्होंने कई ट्वीट्स के जरिए गांधी परिवार पर निशाना साधा है</Sentence1><Sentence2>ऋषि कपूर को दिल्ली एयरपोर्ट का नाम इंदिरा गांधी इंटरनेशनल एयरपोर्ट रखने पर एतराज है। उन्होंने कहा, "इंदिरा गांधी इंटरनेशनल एयरपोर्ट ही क्यों? महात्मा गांधी, भगत सिंह, अंबेडकर या फिर मेरे नाम यानी ऋषि कपूर एयरपोर्ट क्यों नहीं? </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0256"><Sentence1>उन्होंने कई ट्वीट्स के जरिए गांधी परिवार पर निशाना साधा है</Sentence1><Sentence2>बॉलीवुड अभिनेता ऋषि कपूर ने एक ट्वीट किया, जिससे उन्होंने सीधे गांधी परिवार पर निशाना साधा है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0257"><Sentence1>उन्होंने कहा कि  हालिया घटनाक्रम यह दर्शाते हैं कि मुझे निष्पक्ष मुकदमा या न्याय नहीं मिलेगा</Sentence1><Sentence2>इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूँ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0258"><Sentence1>उन्होंने कहा कि  हालिया घटनाक्रम यह दर्शाते हैं कि मुझे निष्पक्ष मुकदमा या न्याय नहीं मिलेगा</Sentence1><Sentence2>'हाल में हुई घटनाएं ये संकेत देती हैं कि मेरे साथ इंसाफ नहीं होगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0259"><Sentence1>उन्होंने कहा कि भारत के चलते पाकिस्तान लगातार सतर्क था</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा कि भारत की वजह से पाकिस्तान हमेशा अलर्ट रहता है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0260"><Sentence1>उन्होंने कहा कि भारत के चलते पाकिस्तान लगातार सतर्क था</Sentence1><Sentence2>सेमूर ने कहा कि दो हज़ार छ्ह में पाकिस्तानी खुफिया एजेंसी ने लादेन को हिंदुकुश से पकड़ा और  सऊदी अरब के कहने पर उस को  एबटाबाद के परिसर कब्जे  में रखा था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0261"><Sentence1>उन्होंने कहा, "मैंने ऐसा क्या कहा जिस पर एतराज जताया गया? अपराध पर ढिलाई बरतने का तो सवाल ही नहीं है।' </Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा, "मैंने ऐसा क्या कह दिया जिस पर एतराज जताया जा रहा है? अपराध पर  कोई भी ढिलाई बरतने का तो  कोई सवाल ही नहीं पैदा होता।' </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0262"><Sentence1>उन्होंने कहा, "मैंने ऐसा क्या कहा जिस पर एतराज जताया गया? अपराध पर ढिलाई बरतने का तो सवाल ही नहीं है।' </Sentence1><Sentence2>लखनऊ में आजम ने कहा के सुप्रीम ने जो भी कहा मैं उसका स्वागत करता हूँ| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0263"><Sentence1>उन्होंने कहा, 'सुप्रीम कोर्ट के रूल्स के मुताबिक अवमानना नोटिस दिए जाने के बाद माल्या को कोर्ट में हाजिर होना था। उन्हें अब तक कोर्ट में पेश होने से कोई रियायत नहीं दी गई है। वे एक बार भी नहीं आए।'</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा, 'सुप्रीम कोर्ट के रूल्स के मुताबिक अवमानना नोटिस दिए जाने के बाद माल्या को कोर्ट में हाजिर होना चाहिए था। मगर वे एक बार भी नहीं आए।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0264"><Sentence1>उन्होंने कहा, 'सुप्रीम कोर्ट के रूल्स के मुताबिक अवमानना नोटिस दिए जाने के बाद माल्या को कोर्ट में हाजिर होना था। उन्हें अब तक कोर्ट में पेश होने से कोई रियायत नहीं दी गई है। वे एक बार भी नहीं आए।'</Sentence1><Sentence2>रोहतगी ने ये भी कहा था, 'माल्या ने 2500 करोड़ के ट्रांजैक्शन जैसी कई जानकारियां छुपाएँ हैं।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0265"><Sentence1>उन्होंने ट्वीट करके मांग की है कि गांधी परिवार के नाम पर रखे गए राष्ट्रीय संपत्तियों के नाम बदले जाने चाहिए</Sentence1><Sentence2> बॉलीवुड अभिनेता ऋषि कपूर ने ट्वीट करके मांग की है कि गांधी परिवार के नाम पर रखे गए राष्ट्रीय संपत्तियों के नाम बदले जाने चाहिए</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0266"><Sentence1>उन्होंने ट्वीट करके मांग की है कि गांधी परिवार के नाम पर रखे गए राष्ट्रीय संपत्तियों के नाम बदले जाने चाहिए</Sentence1><Sentence2>बांद्रा/वर्ली सी-लिंक का नाम लता मंगेशकर या जेआरडी टाटा लिंक रोड किया जाना चाहिए</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0267"><Sentence1>उन्होंने ट्वीट किया, 'मैं महिलाओं के सशक्तिकरण और समानता का समर्थक हूं। </Sentence1><Sentence2> हाल में टाइगर ने ट्वीट किया, 'मैं महिलाओं के सशक्तिकरण और समानता का समर्थक हूं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0268"><Sentence1>उन्होंने ट्वीट किया, 'मैं महिलाओं के सशक्तिकरण और समानता का समर्थक हूं। </Sentence1><Sentence2>मैंने हमेशा कहा है कि औरतें  मर्दों के बराबर या उनसे ज्यादा मजबूत हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0269"><Sentence1>उन्होंने फैक्स से मिले माल्या के रेजिग्नेशन लेटर को खारिज कर दिया। </Sentence1><Sentence2>विजय माल्या ने सोमवार को भेजा था इस्तीफा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0270"><Sentence1>उन्होंने फैक्स से मिले माल्या के रेजिग्नेशन लेटर को खारिज कर दिया। </Sentence1><Sentence2>हामिद अंसारी ने फैक्स से मिले विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0271"><Sentence1>उन्होंने राज्यसभा के चेयरमैन हामिद अंसारी और पार्लियामेंट की एथिक्स कमेटी को भी इस्तीफे की कॉपी भेजी है</Sentence1><Sentence2>इस बीच, एचडी देवगौड़ा ने माल्या का सपोर्ट किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0272"><Sentence1>उन्होंने राज्यसभा के चेयरमैन हामिद अंसारी और पार्लियामेंट की एथिक्स कमेटी को भी इस्तीफे की कॉपी भेजी है</Sentence1><Sentence2>माल्या ने  राज्यसभा के चेयरमैन हामिद अंसारी और राज्यसभा की आचार समिति को इस्तीफे की एक कॉपी भेजी है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0273"><Sentence1>उन्होंने सुप्रीम कोर्ट से केस की सुनवाई दिल्ली ट्रांसफर करने और आजम पर एफआईआर दर्ज करने की मांग की थी। </Sentence1><Sentence2>उन्होंने आजम पर एफआईआर दर्ज करने अथवा सुप्रीम कोर्ट से केस की सुनवाई दिल्ली ट्रांसफर करने की मांग की थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0274"><Sentence1>उन्होंने सुप्रीम कोर्ट से केस की सुनवाई दिल्ली ट्रांसफर करने और आजम पर एफआईआर दर्ज करने की मांग की थी। </Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट के द्वारा दी गयी फटकार के बाद भी आजम अपने बयान पर स्धिर हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0275"><Sentence1>उल्लेखनीय है कि पीड़िता के घर में घुसकर कुंवरलाल ने 5 अक्टूबर, 2014 को रेप किया था। </Sentence1><Sentence2>आरोपियों ने पीड़िता के समझौते से इनकार किये जाने पर उसे अगवा करने की कोशिश की। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0276"><Sentence1>उल्लेखनीय है कि पीड़िता के घर में घुसकर कुंवरलाल ने 5 अक्टूबर, 2014 को रेप किया था। </Sentence1><Sentence2>उल्लेखनीय है कि कुंवरलाल ने 5 अक्टूबर, 2014 को पीड़िता के घर में घुसकर रेप किया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0277"><Sentence1>उस लिहाज से 25 साल में यह पहला मौका है, जब चार प्लेयर्स को एक साथ ये अवॉर्ड दिया गया है।</Sentence1><Sentence2> 2009 में इससे पहले एक साथ तीन प्लेयर रेसलर सुशील कुमार, महिला बॉक्सर मेरी कॉम और बॉक्सर विजेंद्र सिंह को दिया गया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0278"><Sentence1>उस लिहाज से 25 साल में यह पहला मौका है, जब चार प्लेयर्स को एक साथ ये अवॉर्ड दिया गया है।</Sentence1><Sentence2>पहली बार 25 सालों में ऐसा हुआ है के चार खिलाडिओं को एक साथ यह इनाम दिया जाये|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0279"><Sentence1>उसके पास रिटायर्ड मिलिट्री अफसरों के घर भी थे। </Sentence1><Sentence2>उसके आसपास रिटायर फौजी अधिकारी रहते थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0280"><Sentence1>उसके पास रिटायर्ड मिलिट्री अफसरों के घर भी थे। </Sentence1><Sentence2>सचिन तेंदुलकर होंगे रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0281"><Sentence1>उसके बाद बीएसपी की चीफ और यूपी की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती को लेकर भी पोस्टर जारी हुआ था</Sentence1><Sentence2> बाद में  बीएसपी की चीफ और यूपी की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती के   पोस्टर भी  जारी किया  था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0282"><Sentence1>उसके बाद बीएसपी की चीफ और यूपी की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती को लेकर भी पोस्टर जारी हुआ था</Sentence1><Sentence2>गोरखपुर में कांग्रेस के कार्यकर्ताओं की तरफ से राहुल गांधी का सिंघम अवतार वाला पोस्टर जारी किया गया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0283"><Sentence1>उसे इलाज के लिए जयपुर के एसएमएस अस्पताल में ले गए, जहां इलाज के दौरान निशा की मौत हो गई।</Sentence1><Sentence2>जब  लोगों ने दादी-पौत्री की मौत की खबर सुनी तो पूरा हुजूम संतोष गोयल के निवास पर जमा हो गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0284"><Sentence1>ऋतिक के सपोर्ट में आईं सुजैन</Sentence1><Sentence2>कंगना से 'जंग' में रितिक को मिला सुज़ैन का सहारा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0285"><Sentence1>ऋतिक के सपोर्ट में आईं सुजैन</Sentence1><Sentence2>मैं अपनी मां और बहन का बहुत इज्जत देता हूं, </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0286"><Sentence1>ऋतिक-कंगना विवाद में अब सुजैन खान ने पहली बार चुप्पी तोड़ी है। </Sentence1><Sentence2>अब कंगना -रितिक विवाद में  उन की पूर्व पत्नी सुजैन चुप्पी तोड़ते हुए उनके सपोर्ट में उतरी हैं.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0287"><Sentence1>ऋतिक-कंगना विवाद में अब सुजैन खान ने पहली बार चुप्पी तोड़ी है। </Sentence1><Sentence2>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं सुजैन खान ने आखिरकार अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0288"><Sentence1>ऋषि कपूर का गांधी परिवार पर निशाना</Sentence1><Sentence2> बॉलीवुड अभिनेता ऋषि कपूर ने ट्वीट करके मांग की है कि गांधी परिवार के नाम पर रखे गए राष्ट्रीय संपत्तियों के नाम बदले जाने चाहिए</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0289"><Sentence1>ऋषि कपूर का गांधी परिवार पर निशाना</Sentence1><Sentence2>बॉलीवुड अभिनेता ऋषि कपूर ने गांधी परिवार पर निशाना साधा है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0290"><Sentence1>ऋषि कपूर का गांधी परिवार पर निशाना, 'बाप का माल समझ रखा है?'</Sentence1><Sentence2>गांधी फैमिली पर भड़के ऋषि कपूर, कहा- बाप का माल समझ रखा था?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0291"><Sentence1>ऋषि कपूर का गांधी परिवार पर निशाना, 'बाप का माल समझ रखा है?'</Sentence1><Sentence2>बॉलीवुड अभिनेता ऋषि कपूर ने एक ट्वीट किया, जिससे उन्होंने सीधे गांधी परिवार पर निशाना साधा है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0292"><Sentence1>ऋषि कपूर ने अपने ट्वीट में लिखा है, 'इंदिरा गांधी इंटरनैशनल एयरपोर्ट क्यों? महात्मा गांधी या भगत सिंह, आंबेडकर या ऋषि कपूर के नाम पर क्यों नहीं? कितना छिछला है यह?</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा है कि देश के महत्वपूर्ण जगहों या हिस्सों के नाम उन लोगों के नाम पर होने चाहिएं जिन्होंने हमारे देश के लिए कुछ योगदान किया हो। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0293"><Sentence1>ऋषि कपूर ने अपने ट्वीट में लिखा है, 'इंदिरा गांधी इंटरनैशनल एयरपोर्ट क्यों? महात्मा गांधी या भगत सिंह, आंबेडकर या ऋषि कपूर के नाम पर क्यों नहीं? कितना छिछला है यह?</Sentence1><Sentence2>ऋषि कपूर को दिल्ली एयरपोर्ट का नाम इंदिरा गांधी इंटरनेशनल एयरपोर्ट रखने पर एतराज है। उन्होंने कहा, "इंदिरा गांधी इंटरनेशनल एयरपोर्ट ही क्यों? महात्मा गांधी, भगत सिंह, अंबेडकर या फिर मेरे नाम यानी ऋषि कपूर एयरपोर्ट क्यों नहीं? </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0294"><Sentence1>एक घंटे की तलाश के बाद गोताखोर करण सिंह और गोवर्धन ने पानी से शव को निकाला।</Sentence1><Sentence2> गांव में मुकेश की मौत से शोक छा गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0295"><Sentence1>एक प्रोग्राम में पवार ने बताया कि 2004 के लोकसभा चुनाव के दौरान उन्हें कैंसर का पता चला था।</Sentence1><Sentence2>2004 के लोकसभा चुनाव में पवार को कैंसर का पता चला था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0296"><Sentence1>एक प्रोग्राम में पवार ने बताया कि 2004 के लोकसभा चुनाव के दौरान उन्हें कैंसर का पता चला था।</Sentence1><Sentence2>न्यूयॉर्क गए थे वह इलाज के लिए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0297"><Sentence1>एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि सोमैया का पत्र हमें मिल गया है। </Sentence1><Sentence2> त्यागी ने यह बात स्वीकार की है कि वह 15 फरवरी 2005 को नई दिल्ली में फिनमेकैनिका के मुख्य परिचालन अधिकारी जॉर्जिया जापा से मिले थे. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0298"><Sentence1>एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि सोमैया का पत्र हमें मिल गया है। </Sentence1><Sentence2>सीबीआई के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि भाजपा सांसद किरीट सोमैया का पत्र हमें मिल गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0299"><Sentence1>एग्रीकल्चर मिनिस्टर रहने के दौरान 36 बार रेडिएशन का ट्रीटमेंट लेना था। यह बहुत दर्दनाक था।</Sentence1><Sentence2> डॉक्टर से पवार ने कहा कि मैं बीमारी की चिंता नहीं करता, आप भी मत करो।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0300"><Sentence1>एग्रीकल्चर मिनिस्टर रहने के दौरान 36 बार रेडिएशन का ट्रीटमेंट लेना था। यह बहुत दर्दनाक था।</Sentence1><Sentence2>36 बार रेडिएशन का ट्रीटमेंट लेना था वो भी एग्रीकल्चर मिनिस्टर रहने के दौरान जो की बहुत दर्दनाक अनुभव था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0301"><Sentence1>एम्बेसी के जरिए पीएम ने मांझी और उसकी फैमिली की मदद के लिए कुछ रकम भेजी है।</Sentence1><Sentence2>कालाहांडी (ओडिशा) के सरकारी अस्पताल में दाना मांझी की पत्नी की टीबी के इलाज के दौरान हुई थी मौत। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0302"><Sentence1>एम्बेसी के जरिए पीएम ने मांझी और उसकी फैमिली की मदद के लिए कुछ रकम भेजी है।</Sentence1><Sentence2>पीएम ने मांझी और उसकी फैमिली की मदद के लिए एम्बेसी के जरिए  कुछ रकम भेजी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0303"><Sentence1>एम्मार एमजीएफ का नाम कॉमनवेल्थ गेम्स घोटाले में भी आया था</Sentence1><Sentence2>इन के कंपनि एम्मार एमजीएफ का नाम कॉमनवेल्थ गेम्स घोटाले में भी शामिल है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0304"><Sentence1>एम्मार एमजीएफ का नाम कॉमनवेल्थ गेम्स घोटाले में भी आया था</Sentence1><Sentence2>भाजपा एमपि ने अगस्ता डील के आरोपी दलाल  गुईदो हेशके, कनिष्क  कुमार सिंह और रियल एस्टेट कंपनी एम्मार एमजीएफ के संबंधों की जांच की मांग की.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0305"><Sentence1>एसपी त्यागी को बुधवार को भी पूछताछ के लिए बुलाया गया </Sentence1><Sentence2>एसपी त्यागी से  पूछताछ बुधवार को भी जारी रहेगी| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0306"><Sentence1>एसपी त्यागी को बुधवार को भी पूछताछ के लिए बुलाया गया </Sentence1><Sentence2>त्यागी  और गौतम खेतान को एक साथ बिठाकर पूछताछ की जाएगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0307"><Sentence1>एसपी ने तुरंत इस मामले को गंभीरता से लिया और तुरंत सिपाही हरनारायण को लाइन अटैच कर दिया। इसके बाद उस पीड़ित बच्चे का पता नहीं चला है।</Sentence1><Sentence2>आयोजन कराने वाले ने ये सोचा कि अब तो यह मटकी फूट हे नहीं पाएगी और अपनी बेटी की शादी का एलान कर दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0308"><Sentence1>ऑपरेशन के दौरान डॉक्टरों को ओवरी में टैल्कम पाउडर के अंश मिले</Sentence1><Sentence2>ऑपरेशन के दौरान डॉक्टरों को गर्भाशय में टैल्कम पाउडर के अंश मिले</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0309"><Sentence1>ऑपरेशन के दौरान डॉक्टरों को ओवरी में टैल्कम पाउडर के अंश मिले</Sentence1><Sentence2>राष्ट्रीय फिल्म पुरस्कारों में अमिताभ बच्चन को 'पीकू' के लिए सर्वश्रेष्ठ अभिनेता का पुरस्कार प्रदान किया गया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0310"><Sentence1>ओडिशा के कालाहांडी में सरकारी अस्पताल में दाना मांझी की पत्नी अमंग देवी की टीबी के इलाज के दौरान मौत हो गई थी। </Sentence1><Sentence2>इसके उपरंत मांझी ने पत्नी की डेड बॉडी को कंधे पर लाद 60 किमी दूर अपने गांव मेलघारा जाने का फैसला किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0311"><Sentence1>ओडिशा के कालाहांडी में सरकारी अस्पताल में दाना मांझी की पत्नी अमंग देवी की टीबी के इलाज के दौरान मौत हो गई थी। </Sentence1><Sentence2>कालाहांडी (ओडिशा) के सरकारी अस्पताल में दाना मांझी की पत्नी की टीबी के इलाज के दौरान हुई थी मौत। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0312"><Sentence1>ओसामा पाकिस्तानी मिलिट्री एकेडमी के पास बने घर में रह रहा था</Sentence1><Sentence2> ओसामा का ठिकाना कम्युनिटी मिलिटरी अकेडमी के निकट था।‘</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0313"><Sentence1>ओसामा पाकिस्तानी मिलिट्री एकेडमी के पास बने घर में रह रहा था</Sentence1><Sentence2>हिलेरी क्लिंटन के अनुसार, पाकिस्तानी नेताओं को सब जानकारी थी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0314"><Sentence1>ओसामा बिन लादेन इस्लामाबाद द्वारा वाशिंगटन के साथ किए गए एक समझौते के बाद मारा गया</Sentence1><Sentence2>ओसामा बिन लादेन पाकिस्तान और अमेरिका की डील की वजह से मारा गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0315"><Sentence1>ओसामा बिन लादेन इस्लामाबाद द्वारा वाशिंगटन के साथ किए गए एक समझौते के बाद मारा गया</Sentence1><Sentence2>पठानकोट हमले के संदिग्ध बामियाल नदी के जरिए जिस इलाके से घुसे थे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0316"><Sentence1>कंगना के साथ पर्सनल रिलेशनशिप नकारते रहे हैं ऋतिक</Sentence1><Sentence2> रितिक ने  कंगना के साथ पर्सनल रिलेशनशिप  को  हमेश इनकार कर किया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0317"><Sentence1>कंगना के साथ पर्सनल रिलेशनशिप नकारते रहे हैं ऋतिक</Sentence1><Sentence2>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं रितिक की पूर्व पत्नी  सुजैन खान ने अन्त में अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0318"><Sentence1>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं सुजैन खान ने आखिरकार अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence1><Sentence2> हाल में टाइगर ने ट्वीट किया, 'मैं महिलाओं के सशक्तिकरण और समानता का समर्थक हूं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0319"><Sentence1>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं सुजैन खान ने आखिरकार अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना विवाद में अब सुजैन खान ने पहली बार चुप्पी तोड़ी है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0320"><Sentence1>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं सुजैन खान ने आखिरकार अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना विवाद में सुजैन ने रितिक का समर्थन किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0321"><Sentence1>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं सुजैन खान ने आखिरकार अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence1><Sentence2>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं रितिक की पूर्व पत्नी  सुजैन खान ने अन्त में अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0322"><Sentence1>कंपनी के प्रोमोटर माधव रेड्डी का का दावा है कि ये विश्व का सबसे सस्ता स्मार्टफोन है।</Sentence1><Sentence2>नमोटेल कंपनी के प्रोमोटर माधव रेड्डी का दावा है कि ये विश्व का सबसे सस्ता स्मार्टफोन है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0323"><Sentence1>कंपनी के प्रोमोटर माधव रेड्डी का का दावा है कि ये विश्व का सबसे सस्ता स्मार्टफोन है।</Sentence1><Sentence2>मुंबई की सड़क पर गाना गाते दिखे सोनू निगम|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0324"><Sentence1>कप्तान कोहली को मैच का प्रतिबंध और जुर्माना भुगतना पड़ सकता है</Sentence1><Sentence2>  भारत का गलत नक्शा दिखाने पर अधिकतम सात वर्ष की जेल हो सकती है और सौ  करोड़ रुपए तक का जुर्माना लगाया जा सकता है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0325"><Sentence1>कप्तान कोहली को मैच का प्रतिबंध और जुर्माना भुगतना पड़ सकता है</Sentence1><Sentence2>विराट कोहली पर लग सकता है एक मैच का बैन और भरना पड़ सकता है जुरमाना|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0326"><Sentence1>कमरों में पहुंची पुलिस को यहां से लड़कियां अस्त-व्यस्त स्थिति में पकड़ी गईं।</Sentence1><Sentence2>पकडे जाने वाले लड़के अजमेर शहर से ही थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0327"><Sentence1>करीब ढाई साल ट्विटर से दूर रहीं सुजैन ने बुधवार को ट्वीट किया, ''फोटोज फोटोशॉप्ड हैं और झूठी कहानियों को जरूरत से ज्यादा वेटेज दिया जा रहा है।'' </Sentence1><Sentence2>कंगना-रितिक विवाद पर अब तक खामोशी बरत रहीं सुजैन खान ने आखिरकार अपनी चुप्पी तोड़ दी है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0328"><Sentence1>करीब ढाई साल ट्विटर से दूर रहीं सुजैन ने बुधवार को ट्वीट किया, ''फोटोज फोटोशॉप्ड हैं और झूठी कहानियों को जरूरत से ज्यादा वेटेज दिया जा रहा है।'' </Sentence1><Sentence2>सुजैन ने बुधवार को ट्वीट किया कि  ''फोटोज फोटोशॉप्ड हैं और झूठी कहानियों को जरूरत से ज्यादा वेटेज दिया जा रहा है।'' </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0329"><Sentence1>करीब दो हजार हेक्टेयर वन क्षेत्र आग में बर्बाद हो चुके थे</Sentence1><Sentence2>इस मौसम में आग से कुल दो हज़ार हेक्टेयर वन क्षेत्र बर्बाद हो चूका है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0330"><Sentence1>करीब दो हजार हेक्टेयर वन क्षेत्र आग में बर्बाद हो चुके थे</Sentence1><Sentence2>कुमाऊं और गढ़वाल इलाकों में उन्नीस हज़ार्  से ज्यादा हेक्टेयर में फैले जंगल को पहुंचा नुकसान|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0331"><Sentence1>कांग्रेस ने खारिज किए सभी आरोप|</Sentence1><Sentence2>इन के कंपनि एम्मार एमजीएफ का नाम कॉमनवेल्थ गेम्स घोटाले में भी शामिल है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0332"><Sentence1>कांग्रेस ने खारिज किए सभी आरोप|</Sentence1><Sentence2>कांग्रेस ने राहुल गांधी के खिलाफ सोमैया की ओर से लगाए गए आरोपों को खारिज किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0333"><Sentence1>कांग्रेस ने राहुल गांधी का सिंघम अवतार वाला पोस्टर जारी किया है। </Sentence1><Sentence2>उत्तरप्रदेश में राहुल गांधी का सिंघम' अवतार</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0334"><Sentence1>कांग्रेस ने राहुल गांधी का सिंघम अवतार वाला पोस्टर जारी किया है। </Sentence1><Sentence2>गोरखपुर में कांग्रेस के कार्यकर्ताओं की तरफ से राहुल गांधी का सिंघम अवतार वाला पोस्टर जारी किया गया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0335"><Sentence1>किरीट सोमैया ने कहा कि हैलीकॉप्टर घोटाला सोनिया गांधी के नेतृत्व में हुआ है।</Sentence1><Sentence2>अगस्ता डील पर किरीट सोमैया के आरोपों से  मैं खुश हुं : राहुल गांधी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0336"><Sentence1>किरीट सोमैया ने कहा कि हैलीकॉप्टर घोटाला सोनिया गांधी के नेतृत्व में हुआ है।</Sentence1><Sentence2>किरीट सोमैया ने कहा कि हैलीकॉप्टर घोटाला कांग्रेस अध्यक्षा के नेतृत्व में हुआ है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0337"><Sentence1>किसानों व पुलिस ने पैरों के निशान देख उसका पीछा किया।</Sentence1><Sentence2>भगवान गंज पुलिस चौक , अजमेर शहर से 100 मीटर की दूरी पर एक मकान में महिला वेश्यावृति का धंधा चला रही थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0338"><Sentence1>कुंवरलाल ने घटना के बाद खुद को गोली मारकर मामूली तौर पर घायल कर लिया। </Sentence1><Sentence2>ह्मणत पर वह जेल से बहर हाल ही में आया था|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0339"><Sentence1>कुमाऊं और गढ़वाल इलाकों के उन्नीस हज़ार्  हेक्टेयर में फैले जंगल को काफी नुकसान पहुंचा है</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड में एनडीआरएफ, एसडीआरएफ और थलसेना के जवान आग बुझाने की लगातार कोशिशें कर रहे हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0340"><Sentence1>कुमाऊं और गढ़वाल इलाकों के उन्नीस हज़ार्  हेक्टेयर में फैले जंगल को काफी नुकसान पहुंचा है</Sentence1><Sentence2>कुमाऊं और गढ़वाल इलाकों में उन्नीस हज़ार्  से ज्यादा हेक्टेयर में फैले जंगल को पहुंचा नुकसान|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0341"><Sentence1>केंद्रीय मंत्री और पूर्व सेना प्रमुख वीके सिंह ने भी कहा कि उनके साथ और भी कई लोग इस घोटाले में शामिल हैं। </Sentence1><Sentence2>केंद्रीय मंत्री वीके सिंह ने भी कहा कि त्यागी के साथ और  कई लोग इस घोटाले में शामिल हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0342"><Sentence1>केंद्रीय मंत्री और पूर्व सेना प्रमुख वीके सिंह ने भी कहा कि उनके साथ और भी कई लोग इस घोटाले में शामिल हैं। </Sentence1><Sentence2>माल्या का राज्यसभा से इस्तीफा रिजेक्ट</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0343"><Sentence1>केशव मौर्य को नफरत फैलाने वाला बताया गया है</Sentence1><Sentence2>इस के पहले यूपी बीजेपी के अध्यक्ष केशव मौर्य को श्रीकृष्ण दर्शाते हुए पोस्टर जारी किया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0344"><Sentence1>केशव मौर्य को नफरत फैलाने वाला बताया गया है</Sentence1><Sentence2>पोस्टर में केशव मौर्य को नफरत फैलाने वाला बताया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0345"><Sentence1>कोर्ट ने माल्या से कहा था कि वे अपनी टोटल असेट्स डिस्कलोज करें।</Sentence1><Sentence2>अपनी टोटल असेट्स डिस्कलोज करने को कहा था कोर्ट ने माल्या से।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0346"><Sentence1>कोर्ट ने माल्या से कहा था कि वे अपनी टोटल असेट्स डिस्कलोज करें।</Sentence1><Sentence2>माल्या ने न तो अपनी पूरी संपत्ति की जानकारी  दी है और ना ही ब्रिटिश फर्म से मिले 4 करोड़ डॉलर डॉलर के बारे में बताया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0347"><Sentence1>कोहरे या रात में भी ये सिग्नल कमांड आसानी से काम कर सकेंगे</Sentence1><Sentence2>इस सिस्टम की खासियत यह है कि रात के अंधेरे के अलावा कोहरे के दौरान भी यह निगरानी कर सकेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0348"><Sentence1>कोहरे या रात में भी ये सिग्नल कमांड आसानी से काम कर सकेंगे</Sentence1><Sentence2>पंजाब में इंटरनैशनल बॉर्डर पर पाकिस्तान से घुसपैठ रोकेंगी एक दर्जन लेजर दीवारें</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0349"><Sentence1>क्या ऐसे बयान को फ्रीडम ऑफ एक्सप्रेशन (अभिव्यक्ति की आजादी) माना जाए या समझा जाए कि कॉन्स्टिट्यूशन में यह अधिकार शामिल करना नाकाम साबित हुआ है?</Sentence1><Sentence2>उन्होंने आजम पर एफआईआर दर्ज करने अथवा सुप्रीम कोर्ट से केस की सुनवाई दिल्ली ट्रांसफर करने की मांग की थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0350"><Sentence1>क्या ऐसे बयान को फ्रीडम ऑफ एक्सप्रेशन (अभिव्यक्ति की आजादी) माना जाए या समझा जाए कि कॉन्स्टिट्यूशन में यह अधिकार शामिल करना नाकाम साबित हुआ है?</Sentence1><Sentence2>क्या ऐसे बयान को यह समझा जाए कि कॉन्स्टिट्यूशन में यह अधिकार शामिल करना नाकाम साबित या फिर इसे फ्रीडम ऑफ एक्सप्रेशन (अभिव्यक्ति की आजादी) माना जाए?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0351"><Sentence1>क्या लोगों के हितों की हिफाजत करने वाली राज्य सरकार ऐसे बयान की इजाजत दे सकती है, जिससे विक्टिम केस की निष्पक्ष जांच में भरोसा खो देंगी?</Sentence1><Sentence2>लोगों के हितों की हिफाजत करने वाली राज्य सरकार क्या ऐसे बयान की इजाजत दे सकती है, जिसके कारण विक्टिम केस की निष्पक्ष जांच में भरोसा खो दे?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0352"><Sentence1>क्या लोगों के हितों की हिफाजत करने वाली राज्य सरकार ऐसे बयान की इजाजत दे सकती है, जिससे विक्टिम केस की निष्पक्ष जांच में भरोसा खो देंगी?</Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट में विक्टिम के पिता ने आजम के बयान का हवाला देकर केस की जांच पर शक जताया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0353"><Sentence1>क्या सरकार के अहम ओहदे पर बैठा शख्स कह सकता है कि ऐसी घटनाएं राजनीतिक साजिश के तहत होती हैं?</Sentence1><Sentence2>क्या ऐसे बयान को यह समझा जाए कि कॉन्स्टिट्यूशन में यह अधिकार शामिल करना नाकाम साबित या फिर इसे फ्रीडम ऑफ एक्सप्रेशन (अभिव्यक्ति की आजादी) माना जाए?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0354"><Sentence1>क्या सरकार के अहम ओहदे पर बैठा शख्स कह सकता है कि ऐसी घटनाएं राजनीतिक साजिश के तहत होती हैं?</Sentence1><Sentence2>सरकार के अहम ओहदे पर बैठा शख्स क्या यह कह सकता है कि ऐसी घटनाएं राजनीतिक साजिश के तहत होती हैं?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0355"><Sentence1>क्या है इस स्पेस शटल की खासियत?</Sentence1><Sentence2>क्या है  आरएलवी-टीडी  की खासियत?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0356"><Sentence1>क्या है इस स्पेस शटल की खासियत?</Sentence1><Sentence2>फाइनल वर्जन बनाने में दस  से पन्द्रह  साल लगेंगे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0357"><Sentence1>क्योंकि बीएसएफ के जवान और इलाके में उस वक्त मौजूद लोगों ने ही पाकिस्तानी विमान को देखा।</Sentence1><Sentence2>एक रिपोर्ट होम मिनिस्ट्री को सौंपेगी बीएसएफ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0358"><Sentence1>क्योंकि बीएसएफ के जवान और इलाके में उस वक्त मौजूद लोगों ने ही पाकिस्तानी विमान को देखा।</Sentence1><Sentence2>क्योंकि  उस वक्त मौजूद लोगों अथवा बीएसएफ के जवानो ने ही पाकिस्तानी विमान को देखा था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0359"><Sentence1>क्रिकेट जगत के भगवान माने जाने वाले सचिन तेंदुलकर ने भारतीय ओलंपिक संघ के निमंत्रण को स्वीकार कर लिया है</Sentence1><Sentence2>महान क्रिकेटर सचिन तेंदुलकर ने आगामी रियो ओलंपिक खेलों के लिए देश का सद्भावना दूत बनने का भारतीय ओलंपिक संघ (आईआओए) का निमंत्रण स्वीकार कर लिया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0360"><Sentence1>क्रिकेट जगत के भगवान माने जाने वाले सचिन तेंदुलकर ने भारतीय ओलंपिक संघ के निमंत्रण को स्वीकार कर लिया है</Sentence1><Sentence2>विराट के लिए बीसीसीआई ने की खेल रत्न की सिफारिश</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0361"><Sentence1>खेतान और संजीव, राजीव एवं संदीप ने अपने खिलाफ लगे आरोपों का दृढता से खंडन किया है</Sentence1><Sentence2>खेतान और संजीव, राजीव एवं संदीप ने अपने खिलाफ लगे आरोपों का दृढता से इनकार कर दिया है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0362"><Sentence1>खेतान और संजीव, राजीव एवं संदीप ने अपने खिलाफ लगे आरोपों का दृढता से खंडन किया है</Sentence1><Sentence2>सी.बी.आई.  त्यागी और उनके रिश्तेदारों एवं यूरोपीय बिचौलियों समेत तेरह् अन्य लोगों के खिलाफ  जांच  जारी कर रहा है. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0363"><Sentence1>गलत नक्षा दिखने वालो को अधिकतम सात साल की जेल और सौ  करोड़ जुर्माना देना होगा।</Sentence1><Sentence2>  भारत का गलत नक्शा दिखाने पर अधिकतम सात वर्ष की जेल हो सकती है और सौ  करोड़ रुपए तक का जुर्माना लगाया जा सकता है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0364"><Sentence1>गलत नक्षा दिखने वालो को अधिकतम सात साल की जेल और सौ  करोड़ जुर्माना देना होगा।</Sentence1><Sentence2>गुजरात एटीएस ने वर्ष 2002 में घटित साबरमती एक्सप्रेस ट्रेन अग्निकांड के 14 वर्षों बाद इसके प्रमुख आरोपी को गिरफ्तार कर लिया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0365"><Sentence1>गल्फ न्यूज की रिपोर्ट के मुताबिक, प्रिंस खलीफा बिन मांझी की खबर पढ़ने के बाद बेहद परेशान थे। </Sentence1><Sentence2>प्रिंस खलीफा जो की बिन मांझी की खबर पढ़ने के बाद बेहद परेशान थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0366"><Sentence1>गल्फ न्यूज की रिपोर्ट के मुताबिक, प्रिंस खलीफा बिन मांझी की खबर पढ़ने के बाद बेहद परेशान थे। </Sentence1><Sentence2>बहरीन में मौजूद इंडियन एम्बेसी से कॉन्टैक्ट किया पीएम ऑफिस ने । </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0367"><Sentence1>गाजियाबाद के बड़े स्कूल चौधरी छबीलदास में मंगलवार की सुबह बम की सूचना मिलने से अफरा तफरी मच गई</Sentence1><Sentence2>गाजियाबाद जिले के पटेल नगर इलाके में मंगलवार को एक स्कूल में बम की खबर के बाद हड़कंप मच गया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0368"><Sentence1>गाजियाबाद के बड़े स्कूल चौधरी छबीलदास में मंगलवार की सुबह बम की सूचना मिलने से अफरा तफरी मच गई</Sentence1><Sentence2>पटेल नगर स्थित छबील दास स्कूल में बम की सूचना मिलने से अफरा तफरी मच गई|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0369"><Sentence1>गाजियाबाद के स्कूल में बम मिलने की सूचना से मचा हड़कंप</Sentence1><Sentence2>गाजियाबाद जिले के पटेल नगर इलाके में मंगलवार को एक स्कूल में बम की खबर के बाद हड़कंप मच गया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0370"><Sentence1>गाजियाबाद के स्कूल में बम मिलने की सूचना से मचा हड़कंप</Sentence1><Sentence2>पीसीए ने  गिरोने को रिहा करने के लिए भारत को आदेश दिया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0371"><Sentence1>गाजियाबाद के स्कूल में बम मिलने की सूचना से मचा हड़कंप, स्कूल कराया खाली</Sentence1><Sentence2>अतंरराष्ट्रीय अदालत के फैसले को भारत और इटली अपने-अपने हिसाब से देख रहे हैं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0372"><Sentence1>गाजियाबाद के स्कूल में बम मिलने की सूचना से मचा हड़कंप, स्कूल कराया खाली</Sentence1><Sentence2>बम की  सूचना मिलते ही आनन फानन में स्कूल खाली कराया गया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0373"><Sentence1>गुड़गांव पुलिस ने इसके बाद ट्वीट कर कहा कि सभी पुलिसकर्मियाें को सड़कों पर तैनात कर दिया गया है।</Sentence1><Sentence2>ट्वीट कर गुड़गांव पुलिस ने कहा कि सभी पुलिसकर्मियो को सड़कों पर तैनात कर दिया गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0374"><Sentence1>गुड़गांव पुलिस ने इसके बाद ट्वीट कर कहा कि सभी पुलिसकर्मियाें को सड़कों पर तैनात कर दिया गया है।</Sentence1><Sentence2>रामकृष्ण आश्रम मार्ग और मंडी हाउस के इलाकों में सड़कों पर भरी पानी इकठा हो गया जिससे जाम लग गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0375"><Sentence1>गुड़गांव में फिर से ओल्ड गुड़गांव रोड, हीरो होंडा चौक, सोहना रोड, मानेसर, उद्याग विहार पर जाम लग गया।</Sentence1><Sentence2>कई सड़कों पर घुटनों तक पानी भर गया और भारी बारिश से ट्रैफिक पर असर पड़ा। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0376"><Sentence1>गुड़गांव में फिर से ओल्ड गुड़गांव रोड, हीरो होंडा चौक, सोहना रोड, मानेसर, उद्याग विहार पर जाम लग गया।</Sentence1><Sentence2>गुड़गांव में फिर से लगा  हीरो होंडा चौक, ओल्ड गुड़गांव रोड,सोहना रोड, मानेसर, उद्याग विहार पर जाम।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0377"><Sentence1>गोधरा कांड का मुख्य आरोपी फारूक भाणा चौदह साल बाद गिरफ्तार</Sentence1><Sentence2>गोधरा में ट्रेन जलाने की साजिश का मास्टरमाइंड चौदह साल बाद अरेस्ट</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0378"><Sentence1>गोधरा कांड का मुख्य आरोपी फारूक भाणा चौदह साल बाद गिरफ्तार</Sentence1><Sentence2>सोमवार सुबह श्रीहरिकोटा के सतीश धवन अंतरिक्ष केंद्र से करीब ग्यारह टन वजन वाले रॉकेट का प्रक्षेपण हो गया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0379"><Sentence1>गोधरा ट्रेन अग्निकांड का मुख्‍य आरोपी भाणा हुआ 14 साल बाद गिरफ्तार|</Sentence1><Sentence2>गुजरात एटीएस ने वर्ष 2002 में घटित साबरमती एक्सप्रेस ट्रेन अग्निकांड के 14 वर्षों बाद इसके प्रमुख आरोपी को गिरफ्तार कर लिया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0380"><Sentence1>गोधरा ट्रेन अग्निकांड का मुख्‍य आरोपी भाणा हुआ 14 साल बाद गिरफ्तार|</Sentence1><Sentence2>पंचमहल जिले के कलोल टोल प्लाजा से किया गया फारूक को गिरफ्तार। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0381"><Sentence1>ग्रामीणों ने एक घंटे तक पानी में उसे तलाश, लेकिन पानी उथला होने के कारण वह नहीं मिला।</Sentence1><Sentence2> पुलिस ने  सफलता ना मिलती देख कांकरोली से गोताखोर को बुलाया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0382"><Sentence1>घटना के बाद आरोपी ने खुद को गोली मारकर मामूली रूप से घायल कर लिया और झांसी(यूपी) के अस्पताल में जाकर भर्ती हो गया, ताकि काउंटर केस बन सके।</Sentence1><Sentence2>आरोपी घटना के बाद खुद को गोली मारकर घायल कर लिया और झांसी के अस्पताल में जाकर भर्ती हो गया, ताकि वह काउंटर केस बना सके।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0383"><Sentence1>घटना के बाद आरोपी ने खुद को गोली मारकर मामूली रूप से घायल कर लिया और झांसी(यूपी) के अस्पताल में जाकर भर्ती हो गया, ताकि काउंटर केस बन सके।</Sentence1><Sentence2>टीकमगढ़ से 60 किलोमीटर दूर जेरोन थाने के गांव लोहरगवां में रविवार सुबह 11 बजे पीड़ित औरत अपने खेत पर चारा काट रही थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0384"><Sentence1>घटना से एक घंटा पहले बोलेरो गाड़ी में कुछ लोग आए और पूछा सेल्समैन कौन है।</Sentence1><Sentence2>  कुत्तों के रात को दो बजे भौंकने पर दोनों सेल्समैन उठे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0385"><Sentence1>जब पुलिस कॉलोनी में पहुंची तो यहां अफरातफरी का माहौल पैदा हो गया।</Sentence1><Sentence2>आरोपी युवको में से एक युवक रेलवे कर्मचारी भी है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0386"><Sentence1>जब मां ने उसे अपने पास लिया और गले से लगाकर रखा तो कुछ बोल पाई। </Sentence1><Sentence2>  मां बच्ची के हालात जानकर रोने लगी और पिता दिलीप भाटी भी घबरा गए और पुलिस स्टेशन पहुंचे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0387"><Sentence1>जब समिति पठानकोट पहुंची तो पाया कि एयरबेस की सुरक्षा मजबूत नहीं है।</Sentence1><Sentence2>जब समिति  पहुंची तो पाया कि पठानकोट एयरबेस की सुरक्षा मजबूत नहीं है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0388"><Sentence1>जब समिति पठानकोट पहुंची तो पाया कि एयरबेस की सुरक्षा मजबूत नहीं है।</Sentence1><Sentence2>सीबीआई के एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि भाजपा सांसद किरीट सोमैया का पत्र हमें मिल गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0389"><Sentence1>जम्मू-कश्मीर, पंजाब, राजस्थान और गुजरात पर सीमा की सुरक्षा करने वाली बीएसएफ ही इस लेजर सिस्टम के जरिए निगरानी रखेगी। </Sentence1><Sentence2>जम्मू-कश्मीर, पंजाब, राजस्थान और गुजरात से लगने वाली पाकिस्तान बॉर्डर के कुछ इलाकों में इन लेजर दीवारों की सुरक्षा बीएसएफ करेगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0390"><Sentence1>जम्मू-कश्मीर, पंजाब, राजस्थान और गुजरात पर सीमा की सुरक्षा करने वाली बीएसएफ ही इस लेजर सिस्टम के जरिए निगरानी रखेगी। </Sentence1><Sentence2>रिपोर्ट में कहा गया है कि शिक्षकों  को इस ग्रुप  में शामिल करने के लिए मनी, ड्रग्स, सेक्स और शराब को टूल्स की तरह दिया जा रहा है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0391"><Sentence1>जयपुर से निशा और कोटा से दादी अंगूरी देवी का शव सोमवार शाम 6 बजे रूपवास पहुंचे तो घर में कोहराम मच गया।</Sentence1><Sentence2>कोटा निवासी कैलाश चंद जो की मृतका निशा के ताऊ हैं ने बताया कि जब भी मम्मी कोटा आती तो रोजाना मोबाइल से शाम को निशा से बात करतीं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0392"><Sentence1>जल्द ही उनसे भी पूछताछ होगी।</Sentence1><Sentence2>त्यागी के साथ ही बुधवार को गौतम खेतान से भी सीबीआइ पूछताछ करेगी|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0393"><Sentence1>जल्द ही उनसे भी पूछताछ होगी।</Sentence1><Sentence2>वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि जल्द ही उनसे पूछताछ होगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0394"><Sentence1>जांच एजेंसी ने मामले में संदिग्ध एयरोमेट्रिक्स के एक पूर्व बोर्ड सदस्य गौतम खेतान को भी बुधवार को पूछताछ के लिए बुलाया है </Sentence1><Sentence2>खेतान और संजीव, राजीव एवं संदीप ने अपने खिलाफ लगे आरोपों का दृढता से इनकार कर दिया है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0395"><Sentence1>जांच एजेंसी ने मामले में संदिग्ध एयरोमेट्रिक्स के एक पूर्व बोर्ड सदस्य गौतम खेतान को भी बुधवार को पूछताछ के लिए बुलाया है </Sentence1><Sentence2>त्यागी के साथ ही बुधवार के लिए गौतम खेतान को भी सीबीआइ ने समन किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0396"><Sentence1>जांच एजेंसी शनिवार को डी-कंपनी के दस सदस्यों के खिलाफ चार्जशीट फाइल करेगी।</Sentence1><Sentence2>चौदह् साल पहले गोधरा में ट्रेन जलाने की घटना के मुख्य आरोपी फारुख बाना कांग्रेस का नेता रहा है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0397"><Sentence1>जांच एजेंसी शनिवार को डी-कंपनी के दस सदस्यों के खिलाफ चार्जशीट फाइल करेगी।</Sentence1><Sentence2>जांच एजेंसी करेगी शनिवार को डी-कंपनी के दस  सदस्यों के खिलाफ चार्जशीट फाइल|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0398"><Sentence1>जानकारी के मुताबिक 45 लेजर वॉल्स पंजाब और जम्मू-कश्मीर से लगने वाले पाकिस्तान बार्डर पर इंस्टाल की जानी हैं।</Sentence1><Sentence2>जम्मू-कश्मीर, पंजाब, राजस्थान और गुजरात से लगने वाली पाकिस्तान बॉर्डर के कुछ इलाकों में इन लेजर दीवारों की सुरक्षा बीएसएफ करेगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0399"><Sentence1>जानकारी के मुताबिक 45 लेजर वॉल्स पंजाब और जम्मू-कश्मीर से लगने वाले पाकिस्तान बार्डर पर इंस्टाल की जानी हैं।</Sentence1><Sentence2>पंजाब व जम्मू में आईबी पर करीब पैंतालिस   जगहों पर  इस तरह की लेजर दीवारें खड़ी की जाएंगी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0400"><Sentence1>जानकारी के मुताबिक जंगलों में पन्द्रह् फरवरी से फायर सीजन शुरू होता है। </Sentence1><Sentence2>राज्य के उन्नीस हज़ार् एकड़ में आग फैल चुकी है| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0401"><Sentence1>जारी रहेगा राष्ट्रपति शासन</Sentence1><Sentence2>अटॉर्नी जनरल मुकुल रहतोगी  ने सुप्रीम कोर्ट को बताया कि उन्होंने केंद्र को जानकारी दी है, </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0402"><Sentence1>जारी रहेगा राष्ट्रपति शासन</Sentence1><Sentence2>राज्य में राष्ट्रपति शासन जारी रहेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0403"><Sentence1>जिन ग्यारह टीचर्स ने इस रिपोर्ट को तैयार किया है वे बीजेपी और आरएसएस की स्टूडेंट विंग एबीवीपी के करीबी माने जाते हैं।</Sentence1><Sentence2>जिन शिक्षकों ने यह रिपोर्ट तैयार की है, वो भारतीय जनता पार्टी और उसकी स्टूडेंट विंग एबीवीपी के करीबी हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0404"><Sentence1>जिन ग्यारह टीचर्स ने इस रिपोर्ट को तैयार किया है वे बीजेपी और आरएसएस की स्टूडेंट विंग एबीवीपी के करीबी माने जाते हैं।</Sentence1><Sentence2>रिपोर्ट में बताया कि जेएनयू हॉस्टल के मेसों में सेक्स वर्कर्स का काम करना एक आम बात है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0405"><Sentence1>जिमनास्टिक में दीपा 4th पोजिशन पर रही थीं। </Sentence1><Sentence2>11 भारतीय पुरुष जिमनास्ट आजादी के बाद से ओलिंपिक में जा चुके हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0406"><Sentence1>जिमनास्टिक में दीपा 4th पोजिशन पर रही थीं। </Sentence1><Sentence2>4th पोजिशन पर रही थीं दीपा कारमाकर जिम्नास्टिक में। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0407"><Sentence1>जिस समय पुलिस स्कूल पहुंची, उस वक्त वहां करीब पांच हज़ार बच्चे मौजूद थे. </Sentence1><Sentence2>जिस समय पुलिस स्कूल पहुंची, उस समय करीब पांच हज़ार बच्चे वहा मौजूद थे. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0408"><Sentence1>जिस समय पुलिस स्कूल पहुंची, उस वक्त वहां करीब पांच हज़ार बच्चे मौजूद थे. </Sentence1><Sentence2>पटेल नगर स्थित छबील दास स्कूल में बम की सूचना मिलने से अफरा तफरी मच गई|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0409"><Sentence1>जीआरपी थाना प्रभारी का कहना है कि सिपाही हरनारायण सिंह उस बच्चे को थाने तक लाया ही नहीं। फिलहाल इस मामले की जांच की जा रही है।</Sentence1><Sentence2>युवाओं की कई टोलियां 23 फीट की ऊंचाई पर बांधी गई मटकी को फोड़ नहीं पाई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0410"><Sentence1>जेएनयू के ही  ग्यारह प्रोफसर्स ने मिलकर बनायी थी रिपोर्ट्</Sentence1><Sentence2>इस पार्टी में ऋतिक अपनी वाइफ सुजैन के साथ पहुंचे थे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0411"><Sentence1>जेएनयू के ही  ग्यारह प्रोफसर्स ने मिलकर बनायी थी रिपोर्ट्</Sentence1><Sentence2>जेएनयू के ही ग्यारह प्रोफसर्स ने यह रिपोर्ट तैयार की थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0412"><Sentence1>जो लड़के पकड़े गए हैं, वे अजमेर के ही रहने वाले हैं।</Sentence1><Sentence2> सोमवार को आरोपियों को कोर्ट में पेश किया गया जहां  मजिस्ट्रेट ने उनकी जमानत खारिज कर दी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0413"><Sentence1>टाइगर ने एक इंटरव्यू में कहा, 'मुझे ऐसी लड़की चाहिए, जो गांव से हो। </Sentence1><Sentence2>अपनी फिल्म 'बागी' के प्रमोशन के लिए जुटे टाइगर श्रॉफ से पूछा गया कि इन्हें कैसी लाइफ पार्टनर चाहिए </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0414"><Sentence1>टाइगर ने एक इंटरव्यू में कहा, 'मुझे ऐसी लड़की चाहिए, जो गांव से हो। </Sentence1><Sentence2>टाइगर ने एक इंटरव्यू में कहा, उन् को गाव वालि लड्की  पसंद है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0415"><Sentence1>टाइगर ने कहा, 'मुझे ऐसी लड़की चाहिए, जो गांव से हो। </Sentence1><Sentence2>टाइगर ने कहा, 'मुझे गांव की  लड़की चाहिए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0416"><Sentence1>टाइगर ने कहा, 'मुझे ऐसी लड़की चाहिए, जो गांव से हो। </Sentence1><Sentence2>बॉलीवुड एक्टर टाइगर श्रॉफ ने सोशयल मीडिया में विवादित बयान दिया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0417"><Sentence1>टाइगर श्रॉफ ने सोशयल मीडिया में  एक  विवादित बयान दे दिया</Sentence1><Sentence2>बॉलीवुड एक्टर टाइगर श्रॉफ ने सोशयल मीडिया में विवादित बयान दिया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0418"><Sentence1>टाइगर श्रॉफ ने सोशयल मीडिया में  एक  विवादित बयान दे दिया</Sentence1><Sentence2>माल्या ने  राज्यसभा के चेयरमैन हामिद अंसारी और राज्यसभा की आचार समिति को इस्तीफे की एक कॉपी भेजी है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0419"><Sentence1>टीकमगढ़ से करीब 60 किलोमीटर दूर स्थित जेरोन थाने के गांव लोहरगवां में रविवार सुबह करीब 11 बजे पीड़िता अपने खेत पर चारा काट रही थी। </Sentence1><Sentence2>आरोपी कुंवरलाल पुत्र बाबूलाल अपने साथी वृगभान और महेंद्र के साथ इसी बीच वहां आ धमका। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0420"><Sentence1>टीकमगढ़ से करीब 60 किलोमीटर दूर स्थित जेरोन थाने के गांव लोहरगवां में रविवार सुबह करीब 11 बजे पीड़िता अपने खेत पर चारा काट रही थी। </Sentence1><Sentence2>टीकमगढ़ से 60 किलोमीटर दूर जेरोन थाने के गांव लोहरगवां में रविवार सुबह 11 बजे पीड़ित औरत अपने खेत पर चारा काट रही थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0421"><Sentence1>टेस्ट के बाद इसको पूरी तरह से तैयार करने में दस  से पन्द्रह  साल लग जाएंगे।</Sentence1><Sentence2>फाइनल वर्जन बनाने में दस  से पन्द्रह  साल लगेंगे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0422"><Sentence1>टेस्ट के बाद इसको पूरी तरह से तैयार करने में दस  से पन्द्रह  साल लग जाएंगे।</Sentence1><Sentence2>स्पेस शटल के लिए पन्द्रह साल पहले सोचा गया था , लेकिन सही मायने में काम पांच साल पहले ही शुरू हुआ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0423"><Sentence1>ट्रैफिक पुलिस के मुताबिक, जॉन कैरी का काफिला कुछ ही देर तक जाम से फंसा रहा। हालांकि, पुलिस ने अब उन्हें सुरक्षित होटल पहुंचा दिया है।</Sentence1><Sentence2>ट्रैफिक पुलिस के बताया की जॉन कैरी का काफिला कुछ ही देर तक जाम से फंसा और बाद में पुलिस ने उन्हें सुरक्षित होटल पहुंचा दिया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0424"><Sentence1>ट्रैफिक पुलिस के मुताबिक, जॉन कैरी का काफिला कुछ ही देर तक जाम से फंसा रहा। हालांकि, पुलिस ने अब उन्हें सुरक्षित होटल पहुंचा दिया है।</Sentence1><Sentence2>पहले वो बंगलादेश में थे, बुधवार को पीएम नरेन्द्र मोदी, एक्सटर्नल अफेयर्स मिनिस्टर सुषमा स्वराज, एनएसए डोवाल से भी वह मुलाक़ात करेंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0425"><Sentence1>डाली भाटी नाम की इस बच्ची का जुर्म बस इतना ही था कि सोमवार को जब वह स्कूल पहुंची तो उसका होमवर्क पूरा नहीं था।</Sentence1><Sentence2>तीसरी क्लास में पढ़ने वाली मासूम बच्ची जब पिटाई के बाद रोते हुए अपने घर आई तो उसको देख घरवाले हैरान रह गए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0426"><Sentence1>डीआरडीओ की ओर से इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल प्रोग्राम के तहत विकसित की गयी पृथ्वी-दो पहली मिसाइल है </Sentence1><Sentence2>नौ मीटर लंबी पृथ्वी दो मिसाइल पहली ऐसी मिसाइल है जिसे डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत विकसित किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0427"><Sentence1>डीआरडीओ की ओर से इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल प्रोग्राम के तहत विकसित की गयी पृथ्वी-दो पहली मिसाइल है </Sentence1><Sentence2>परमाणु आयुध ले जाने में सक्षम पृथ्वी-दो अपनी तरफ आने वाली किसी भी बैलेस्टिक मिसाइल को नष्ट करने की क्षमता रखती है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0428"><Sentence1>डीआरडीओ ने ओडिशा के अब्दुल कलाम आइलैंड पर एंटी बैलिस्टिक इंटरसेप्टर मिसाइल का कामयाब टेस्ट किया था</Sentence1><Sentence2>डीआरडीओ ने ओडिशा के अब्दुल कलाम आइलैंड पर एंटी बैलिस्टिक इंटरसेप्टर मिसाइल का कामयाब प्रक्षेपण  किया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0429"><Sentence1>डीआरडीओ ने ओडिशा के अब्दुल कलाम आइलैंड पर एंटी बैलिस्टिक इंटरसेप्टर मिसाइल का कामयाब टेस्ट किया था</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो मिसाइल पहली ऐसी मिसाइल है, जिसे डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत विकसित किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0430"><Sentence1>डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत पृथ्वी दो विकसित किया है।</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो को  डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत विकसित किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0431"><Sentence1>डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत पृथ्वी दो विकसित किया है।</Sentence1><Sentence2>सतह से सतह तक मार करने वाली इस मिसाइल को उड़ीसा के चांदीपुर टेस्ट रेंज से सुबह करीब नौ बजकर चालिस  मिनट  पर प्रक्षेपित किया गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0432"><Sentence1>डीआरडीओ राडार, इलैक्ट्रोआप्टिकल ट्रैकिंग सिस्टम से की गयी मिसाइल के प्रक्षेपण की निगरानी।</Sentence1><Sentence2>डीआरडीओ ने ओडिशा के अब्दुल कलाम आइलैंड पर एंटी बैलिस्टिक इंटरसेप्टर मिसाइल का कामयाब प्रक्षेपण  किया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0433"><Sentence1>डीआरडीओ राडार, इलैक्ट्रोआप्टिकल ट्रैकिंग सिस्टम से की गयी मिसाइल के प्रक्षेपण की निगरानी।</Sentence1><Sentence2>मिसाइल के प्रक्षेपण पर डीआरडीओ राडार, इलैक्ट्रोआप्टिकल ट्रैकिंग सिस्टम से निगरानी की गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0434"><Sentence1>तीन सौ प्च्चास  किमी तक मार करने वाली पृथ्वी-दो मिसाइल का सफल प्रक्षेपण </Sentence1><Sentence2>भारत ने आज परमाणु क्षमता संपन्न और स्वदेश में विकसित ‘पृथ्वी दो’ मिसाइल का सफल प्रक्षेपण किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0435"><Sentence1>तीन सौ प्च्चास  किमी तक मार करने वाली पृथ्वी-दो मिसाइल का सफल प्रक्षेपण </Sentence1><Sentence2>सतह से सतह तक मार करने वाली इस मिसाइल को उड़ीसा के चांदीपुर टेस्ट रेंज से सुबह करीब नौ बजकर चालीस मिनट पर प्रक्षेपित किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0436"><Sentence1>तेज बारिश के बाद बादशाहपुर नाला ओवरफ्लो हो जाने से इसका पानी एक्सप्रेस-वे तक आ गया। </Sentence1><Sentence2>मांसाहारी लोग ओशिवारा इलाके में बन रही एक दूसरी इमारत में फ्लैट खरीद सकते हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0437"><Sentence1>त्यागी के रिश्तेदारों को भी एजेंसी ने तलब किया है.</Sentence1><Sentence2>कोर्ट  के आदेश में कई स्थानों पर वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस.पी. त्त्यागी का नाम आया है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0438"><Sentence1>त्यागी के रिश्तेदारों को भी एजेंसी ने तलब किया है.</Sentence1><Sentence2>साथ ही उनके रिश्तेदारों से भी पूछताछ की जा सकती है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0439"><Sentence1>त्यागी के साथ ही बुधवार के लिए गौतम खेतान को भी सीबीआइ ने समन किया है</Sentence1><Sentence2>त्यागी के साथ ही बुधवार के लिए गौतम खेतान को भी सीबीआइ ने समन किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0440"><Sentence1>त्यागी के साथ ही बुधवार के लिए गौतम खेतान को भी सीबीआइ ने समन किया है</Sentence1><Sentence2>त्यागी के साथ ही बुधवार को गौतम खेतान से भी सीबीआइ पूछताछ करेगी|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0441"><Sentence1>त्यागी ने अपने खिलाफ लगे सभी आरोपों से इनकार किया है.</Sentence1><Sentence2>त्यागी ने अपने खिलाफ लगे सभी आरोपों से खंडन किया .</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0442"><Sentence1>त्यागी ने अपने खिलाफ लगे सभी आरोपों से इनकार किया है.</Sentence1><Sentence2>त्यागी सुबह करीब 11 बजे सीबीआई मुख्यालय पहुंचे|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0443"><Sentence1>त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सीबीआई मुख्यालय पर पहुंचे</Sentence1><Sentence2>उल्लेखनीय है कि भारतीय उच्च न्यायालय के समकक्ष माने जाने वाली मिलान कोर्ट  ऑफ अपील्स ने इस संबंध में विस्तृत जानकारी दी है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0444"><Sentence1>त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सीबीआई मुख्यालय पर पहुंचे</Sentence1><Sentence2>पूर्व एस.पी. त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सीबीआई मुख्यालय पर पहुंचे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0445"><Sentence1>थानाधिकारी पारसमल वीरवाल ने बताया कि खाखलिया खेड़ा निवासी मुकेश (31) पुत्र डालचंद पुलिस फायरिंग रेंज के पास नाड़ी (छोटा तालाब) पर गया था।</Sentence1><Sentence2>नहाने के लिए वह भी नाड़ी में उतर गया और नहाते हुए गहरे पानी में चला गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0446"><Sentence1>थोड़ी देर तक वह ऊपर नहीं आया तो महिलाओं ने शोर मचा दिया।</Sentence1><Sentence2> ग्रामीणों के सहयोग से पुलिस ने भी मुकेश को तलाशा मगर कुछ पता नहीं चला।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0447"><Sentence1>थोड़ी देर में जनरेटर बंद हो गया, टॉर्च ऑन की तो वहां दो नकाबपोश खड़े दिखाई दिए।</Sentence1><Sentence2>किसानों को वहां से इकट्ठा किया और ट्रैक्टर लेकर आए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0448"><Sentence1>दबिश की कार्रवाई के दौरान मकान में तीन अलग-अलग कमरे अंदर से लॉक मिले, पुलिस ने खटखटाया तो दरवाजा नहीं खोला गया।</Sentence1><Sentence2>एक युवक मौका मिलने पर भागने की फिराक में था मगर अड्डे के बाहर तैनात सिपाही ने उसे धर दबोचा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0449"><Sentence1>दिल्ली में रामकृष्ण आश्रम मार्ग और मंडी हाउस के इलाकों में सड़कों पर पानी जमा हो गया। इससे जाम लग गया।</Sentence1><Sentence2>धौला कुआं, लक्ष्मी नगर और राजौरी गार्डन पर भी ट्रैफिक थीरे थीरे आगे बड़ा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0450"><Sentence1>दिल्ली में रामकृष्ण आश्रम मार्ग और मंडी हाउस के इलाकों में सड़कों पर पानी जमा हो गया। इससे जाम लग गया।</Sentence1><Sentence2>रामकृष्ण आश्रम मार्ग और मंडी हाउस के इलाकों में सड़कों पर भरी पानी इकठा हो गया जिससे जाम लग गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0451"><Sentence1>दीपक मिश्रा और शिवकीर्ति सिंह की खंड़पीठ ने अटॉर्नी जनरल मुकुल रहतोगी से कहा कि वे उत्तराखंड़ में शीर्ष न्यायालय की देख-रेख में शक्ति परीक्षण पर निर्देश लें।</Sentence1><Sentence2>न्यायमूर्ति दीपक मिश्रा और शिवकीर्ति सिंह की खंड़पीठ ने अटॉर्नी जनरल  से कहा कि वे उत्तराखंड़ में शीर्ष न्यायालय की देख-रेख में शक्ति परीक्षण की संभावनाओं पर निर्देश लें </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0452"><Sentence1>दीपक मिश्रा और शिवकीर्ति सिंह की खंड़पीठ ने अटॉर्नी जनरल मुकुल रहतोगी से कहा कि वे उत्तराखंड़ में शीर्ष न्यायालय की देख-रेख में शक्ति परीक्षण पर निर्देश लें।</Sentence1><Sentence2>मामले की सुनवाई बुधवार तक के लिए टाल दी गई थी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0453"><Sentence1>देवेगौड़ा ने माल्या का किया सपोर्ट</Sentence1><Sentence2>इस बीच, एचडी देवगौड़ा ने माल्या का सपोर्ट किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0454"><Sentence1>देवेगौड़ा ने माल्या का किया सपोर्ट</Sentence1><Sentence2>माल्या ने अपनी राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा दे दिया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0455"><Sentence1>देह व्यापार का अड्डा संचालित करने वाली महिला दलाल 500-500 रुपए कमरे का किराया और 1000 से 1500 रुपए युवतियों की सप्लाई के वसूलती थी। </Sentence1><Sentence2>इलाज के लिए उसे जयपुर के एसएमएस अस्पताल में ले जाया गया, जहां निशा की मौत हो गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0456"><Sentence1>दो हज़ार ग्यारह  में उन्हें ओवेरियन कैंसर का पता चला।</Sentence1><Sentence2>अमरीका की एक अदालत ने बेबी प्रोडक्ट बनाने वाली कंपनी जॉनसन एंड जॉनसन (जेएंडजे) को एक महिला को तीन सौ चौहत्तर करोड़ मुआवजा देने का आदेश दिया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0457"><Sentence1>दो हज़ार ग्यारह  में उन्हें ओवेरियन कैंसर का पता चला।</Sentence1><Sentence2>दो हज़ार ग्यारह में महिला को ओवेरियन कैंसर का पता चला।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0458"><Sentence1>दो हज़ार दो गुजरात सरकार ने मामले की जांच के लिए नानावती कमीशन बनाया था। </Sentence1><Sentence2>गुजरात सरकार ने दो हज़ार दो  में मामले की जांच के लिए नानावती कमीशन बनाया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0459"><Sentence1>दो हज़ार दो गुजरात सरकार ने मामले की जांच के लिए नानावती कमीशन बनाया था। </Sentence1><Sentence2>नमोटेल नाम की कंपनी ने अच्छे दिन के नाम से सबसे सस्ता एंड्रॉयड पेश किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0460"><Sentence1>दोनों से आमने-सामने बिठाकर पूछताछ की जाएगी।</Sentence1><Sentence2>इस सप्ताह के अंत में वह त्यागी के रिश्तेदारों - संजीव, राजीव और संदीप से पूछताछ करने जा रही है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0461"><Sentence1>दोनों से आमने-सामने बिठाकर पूछताछ की जाएगी।</Sentence1><Sentence2>त्यागी  और गौतम खेतान को एक साथ बिठाकर पूछताछ की जाएगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0462"><Sentence1>दोनों सेल्समैन डरकर पास के एक खेत में दौड़े।</Sentence1><Sentence2>बदमाशों ने  तब तक  एक कमरे का दरवाजा भी  खोल लिया था मगर लोगों को आता देखकर वो वहां से भाग खड़े हुए|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0463"><Sentence1>धातिया को भी गुजरात पुलिस ने पंचमहल से ही पिछले वर्ष गिरफ्तार किया था।</Sentence1><Sentence2>गोधरा में साबरमती एक्सप्रेस की बोगी नंबर S-6 में आग लगने से  23 पुरुष, 15 महिलाएं और 20 बच्चे मारे गये थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0464"><Sentence1>धातिया को भी गुजरात पुलिस ने पंचमहल से ही पिछले वर्ष गिरफ्तार किया था।</Sentence1><Sentence2>फारुख बाना के साथी धातिया को भी गुजरात पुलिस ने पंचमहल से ही पिछले वर्ष गिरफ्तार किया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0465"><Sentence1>धौला कुआं, लक्ष्मी नगर और राजौरी गार्डन पर भी ट्रैफिक रेंगता रहा।</Sentence1><Sentence2>करीब तीन घंटे बारिश हुई थी 28 जुलाई को हरियाणा के गुरुग्राम में।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0466"><Sentence1>धौला कुआं, लक्ष्मी नगर और राजौरी गार्डन पर भी ट्रैफिक रेंगता रहा।</Sentence1><Sentence2>धौला कुआं, लक्ष्मी नगर और राजौरी गार्डन पर भी ट्रैफिक थीरे थीरे आगे बड़ा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0467"><Sentence1>नाड़ी में महिलाएं और बच्चे नहा रहे थे।</Sentence1><Sentence2>महिलाओं ने उसके थोड़ी देर तक ऊपर ना आने पर शोर मचा दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0468"><Sentence1>निशा और दादी अंगूरी देवी के बीच गहरा प्यार था। दोनों के बीच दोस्ताना व्यवहार था।</Sentence1><Sentence2>प्रतिदिन निशा अपनी दादी को सीतारामजी के मंदिर में दर्शन कराने के लिए ले जाया करती थी|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0469"><Sentence1>निशा प्रतिदिन दादी को सीतारामजी के मंदिर में दर्शन कराने के लिए ले जाती थी।</Sentence1><Sentence2>जयपुर-कोटा के बीच 248 किलोमीटर की दूरी होने के बाद अंगूरी देवी अपनी निशा की मृत्यु का गम सहन न कर सकी|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0470"><Sentence1>न्यायालय ने मामले की सुनवाई बुधवार तक के लिए टाल दी है। </Sentence1><Sentence2>केंद्र ने  सुप्रीम कोर्ट से फ्लोर टेस्ट को लेकर शुक्रवार तक का समय मांगा है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0471"><Sentence1>न्यायालय ने मामले की सुनवाई बुधवार तक के लिए टाल दी है। </Sentence1><Sentence2>न्यायालय से मामले की सुनवाई को बुधवार तक टाल दिआ गया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0472"><Sentence1>पंचायत के समझाने पर मटकी फोड़ने वाला मानवेंद्र और उसके पिता ने अपनी जिद छोड़ दी।</Sentence1><Sentence2> बच्चे आपस में बात कर रहे थे और प्रेयर ग्राउंड में काफी शोर-शराबा हो रहा था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0473"><Sentence1>पठानकोट पर हमला करने वाले आतंकी बामियाल एरिया से ही घुसे थे</Sentence1><Sentence2>पठानकोट हमले के संदिग्ध बामियाल नदी के जरिए जिस इलाके से घुसे थे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0474"><Sentence1>पठानकोट पर हमला करने वाले आतंकी बामियाल एरिया से ही घुसे थे</Sentence1><Sentence2>बामियाल सेक्टर  में नहरें और नदियां हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0475"><Sentence1>पठानकोट हमले की जांच के लिए बनाई गई गृह मंत्रालय की संसदीय समिति ने अपनी रिपोर्ट जारी कर दी है। </Sentence1><Sentence2>पठानकोट हमले की जांच के लिए बनाई गई सांसदों के क्रॉस पार्टी पैनल ने अपनी रिपोर्ट जारी कर दी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0476"><Sentence1>पठानकोट हमले की जांच के लिए बनाई गई गृह मंत्रालय की संसदीय समिति ने अपनी रिपोर्ट जारी कर दी है। </Sentence1><Sentence2>हजारों करोड़ के घोटाले की कुछ रकम कांग्रेस नेता कनिष्क सिंह की कथित कंपनी एमजीएफ एम्मार में भी जाने की भी जांच शुरू हो गई है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0477"><Sentence1>पठानकोट हमले को लेकर संसदीय कमेटी ने सरकार पर निशाना साधा है। </Sentence1><Sentence2>पठानकोट हमले की जांच के लिए बनाई गई सांसदों के क्रॉस पार्टी पैनल ने अपनी रिपोर्ट जारी कर दी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0478"><Sentence1>पठानकोट हमले को लेकर संसदीय कमेटी ने सरकार पर निशाना साधा है। </Sentence1><Sentence2>सांसदों के क्रॉस पार्टी पैनल ने होम मिनिस्ट्री पर निशाना साधा </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0479"><Sentence1>पन्द्रह साल पहले सोचा था, पांच  साल पहले शुरू हुआ काम</Sentence1><Sentence2>इलाहाबाद हाईकोर्ट ने दिया इस मामले की सीबीआई जांच का आदेश|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0480"><Sentence1>पन्द्रह साल पहले सोचा था, पांच  साल पहले शुरू हुआ काम</Sentence1><Sentence2>स्पेस शटल के लिए पन्द्रह साल पहले सोचा गया था , लेकिन सही मायने में काम पांच साल पहले ही शुरू हुआ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0481"><Sentence1>परणामु सक्षम पृथ्वी-दो में अपनी तरफ आने वाली किसी भी बैलिस्टिक मिसाइल को नष्ट करने की क्षमता है।</Sentence1><Sentence2>परमाणु आयुध ले जाने में सक्षम पृथ्वी-दो अपनी तरफ आने वाली किसी भी बैलेस्टिक मिसाइल को नष्ट करने की क्षमता रखती है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0482"><Sentence1>परणामु सक्षम पृथ्वी-दो में अपनी तरफ आने वाली किसी भी बैलिस्टिक मिसाइल को नष्ट करने की क्षमता है।</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो के लगातार दो परीक्षण करने की योजना थी और वो कामयाब हुए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0483"><Sentence1>पवार ने डॉक्टर से कहा कि मैं बीमारी की चिंता नहीं करता, आप भी मत करो।</Sentence1><Sentence2> डॉक्टर से पवार ने कहा कि मैं बीमारी की चिंता नहीं करता, आप भी मत करो।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0484"><Sentence1>पवार ने डॉक्टर से कहा कि मैं बीमारी की चिंता नहीं करता, आप भी मत करो।</Sentence1><Sentence2>पवार ने अपने सियासी यात्रा की शुरुआत कांग्रेस के साथ 1967 में की जबकि उनका जन्‍म 12 दिसंबर, 1940 को हुआ था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0485"><Sentence1>पवार ने लोगों को नसीहत दी कि कैंसर से बचना है तो तंबाकू का सेवन तुरंत बंद कर दें।</Sentence1><Sentence2>पवार ने लोगों को सलाह दी कि अगर कैंसर से बचना है तो तंबाकू का सेवन तुरंत बंद कर दें।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0486"><Sentence1>पवार ने लोगों को नसीहत दी कि कैंसर से बचना है तो तंबाकू का सेवन तुरंत बंद कर दें।</Sentence1><Sentence2>बारामती से 1984 में  उन्होंने पहली बार लोकसभा चुनाव जीता।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0487"><Sentence1>पहला खेल रत्न विश्वनाथन आनंद को मिला था।</Sentence1><Sentence2>भारत के हे कुछ एक्सपर्ट्स के पास जाने की सलाह दी थी वहा के डॉक्टर्स ने|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0488"><Sentence1>पहला खेल रत्न विश्वनाथन आनंद को मिला था।</Sentence1><Sentence2>विश्वनाथन आनंद को मिला था सबसे पहला खेल रत्न ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0489"><Sentence1>पाकिस्तान के आर्मी चीफ और आईएसआई ने लादेन के खिलाफ ऑपरेशन के लिए अमेरिका से डील की थी</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा कि लादेन मौत के चार साल पहले तक पाकिस्तान के कब्जे में था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0490"><Sentence1>पाकिस्तान के आर्मी चीफ और आईएसआई ने लादेन के खिलाफ ऑपरेशन के लिए अमेरिका से डील की थी</Sentence1><Sentence2>पाकिस्तान के तत्कालीन सेना प्रमुख व आइएसआइ प्रमुख ने अमेरिका के साथ उसका सौदा किया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0491"><Sentence1>पाकिस्तान को करारा जवाब, भारत ने पृथ्वी-2 मिसाइल का किया सफल प्रक्षेपण</Sentence1><Sentence2>पाक को मुंहतोड़ जवाब, भारत ने किया पृथ्वी-दो मिसाइल का एक और कामयाब टेस्ट</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0492"><Sentence1>पाकिस्तान को करारा जवाब, भारत ने पृथ्वी-2 मिसाइल का किया सफल प्रक्षेपण</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो मिसाइल का प्रक्षेपण ओडिशा में चांदीपुर परीक्षण रेंज से किया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0493"><Sentence1>पाकिस्तान को दिया करारा जवाब</Sentence1><Sentence2>तीन सौ प्च्चास किलोमीटर की मारक क्षमता वाली पृथ्वी-दो मिसाइल पांच सौ से एक हजार किलोग्राम तक के आयुध ले जाने में सक्षम है और इसमें लिक्विड प्रोपल्शन टि्वन इंजन लगे हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0494"><Sentence1>पाकिस्तान को दिया करारा जवाब</Sentence1><Sentence2>पाक को दिया मुंहतोड़ जवाब</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0495"><Sentence1>पिटाई के बाद तीसरी क्लास में पढ़ने वाली मासूम बच्ची रोते हुए अपने घर आई तो उसको देख घरवाले हैरान रह गए।</Sentence1><Sentence2>जब मां ने उसे गले से लगाकर पूछा तब जाकर वो कुछ बोल पाई। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0496"><Sentence1>पिटीशन में आरोप लगाया था माल्या ने ब्रिटिश फर्म से मिले 4 करोड़ डॉलर समेत अपनी पूरी संपत्ति की जानकारी नहीं दी थी।</Sentence1><Sentence2> माल्या से बंद लिफाफे में संपत्ति की जानकारी मांगी थी सुप्रीम कोर्ट ने। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0497"><Sentence1>पिटीशन में आरोप लगाया था माल्या ने ब्रिटिश फर्म से मिले 4 करोड़ डॉलर समेत अपनी पूरी संपत्ति की जानकारी नहीं दी थी।</Sentence1><Sentence2>माल्या ने न तो अपनी पूरी संपत्ति की जानकारी  दी है और ना ही ब्रिटिश फर्म से मिले 4 करोड़ डॉलर डॉलर के बारे में बताया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0498"><Sentence1>पीड़िता के समझौते से इनकार करने पर आरोपियों ने उसे अगवा करने की कोशिश की।</Sentence1><Sentence2>आरोपियों ने पीड़िता के समझौते से इनकार किये जाने पर उसे अगवा करने की कोशिश की। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0499"><Sentence1>पीड़िता के समझौते से इनकार करने पर आरोपियों ने उसे अगवा करने की कोशिश की।</Sentence1><Sentence2>पीड़िता अपने पति के साथ सोमवार को टीकमगढ़ पहुंची, वहा उन्होंने SP से अपनी जान की सलामती की गुहार की| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0500"><Sentence1>पीड़िता सोमवार को अपनी जान की सलामती की गुहार लेकर SP से मिलने टीकमगढ़ पहुंची।</Sentence1><Sentence2>अपनी जान की सलामती की गुहार लेकर पीड़िता सोमवार को  SP से मिलने टीकमगढ़ पहुंची।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0501"><Sentence1>पीड़िता सोमवार को अपनी जान की सलामती की गुहार लेकर SP से मिलने टीकमगढ़ पहुंची।</Sentence1><Sentence2>वह पीड़िता से रेप के मामले में समझौते का दवाब बनाने लगा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0502"><Sentence1>पीसीए के फैसले को अपने-अपने पक्ष में व्याख्या करते रहते है भारत और इटली</Sentence1><Sentence2>अतंरराष्ट्रीय अदालत के फैसले को भारत और इटली अपने-अपने हिसाब से देख रहे हैं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0503"><Sentence1>पीसीए के फैसले को अपने-अपने पक्ष में व्याख्या करते रहते है भारत और इटली</Sentence1><Sentence2>यूएन कोर्ट ने इतालवी मरीन सल्वातोरे गिरोने  को  स्वदेश  भेजने का आदेश दिया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0504"><Sentence1>पुलित्जर अवॉर्ड विनर अमेरिकन जर्नलिस्ट सैमूर हर्श ने दावा किया है कि ओसामा बिन लादेन पाकिस्तान और अमेरिका की डील की वजह से मारा गया था।</Sentence1><Sentence2> बामियाल सेक्टर  में नहरें और नदियां, घने पेड़ और ऊंची घास हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0505"><Sentence1>पुलित्जर अवॉर्ड विनर अमेरिकन जर्नलिस्ट सैमूर हर्श ने दावा किया है कि ओसामा बिन लादेन पाकिस्तान और अमेरिका की डील की वजह से मारा गया था।</Sentence1><Sentence2>पाक  ने लादेन को मरवाने के लिए अमेरिका के साथ करार किया : मशहूर अमेरिकी खोजी पत्रकार सेमूर हर्ष ने नए सबूत के आधार फिर से यह दावा किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0506"><Sentence1>पुलिस आरोपी टीचर से पढ़ने वाले अन्य बच्चों और उनके माता-पिता के बयान भी ले रही है।</Sentence1><Sentence2> बादशाहपुर नाला तेज बारिश के कारण ओवरफ्लो हो गया और इसका पानी एक्सप्रेस-वे तक आ गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0507"><Sentence1>पुलिस इस सूचना के बाद सतर्क हो गई।</Sentence1><Sentence2>पुलिस के कॉलोनी में पहुँचने पर अफरातफरी का माहौल पैदा हो गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0508"><Sentence1>पुलिस और बम निरोधक दस्ते ने पूरे स्कूल की तलाशी ली </Sentence1><Sentence2> पुलिस और बम निरोधक दस्ता ने पूरे स्कूल जांच की जांच की| </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0509"><Sentence1>पुलिस और बम निरोधक दस्ते ने पूरे स्कूल की तलाशी ली </Sentence1><Sentence2>सूचना मिलते ही जलद ही स्कूल खाली कराया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0510"><Sentence1>पुलिस के अनुसार नाचना कस्बे से चार किलोमीटर दूर शेखों का तला गांव के पास एस्सार का पेटोल पंप है।</Sentence1><Sentence2>सेल्समैन के चेहरे पर मोबाइल टॉर्च से लाइट डाली और 500 का डीजल भरवा के चले गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0511"><Sentence1>पुलिस को छानबीन में पता चला कि लता की यह पहली करतूत नहीं है।</Sentence1><Sentence2> ऑटो चालकों की हड़ताल से सोमवार सुबह लोग खासे परेशान हुए और दोपहर बाद करीब 3:15 बजे भारी बारिश भी परेशानी का सबब बन गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0512"><Sentence1>पुलिस ने अनुसार, यह घटना दिन-दहाड़े हुई है </Sentence1><Sentence2>उसकी आंत बाहर निकली हुई थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0513"><Sentence1>पुलिस ने अनुसार, यह घटना दिन-दहाड़े हुई है </Sentence1><Sentence2>पुलिस को संदेह है कि उस पर दोपहर एक से पांच बजे के बीच हमला हुआ है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0514"><Sentence1>पुलिस ने पूरी घटना सुनने के बाद फौरन आरोपी महिला टीचर लता के खिलाफ बाल शोषण का मुकदमा दर्ज कर लिया।</Sentence1><Sentence2>आरोपी टीचर से पढ़ने वाले अन्य बच्चों और उनके माता-पिता के बयान भी पुलिस ले रही है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0515"><Sentence1>पुलिस ने भी ग्रामीणों के सहयोग से तलाशा, लेकिन मुकेश का कुछ पता नहीं चला।</Sentence1><Sentence2> गोताखोर करण सिंह और गोवर्धन ने  एक घंटे की तलाश के बाद पानी से शव निकाला।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0516"><Sentence1>पूरे राज्य में हाई अलर्ट है। </Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड:जंगल की आग बुझाने को उतरी वायुसेना, हेलीकॉप्‍टर से पानी का छिड़काव </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0517"><Sentence1>पूरे राज्य में हाई अलर्ट है। </Sentence1><Sentence2>गवर्नर ने पूरे राज्य में हाई अलर्ट का आदेश दिया .</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0518"><Sentence1>पृथ्वी दो  के लगातार दो परीक्षण कामयाब हुए|</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो के लगातार दो परीक्षण करने की योजना थी और वो कामयाब हुए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0519"><Sentence1>पृथ्वी दो  के लगातार दो परीक्षण कामयाब हुए|</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो को  डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत विकसित किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0520"><Sentence1>पृथ्वी-दो देश में निर्मित मिसाइल है। </Sentence1><Sentence2>एडवांस टेक्नोलॉजी वाली पृथ्वी-दो मिसाइल में दो इंजन लगाए गए हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0521"><Sentence1>पृथ्वी-दो देश में निर्मित मिसाइल है। </Sentence1><Sentence2>स्वदेश में विकसित मिसाइल है पृथ्वी-दो</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0522"><Sentence1>पोस्टर में बसपा प्रमुख मायावती पर घोटाले और भ्रष्टाचार का आरोप लगाया गया है। </Sentence1><Sentence2>पोस्टर में केशव मौर्य को नफरत फैलाने वाला बताया था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0523"><Sentence1>पोस्टर में बसपा प्रमुख मायावती पर घोटाले और भ्रष्टाचार का आरोप लगाया गया है। </Sentence1><Sentence2>वहीं, मायावती पर निशाना साधते हुए उन्हें घोटाले में लिप्त और भ्रष्ट बताया गया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0524"><Sentence1>पोस्टर में राहुल गांधी जनरक्षक के रूप में दिखे| </Sentence1><Sentence2> बाद में  बीएसपी की चीफ और यूपी की पूर्व मुख्यमंत्री मायावती के   पोस्टर भी  जारी किया  था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0525"><Sentence1>पोस्टर में राहुल गांधी जनरक्षक के रूप में दिखे| </Sentence1><Sentence2>पोस्टर में राहुल गांधी को जनरक्षक के रूप में दिखाया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0526"><Sentence1>प्रार्थना स्थल पर अखबार की मुख्य खबरों से स्कूल के अन्य बच्चों को अवगत कराने का कार्य करती थी।</Sentence1><Sentence2>इतनी सी बात से नाराज होकर जसनाथ एजुकेशन एकेडमी, बाड़मेर के की टीचर ने मासूम बच्ची को जानवरों की तरह डंडे से पीटा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0527"><Sentence1>प्रेयर ग्राउंड में काफी शोर-शराबा मच रहा था और बच्चे आपस में बात कर रहे थे।</Sentence1><Sentence2>स्कूल की प्रिंसीपल किरणबाला  ये देख गुस्सा हो गयी और प्रेयर ग्राउंड में में खड़े लड़कों को मुर्गा बनाया और लड़कियों से उठक-बैठक लगवाई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0528"><Sentence1>प्रोफसरों की इस रिपोर्ट को अमिता सिंह ने ही जेएनयू एडमिनिस्ट्रेशन में सबमिट किया था|</Sentence1><Sentence2> प्रोफसरों की इस रिपोर्ट को अमिता सिंह ने जेएनयू प्रशासन को सौंप दिया था </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0529"><Sentence1>प्रोफसरों की इस रिपोर्ट को अमिता सिंह ने ही जेएनयू एडमिनिस्ट्रेशन में सबमिट किया था|</Sentence1><Sentence2>इस बात का जिक्र है कि जेएनयू हॉस्टल में शराब पीने से लेकर अनैतिक गतिविधियां करने जैसे मामलों में हज़ार से ज्यादा स्टूडेंट्स पर  दो हज़ार  से लेकर पांच हज़ार  रुपए तक का फाइन भी किया जा चुका और इनमें लड़के और लड़कियां दोनों शामिल हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0530"><Sentence1>प्रोफेसर अमिता सिंह ने दावा किया कि जेएनयू हॉस्टल की मेस में सेक्स वर्करों को आना आम बात है। </Sentence1><Sentence2>अमिता सिंह का दावा है कि जेएनयू हॉस्टल के मेसों में सेक्स वर्कर्स का काम करना एक आम बात है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0531"><Sentence1>प्रोफेसर अमिता सिंह ने दावा किया कि जेएनयू हॉस्टल की मेस में सेक्स वर्करों को आना आम बात है। </Sentence1><Sentence2>जेएनयू के ही ग्यारह प्रोफसर्स ने यह रिपोर्ट तैयार की थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0532"><Sentence1>प्रोफेसर्स ने अपनी रिपोर्ट में जेएनयू को बताया 'ऑर्गनाइज्ड सेक्स' का गढ़</Sentence1><Sentence2>जेएनयू को संगठित सेक्स का अड्डा बताया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0533"><Sentence1>प्रोफेसर्स ने अपनी रिपोर्ट में जेएनयू को बताया 'ऑर्गनाइज्ड सेक्स' का गढ़</Sentence1><Sentence2>ये बात सुजैन को पता चलने के बाद ही दोनों के रिलेशनशिप  में कड़वाहट की शुरुआत हुई। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0534"><Sentence1>फाइनल वर्जन बनाने में दस से पन्द्रह साल लगेंगे</Sentence1><Sentence2>इसका अंतिम संस्करण आने में कम से कम दस  से पन्द्रह साल लगेंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0535"><Sentence1>फाइनल वर्जन बनाने में दस से पन्द्रह साल लगेंगे</Sentence1><Sentence2>सीनियर एडवोकेट एफएस नरीमन को मदद के लिए एमिकस क्यूरी (न्याय-मित्र) अप्वॉइंट किया गया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0536"><Sentence1>फारुक को पंचमहल जिले के कलोल टोल प्लाजा से गिरफ्तार किया गया है। </Sentence1><Sentence2> गोधरा में साबरमती एक्सप्रेस की बोगी नंबर S-6 में आग लगने से 98 लोगों की मौत हो गई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0537"><Sentence1>फारुक को पंचमहल जिले के कलोल टोल प्लाजा से गिरफ्तार किया गया है। </Sentence1><Sentence2>पंचमहल जिले के कलोल टोल प्लाजा से किया गया फारूक को गिरफ्तार। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0538"><Sentence1>फारूक बाना गोधरा काण्ड से पहले कांग्रेस का नेता रह चुकला है। </Sentence1><Sentence2>चौदह् साल पहले गोधरा में ट्रेन जलाने की घटना के मुख्य आरोपी फारुख बाना कांग्रेस का नेता रहा है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0539"><Sentence1>फारूक बाना गोधरा काण्ड से पहले कांग्रेस का नेता रह चुकला है। </Sentence1><Sentence2>फारुख बाना के साथी धातिया को भी गुजरात पुलिस ने पंचमहल से ही पिछले वर्ष गिरफ्तार किया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0540"><Sentence1>फिर आस-पास के लोगों ने इसकी खबर कलेक्टर को दी और तब जाकर मांझीं को एम्बुलेंस मुहैया कराई गई।</Sentence1><Sentence2>अपनी टोटल असेट्स डिस्कलोज करने को कहा था कोर्ट ने माल्या से।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0541"><Sentence1>फिर आस-पास के लोगों ने इसकी खबर कलेक्टर को दी और तब जाकर मांझीं को एम्बुलेंस मुहैया कराई गई।</Sentence1><Sentence2>आस-पास के लोगों ने जब खबर कलेक्टर को दी तब जाकर मांझीं को एम्बुलेंस मुहैया कराई गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0542"><Sentence1>फॉर्मर सेंट्रल मिनिस्टर पवार लोकसभा में महाराष्‍ट्र के माधा सीट से एमपी थे।</Sentence1><Sentence2> अपनी राजनीतिक विरासत बेटी सुप्रिया सुले को सौंप चुके हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0543"><Sentence1>फॉर्मर सेंट्रल मिनिस्टर पवार लोकसभा में महाराष्‍ट्र के माधा सीट से एमपी थे।</Sentence1><Sentence2> लोकसभा में महाराष्‍ट्र के माधा सीट से फॉर्मर सेंट्रल मिनिस्टर पवार एमपी थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0544"><Sentence1>बच्ची की आंख पर गहरे जख्मों के निशान देखकर घरवाले सकते में आ गए।</Sentence1><Sentence2>पूरी घटना सुनने के बाद पुलिस ने आरोपी महिला टीचर लता के खिलाफ बाल शोषण का मुकदमा दर्ज कर लिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0545"><Sentence1>बड़े बेटे से मिलने कोटा गई दादी अंगूरी देवी पत्नी राधारमण गोयल उम्र 78 साल को जब निशा की मौत की खबर मिली तो वह यह सदमा बर्दाश्त नहीं कर पाई और ह्रदय गति रुकने से अंगूरी देवी ने कोटा में ही दम तोड़ दिया।</Sentence1><Sentence2> तीन भाई-बहनों में सबसे बड़ी थी मृतका निशा।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0546"><Sentence1>बता दें कि दीपा भारत की ओर से ओलिंपिक में जाने वाली पहली महिला जिमनास्ट हैं।</Sentence1><Sentence2>दीपा 52 साल बाद  ओलिंपिक के जिमनास्टिक खेलो में हिस्सा लेने वाली एथलीट बनी थीं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0547"><Sentence1>बता दें कि दीपा भारत की ओर से ओलिंपिक में जाने वाली पहली महिला जिमनास्ट हैं।</Sentence1><Sentence2>भारत की ओर से ओलिंपिक के फाइनल में जाने वाली पहली महिला जिमनास्ट हैं दीपा कारमाकर।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0548"><Sentence1>बता दें कि भारत में कैरी का यह चौथा दौरा है। वे मंगलवार(आज) को होने वाले सेकंड इंडिया-यूएस स्ट्रैटेजिक एंड कमर्शियल डायलॉग में हिस्सा लेने आए हैं।</Sentence1><Sentence2> भारत में जिम कैरी का यह चौथा दौरा है। वे मंगलवार को होने वाले सेकंड इंडिया-यूएस स्ट्रैटेजिक एंड कमर्शियल डायलॉग में हिस्सा लेंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0549"><Sentence1>बता दें कि भारत में कैरी का यह चौथा दौरा है। वे मंगलवार(आज) को होने वाले सेकंड इंडिया-यूएस स्ट्रैटेजिक एंड कमर्शियल डायलॉग में हिस्सा लेने आए हैं।</Sentence1><Sentence2>गुड़गांव में फिर से लगा  हीरो होंडा चौक, ओल्ड गुड़गांव रोड,सोहना रोड, मानेसर, उद्याग विहार पर जाम।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0550"><Sentence1>बता दें कि यह घटना तब हुई है, जब भारत पीओके में रहने वालों पर पाकिस्तान के अत्याचार को लेकर उसकी घेराबंदी में जुटा है।</Sentence1><Sentence2>क्योंकि  उस वक्त मौजूद लोगों अथवा बीएसएफ के जवानो ने ही पाकिस्तानी विमान को देखा था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0551"><Sentence1>बता दें कि यह घटना तब हुई है, जब भारत पीओके में रहने वालों पर पाकिस्तान के अत्याचार को लेकर उसकी घेराबंदी में जुटा है।</Sentence1><Sentence2>यह घटना तब हुई जब भारत पीओके में रहने वालों पर पाकिस्तान सर्कार के अत्याचार को लेकर उसकी घेराबंदी में जुटा हुआ था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0552"><Sentence1>बताया जाता है कि वे लंदन से एक घंटे की दूरी पर हर्टफोर्डशायर के टेविन टाउन में बेकर स्ट्रीट के एक बंगले में रह रहे हैं।</Sentence1><Sentence2> 9 हजार करोड़ से ज्यादा का कर्ज है माल्या पर। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0553"><Sentence1>बताया जाता है कि वे लंदन से एक घंटे की दूरी पर हर्टफोर्डशायर के टेविन टाउन में बेकर स्ट्रीट के एक बंगले में रह रहे हैं।</Sentence1><Sentence2>सुचना है की माल्या लंदन के हर्टफोर्डशायर के टेविन टाउन में बेकर स्ट्रीट के एक बंगले में रह रहे हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0554"><Sentence1>बलराज मधोक का निधन, मोदी ने जताया दुख|</Sentence1><Sentence2>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मधोक के निधन पर दुख जताया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0555"><Sentence1>बलराज मधोक का निधन, मोदी ने जताया दुख|</Sentence1><Sentence2>युपि में दो हज़ार सत्रह  में विधानसभा चुनाव होगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0556"><Sentence1>बस इतनी सी बात से नाराज होकर बाड़मेर के जसनाथ एजुकेशन एकेडमी की टीचर ने मासूम बच्ची को जानवरों की तरह डंडे से पीटा।</Sentence1><Sentence2>वह इस तरह सिसक रही थी और डरी हुई थी कि ठीक से कुछ बता भी नहीं पा रही थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0557"><Sentence1>बांद्रा वर्ली सी लिंक का नाम लता मंगेशकर या जेआरडी टाटा लिंक रोड रख सकते हैं। </Sentence1><Sentence2>बांद्रा/वर्ली सी-लिंक का नाम लता मंगेशकर या जेआरडी टाटा लिंक रोड किया जाना चाहिए</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0558"><Sentence1>बांद्रा वर्ली सी लिंक का नाम लता मंगेशकर या जेआरडी टाटा लिंक रोड रख सकते हैं। </Sentence1><Sentence2>यह सलमान की पहली तो लूलिया की दूसरी शादी होगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0559"><Sentence1>बीएसएफ इस बारे में एक रिपोर्ट होम मिनिस्ट्री को सौंपेगा।</Sentence1><Sentence2> भारत में जिम कैरी का यह चौथा दौरा है। वे मंगलवार को होने वाले सेकंड इंडिया-यूएस स्ट्रैटेजिक एंड कमर्शियल डायलॉग में हिस्सा लेंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0560"><Sentence1>बीएसएफ इस बारे में एक रिपोर्ट होम मिनिस्ट्री को सौंपेगा।</Sentence1><Sentence2>एक रिपोर्ट होम मिनिस्ट्री को सौंपेगी बीएसएफ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0561"><Sentence1>बीएसएफ के ऑफिशियल सोर्सेज ने बताया कि छह विंग्स और सिल्वर कलर वाला पाकिस्तान का यह विमान एक मिनट में लौट गया।</Sentence1><Sentence2> छह विंग्स और सिल्वर कलर वाला पाकिस्तान का यह विमान एक मिनट में लौट गया, बीएसएफ के ऑफिशियल सोर्सेज ने बताया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0562"><Sentence1>बीएसएफ के ऑफिशियल सोर्सेज ने बताया कि छह विंग्स और सिल्वर कलर वाला पाकिस्तान का यह विमान एक मिनट में लौट गया।</Sentence1><Sentence2>बीएसएफ से डिटेल में जानकारी मांगी  भारतीय वायुसेना ने|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0563"><Sentence1>बीजेपी एमपी किरीट सौमेया ने आरोप लगाया- 'राहुल के एडवाइजर कनिष्क सिंह और अगस्ता डील के एक मिडलमैन हेशके के बीच लिंक थे।'</Sentence1><Sentence2>ओसामा के छिपने के ठिकाने से वाकिफ था पाक : हिलेरी क्‍लिंटन</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0564"><Sentence1>बीजेपी एमपी किरीट सौमेया ने आरोप लगाया- 'राहुल के एडवाइजर कनिष्क सिंह और अगस्ता डील के एक मिडलमैन हेशके के बीच लिंक थे।'</Sentence1><Sentence2>बीजेपी एमपी किरीट सौमेया ने आरोप लगाया कि 'राहुल के सलाहकार  कनिष्क सिंह और अगस्ता डील के एक दलाल  हेशके के बीच लिंक थे।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0565"><Sentence1>बीजेपी का आरोप है कि राहुल के करीबी और उनके टॉप एडवाइजर कनिष्क सिंह के डील के मिडलमैन से लिंक थे। </Sentence1><Sentence2> कांग्रेस वाइस प्रेसिडेंट ने मंगलवार को कहा, '' टारगेट बनने से खुश हूं।"</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0566"><Sentence1>बीजेपी का आरोप है कि राहुल के करीबी और उनके टॉप एडवाइजर कनिष्क सिंह के डील के मिडलमैन से लिंक थे। </Sentence1><Sentence2>बीजेपी का आरोप है कि राहुल के करीबी और उन  के सलाहकार सचिव कनिष्क कुमार को डील के मिडलमैन से सम्बन्ध  थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0567"><Sentence1>बीसीसीआई ने की खेल रत्न के लिए कोहली के नाम की सिफारिश</Sentence1><Sentence2>विराट के लिए बीसीसीआई ने की खेल रत्न की सिफारिश</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0568"><Sentence1>बीसीसीआई ने की खेल रत्न के लिए कोहली के नाम की सिफारिश</Sentence1><Sentence2>सांसदों के क्रॉस पार्टी पैनल ने होम मिनिस्ट्री पर निशाना साधा </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0569"><Sentence1>बूढ़े और गरीब दिख रहे इस फेमस बॉलिवुड सिंगर को कोई पहचान नहीं पाया</Sentence1><Sentence2>पाक को मुंहतोड़ जवाब, भारत ने किया पृथ्वी-दो मिसाइल का एक और कामयाब टेस्ट</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0570"><Sentence1>बूढ़े और गरीब दिख रहे इस फेमस बॉलिवुड सिंगर को कोई पहचान नहीं पाया</Sentence1><Sentence2>बूढ़े और गरीब दिख रहे इस फेमस बॉलिवुड सिंगर सोनू निगम  को कोई पहचान नहीं पाया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0571"><Sentence1>बेंगलुरू की कंपनी नमोटेल ने अच्छे दिन नाम से स्मार्टफोन लॉन्च किया है। </Sentence1><Sentence2>नमोटेल कंपनी के प्रोमोटर माधव रेड्डी का दावा है कि ये विश्व का सबसे सस्ता स्मार्टफोन है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0572"><Sentence1>बेंगलुरू की कंपनी नमोटेल ने अच्छे दिन नाम से स्मार्टफोन लॉन्च किया है। </Sentence1><Sentence2>नमोटेल नाम की कंपनी ने अच्छे दिन के नाम से सबसे सस्ता एंड्रॉयड पेश किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0573"><Sentence1>बेंच ने रोहतगी से कहा कि वे कोर्ट के ऑर्डर पर दायर माल्या की रिकॉल पिटीशन का जवाब दें।</Sentence1><Sentence2> देश छोड़कर वे 2 मार्च को गये थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0574"><Sentence1>बेंच ने रोहतगी से कहा कि वे कोर्ट के ऑर्डर पर दायर माल्या की रिकॉल पिटीशन का जवाब दें।</Sentence1><Sentence2> रोहतगी से बेंच ने कहा कि वे कोर्ट के ऑर्डर पर दायर रिकॉल पिटीशन का जवाब दें।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0575"><Sentence1>बेटी सुप्रिया सुले को सौंप चुके हैं अपनी राजनीतिक विरासत।</Sentence1><Sentence2> अपनी राजनीतिक विरासत बेटी सुप्रिया सुले को सौंप चुके हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0576"><Sentence1>बेटी सुप्रिया सुले को सौंप चुके हैं अपनी राजनीतिक विरासत।</Sentence1><Sentence2>पिछले 2 बार से 2009 और 2014 में अपनी पिता की सीट बारामती से सुप्रिया एमपी होने के साथ साथ एनसीपी की टॉप लीडर्स में से एक हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0577"><Sentence1>बैंकों के नौ हजार करोड़ के कर्जदार विजय माल्या ने अपनी राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा दे दिया है</Sentence1><Sentence2>देश के बैंकों का नौ हजार करोड़ रुपए का कर्ज न चुकाने के कारण विवादों में घिरे विजय माल्या ने सोमवार को राज्यसभा के निर्दलीय सदस्य से अपना इस्तीफा सदन की आचार संहिता समिति को सौंप दिया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0578"><Sentence1>बैंकों के नौ हजार करोड़ के कर्जदार विजय माल्या ने अपनी राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा दे दिया है</Sentence1><Sentence2>देश के बैंकों का नौ हजार करोड़ रुपए का कर्ज न चुकाने के कारण विवादों में घिरे विजय माल्या ने सोमवार को राज्यसभा के निर्दलीय सदस्य से अपना इस्तीफा सदन की आचार संहिता समिति को सौंप दिया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0579"><Sentence1>बॉलीवुड एक्टर टाइगर श्रॉफ ने एक ऐसा बयान दे दिया है जिसपर बवाल मच गया है। </Sentence1><Sentence2>टाइगर श्रॉफ के बयान से मीडिया में हडकंप मच गयी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0580"><Sentence1>बॉलीवुड एक्टर टाइगर श्रॉफ ने एक ऐसा बयान दे दिया है जिसपर बवाल मच गया है। </Sentence1><Sentence2>सूत्रों के मुताबिक  माल्या पर राज्यसभा की आचार समिति का भी दबाव था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0581"><Sentence1>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को लिखे लेटर में हेलिकॉप्टर डील में राहुल गांधी के खिलाफ जांच की मांग की है। </Sentence1><Sentence2>उन्होंने दावा किया है कि अगस्ता वैस्टलैंड हैलीकॉप्टर घोटाले  और कॉमनवेल्थ घोटाले में कनिष्क का सहयोग है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0582"><Sentence1>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को लिखे लेटर में हेलिकॉप्टर डील में राहुल गांधी के खिलाफ जांच की मांग की है। </Sentence1><Sentence2>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) को लिखे लेटर में विविऎपी  चांपर  डील में राहुल गांधी के खिलाफ जांच की मांग की है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0583"><Sentence1>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने सोमवार को राहुल गांधी और उनके करीबी कनिष्क सिंह पर अगस्ता वेस्टलैंड डील के दलाल से संबंध होने का आरोप लगाया था।</Sentence1><Sentence2>कांग्रेस उपाध्यक्ष राहुल गांधी ने मंगलवार को कहा, '' टारगेट बनने से खुश हूं।"</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0584"><Sentence1>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने सोमवार को राहुल गांधी और उनके करीबी कनिष्क सिंह पर अगस्ता वेस्टलैंड डील के दलाल से संबंध होने का आरोप लगाया था।</Sentence1><Sentence2>बीजेपी एमपी किरीट सौमेया ने आरोप लगाया कि 'राहुल के एडवाइजर कनिष्क सिंह और अगस्ता डील के एक मिडलमैन हेशके के बीच लिंक थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0585"><Sentence1>भारत ने दूसरे नौसैनिक को वापस भेजने से इनकार दिया।</Sentence1><Sentence2>भारत ने दूसरे मरीन  को वापस भेजने से इनकार दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0586"><Sentence1>भारत ने दूसरे नौसैनिक को वापस भेजने से इनकार दिया।</Sentence1><Sentence2>यूएन कोर्ट ने भारत को इटली के एक मरीन को छोड़ने के आदेश दिए हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0587"><Sentence1>भारत ने पहली बार स्वदेशी रीयूजेबल लॉन्च व्हीकल (आरएलवी-टीडी ) लॉन्च कर दिया। </Sentence1><Sentence2>इसरो ने  पहली बार स्वदेशी रीयूजेबल लॉन्च व्हीकल (आरएलवी-टीडी ) लॉन्च कर दिया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0588"><Sentence1>भारत ने पहली बार स्वदेशी रीयूजेबल लॉन्च व्हीकल (आरएलवी-टीडी ) लॉन्च कर दिया। </Sentence1><Sentence2>ये एक रियूजेबल लॉन्च व्हीकल है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0589"><Sentence1>भारत ने पृथ्वी-दो मिसाइल का किया सफल प्रक्षेपण</Sentence1><Sentence2>भारत ने आज परमाणु क्षमता संपन्न और स्वदेश में विकसित ‘पृथ्वी दो’ मिसाइल का सफल प्रक्षेपण किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0590"><Sentence1>भारत ने पृथ्वी-दो मिसाइल का किया सफल प्रक्षेपण</Sentence1><Sentence2>भारत ने आज परमाणु क्षमता संपन्न और स्वदेश में विकसित ‘पृथ्वी दो’ मिसाइल का सफल प्रक्षेपण किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0591"><Sentence1>भारत ने बुधवार को परमाणु क्षमता संपन्न और स्वदेश में विकसित पृथ्वी-दो’ मिसाइल का सफल प्रक्षेपण किया। </Sentence1><Sentence2>डीआरडीओ  ने बुधवार को स्वदेशी निर्मित पृथ्वी-दो’ मिसाइल का सफल परीक्षण किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0592"><Sentence1>भारत ने बुधवार को परमाणु क्षमता संपन्न और स्वदेश में विकसित पृथ्वी-दो’ मिसाइल का सफल प्रक्षेपण किया। </Sentence1><Sentence2>भारत ने अपनी बैलिस्टिक मिसाइल पृथ्वी- दो’ का एक और कामयाब टेस्ट किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0593"><Sentence1>भारत-पाक सीमा पर ‘लेजर दीवारें’ रोकेगी घुसपैठ</Sentence1><Sentence2>इस रिपोर्ट को अमिता सिंह ने ही जेएनयू एडमिनिस्ट्रेशन में सबमिट किया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0594"><Sentence1>भारत-पाक सीमा पर ‘लेजर दीवारें’ रोकेगी घुसपैठ</Sentence1><Sentence2>पंजाब में इंटरनैशनल बॉर्डर पर पाकिस्तान से घुसपैठ रोकेंगी एक दर्जन लेजर दीवारें</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0595"><Sentence1>भारतीय अंतरिक्ष शोध संस्थान (इसरो) ने आज स्पेस सेंटर से पूरी तरह से भारत में बने स्पेस शटल  आरएलवी-टीडी  को लॉन्च किया। </Sentence1><Sentence2>इसरो (भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन) पहली बार देश में बने और दोबारा इस्तेमाल हो सकने लायक स्पेस शटल को सोमवार को लॉन्च कर दिया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0596"><Sentence1>भारतीय अंतरिक्ष शोध संस्थान (इसरो) ने आज स्पेस सेंटर से पूरी तरह से भारत में बने स्पेस शटल  आरएलवी-टीडी  को लॉन्च किया। </Sentence1><Sentence2>क्या है  आरएलवी-टीडी  की खासियत?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0597"><Sentence1>भारतीय उच्च न्यायालय के समकक्ष माने जाने वाली मिलान कोर्ट ऑफ अपील्स ने इस संबंध में विस्तृत जानकारी दी है </Sentence1><Sentence2>उल्लेखनीय है कि भारतीय उच्च न्यायालय के समकक्ष माने जाने वाली मिलान कोर्ट  ऑफ अपील्स ने इस संबंध में विस्तृत जानकारी दी है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0598"><Sentence1>भारतीय उच्च न्यायालय के समकक्ष माने जाने वाली मिलान कोर्ट ऑफ अपील्स ने इस संबंध में विस्तृत जानकारी दी है </Sentence1><Sentence2>सी.बी.आई. ने अगस्तावेस्टलैंड हेलीकॉप्टर सौदे में हुए कथित भ्रष्टाचार के सिलसिले में आज भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस.पी. त्यागी से पूछताछ की। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0599"><Sentence1>भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड ने मंगलवार को देश के इस सर्वोच्च खेल अवॉर्ड के लिए विराट के नाम की सिफारिश की। </Sentence1><Sentence2> बीसीसीआई ने  देश के इस सर्वोच्च खेल अवॉर्ड के लिए विराट के नाम की सिफारिश की। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0600"><Sentence1>भारतीय क्रिकेट कंट्रोल बोर्ड ने मंगलवार को देश के इस सर्वोच्च खेल अवॉर्ड के लिए विराट के नाम की सिफारिश की। </Sentence1><Sentence2>हमलवार फेंसिंग और बीएसएफ की लगातार पैट्रोलिंग के बावजूद भी बॉर्डर के इस पार आ गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0601"><Sentence1>भारतीय वायुसेना ने इस घटना के बारे में बीएसएफ से डिटेल में जानकारी मांगी है।</Sentence1><Sentence2>डिफेंस मिनिस्ट्री के सीनियर ऑफिशियल्स के साथ भारतीय वायुसेना ने पाकिस्तानी विमान की लोकेशन और रूट की इन्फॉर्मेशन शेयर की है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0602"><Sentence1>भारतीय वायुसेना ने इस घटना के बारे में बीएसएफ से डिटेल में जानकारी मांगी है।</Sentence1><Sentence2>बीएसएफ से डिटेल में जानकारी मांगी  भारतीय वायुसेना ने|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0603"><Sentence1>भारतीय वायुसेना ने डिफेंस मिनिस्ट्री के सीनियर ऑफिशियल्स के साथ पाकिस्तानी विमान की लोकेशन और उसके रूट की इन्फॉर्मेशन शेयर की है।</Sentence1><Sentence2>ट्रैफिक पुलिस के बताया की जॉन कैरी का काफिला कुछ ही देर तक जाम से फंसा और बाद में पुलिस ने उन्हें सुरक्षित होटल पहुंचा दिया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0604"><Sentence1>भारतीय वायुसेना ने डिफेंस मिनिस्ट्री के सीनियर ऑफिशियल्स के साथ पाकिस्तानी विमान की लोकेशन और उसके रूट की इन्फॉर्मेशन शेयर की है।</Sentence1><Sentence2>डिफेंस मिनिस्ट्री के सीनियर ऑफिशियल्स के साथ भारतीय वायुसेना ने पाकिस्तानी विमान की लोकेशन और रूट की इन्फॉर्मेशन शेयर की है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0605"><Sentence1>भारी बारिश से ट्रैफिक पर असर पड़ा। कई सड़कों पर घुटनों तक पानी भर गया।</Sentence1><Sentence2>कई सड़कों पर घुटनों तक पानी भर गया और भारी बारिश से ट्रैफिक पर असर पड़ा। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0606"><Sentence1>भारी बारिश से ट्रैफिक पर असर पड़ा। कई सड़कों पर घुटनों तक पानी भर गया।</Sentence1><Sentence2>राजधानी में आईटीओ, कश्मीरी गेट, एम्स, महरौली, इंडिया गेट और एम्स के आसपास के इलाकों में भी जाम लग गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0607"><Sentence1>मंगलवार को राज्यसभा की एथिक्स कमेटी ने माल्या की मेंबरशिप कैंसल करने की सिफारिश की। </Sentence1><Sentence2>कमेटी की मंगलवार को हुई बैठक में उनकी मेंबरशिफ कैंसल करने की सिफारिश की गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0608"><Sentence1>मंगलवार को राज्यसभा की एथिक्स कमेटी ने माल्या की मेंबरशिप कैंसल करने की सिफारिश की। </Sentence1><Sentence2>महासचिव ने माल्या को लिखा है कि उनका त्यागपत्र प्रक्रियाओं के अनुरुप नहीं है और इस पर हस्ताक्षर भी नहीं हैं. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0609"><Sentence1>मजदूरों ने चिट्ठी में बढ़ाए गए पांच रुपए लौटाने की भी पेशकश की ।</Sentence1><Sentence2>मजदूरों ने चिट्ठी में बढ़ाए गए पांच  रुपए लौटाने की भी फैसल किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0610"><Sentence1>मजदूरों ने चिट्ठी में बढ़ाए गए पांच रुपए लौटाने की भी पेशकश की ।</Sentence1><Sentence2>सीबीआई ने तीन हज़ार छ सौ करोड़ रुपये के अगस्तावेस्टलैंड वीवीआईपी हेलीकॉप्टर सौदे में हुए कथित भ्रष्टाचार के सिलसिले में आज भारतीय वायुसेना के पूर्व प्रमुख एस पी त्यागी से पूछताछ की. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0611"><Sentence1>मजिस्ट्रेट के आदेश पर 9 सितंबर 2016 तक 11 दिन तक जेल भेज दिया।</Sentence1><Sentence2>सादा वर्दी में पहुंची महिला कांस्टेबलों ने जब दरवाजा तोड़ा तो अंदर बिस्तर पर युवक और युवतियां आपत्तिजनक अवस्था में पाए गये|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0612"><Sentence1>मटकी फोड़ने के बाद मानवेंद्र के पिता संतोष सिंह ने आयोजन कराने वाले से कहा कि वह अपनी घोषणा पर अमल करे।</Sentence1><Sentence2> मानवेंद्र के पिता ने घोड़ी और डीजे का इंतजाम किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0613"><Sentence1>मटकी फोड़ने वाले युवक मानवेंद्र के पिता ने DJ और घोड़ी का इंतजाम किया।</Sentence1><Sentence2> जब युवती का पिता शादी वाली बात से मुकरा तो दोहई गांव में पंचायत को बुलाया गया जो की मटकी फोड़ने वाले युवक और उसके पिता को बहुत मुश्किल से समझ सकी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0614"><Sentence1>मनरेगा के मजदूर पीएम मोदी को लौटाएंगे पांच रुपए</Sentence1><Sentence2>पीएम मोदी को पांच  रुपये लौटा रहे हैं मजदूर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0615"><Sentence1>मनरेगा के मजदूर पीएम मोदी को लौटाएंगे पांच रुपए</Sentence1><Sentence2>मिलान कोर्ट  ऑफ अपील्स  के आदेश के बाद पहली बार पूछताछ हो रही है.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0616"><Sentence1>महासचिव राज्यसभा ने माल्या को लिखा है कि माल्या का त्यागपत्र प्रक्रियाओं के अनुरूप नहीं है और इस पर वास्तविक हस्ताक्षर नहीं हैं।</Sentence1><Sentence2>महासचिव ने माल्या को लिखा है कि उनका त्यागपत्र प्रक्रियाओं के अनुरुप नहीं है और इस पर हस्ताक्षर भी नहीं हैं. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0617"><Sentence1>महासचिव राज्यसभा ने माल्या को लिखा है कि माल्या का त्यागपत्र प्रक्रियाओं के अनुरूप नहीं है और इस पर वास्तविक हस्ताक्षर नहीं हैं।</Sentence1><Sentence2>हाल में हुई घटनाएं ये संकेत देती हैं कि मेरे साथ इंसाफ नहीं होगा|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0618"><Sentence1>महिला के पति की मौत हो चुकी है और उसके दो बेटे दुबई में बिजनेस करते है।</Sentence1><Sentence2> इसके बाद पुलिस सतर्क हो गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0619"><Sentence1>महिला के विरोध करने पर आरोपियों ने वहां पड़ा हंसिया उठाकर हमला कर दिया।</Sentence1><Sentence2> लाठी से भी  आरोपियों ने पीड़िता पर हमला किया, जिससे पीड़िता के हाथ में फ्रैक्चर हो गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0620"><Sentence1>महिला के विरोध करने पर आरोपियों ने वहां पड़ा हंसिया उठाकर हमला कर दिया।</Sentence1><Sentence2>आरोपियों ने महिला के विरोध करने पर वहां पड़ा हंसिया उठाकर महिला पर हमला कर दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0621"><Sentence1>मांझी ने कंधे पर पत्नी की डेडबॉडी लिए बिलखती बेटी के साथ करीब 10 किमी का सफर तय भी कर लिया था। </Sentence1><Sentence2>9400 करोड़ रुपए बकाया है माल्या पर बैंको का।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0622"><Sentence1>मांझी ने कंधे पर पत्नी की डेडबॉडी लिए बिलखती बेटी के साथ करीब 10 किमी का सफर तय भी कर लिया था। </Sentence1><Sentence2>मांझी ने अपनी  बिलखती बेटी के साथ कंधे पर पत्नी की डेडबॉडी लिए करीब 10 किमी का सफर तय भी कर लिया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0623"><Sentence1>मांझी ने पत्नी की डेड बॉडी ले जाने के लिए एंबुलेंस की मदद मांगी, लेकिन सरकारी अस्पताल ने मना कर दिया।</Sentence1><Sentence2>पत्नी की डेड बॉडी ले जाने के लिए एंबुलेंस की मदद मांगने पर सरकारी अस्पताल ने मना कर दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0624"><Sentence1>मांझी ने पत्नी की डेड बॉडी ले जाने के लिए एंबुलेंस की मदद मांगी, लेकिन सरकारी अस्पताल ने मना कर दिया।</Sentence1><Sentence2>मांझी ने अपनी  बिलखती बेटी के साथ कंधे पर पत्नी की डेडबॉडी लिए करीब 10 किमी का सफर तय भी कर लिया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0625"><Sentence1>मानवेंद्र गाजे-बाजे के साथ लड़की दरवाजे पर पहुंच गया और पिता के पास शादी के लिए सूचना भिजवाई।</Sentence1><Sentence2> मटकी फोड़ने वाला मानवेंद्र और उसके पिता ने पंचायत के समझाने पर अपनी जिद छोड़ दी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0626"><Sentence1>मामला केरल के एर्नाकुलम जिले के पेरुम्बवूर का है। </Sentence1><Sentence2>त्यागी ने अपने रिटायरमेंट के बाद दो बार इटली की यात्रा की थी </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0627"><Sentence1>मामला केरल के एर्नाकुलम जिले के पेरुम्बवूर का है। </Sentence1><Sentence2>यह भायानक हत्याकाण्ड  केरल के एर्नाकुलम जिले के पेरुम्बवूर में हुआ था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0628"><Sentence1>मामले में अब तक कोई गिरफ्तारी नहीं हुई है।</Sentence1><Sentence2>मामले में अब तक पुलीस ने किसी को भी अरेस्ट मही किया है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0629"><Sentence1>मामले में अब तक कोई गिरफ्तारी नहीं हुई है।</Sentence1><Sentence2>यह भायानक हत्याकाण्ड  केरल के एर्नाकुलम जिले के पेरुम्बवूर में हुआ था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0630"><Sentence1>माल्या का मामला इसी कमेटी के पास था।</Sentence1><Sentence2>माल्या का मामला एथिक्स   कमेटी के पास आया  था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0631"><Sentence1>माल्या का मामला इसी कमेटी के पास था।</Sentence1><Sentence2>शराब कारोबारी विजय माल्या ने राज्यसभा से इस्तीफा दे दिया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0632"><Sentence1>माल्या का यह राज्यसभा में दूसरा कार्यकाल था जो एक जुलाई को खत्म होने वाला था। </Sentence1><Sentence2>उसकी हत्या  दिसम्बर 2012 में दिल्ली में फिजियोथैरेपी की स्टूडैंट के साथ हुए गैंगरेप  से भी  भयानक थी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0633"><Sentence1>माल्या का यह राज्यसभा में दूसरा कार्यकाल था जो एक जुलाई को खत्म होने वाला था। </Sentence1><Sentence2>सांसद के रूप में  यह उनका दूसरा  टर्म है जो  इस साल जुलाई में पूरा होगा। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0634"><Sentence1>माल्या के एफिडेविट पर जवाब देते हुए बैंकों ने कहा था कि उनके और उनकी फैमिली के नाम पर विदेशों में संपत्ति है, उससे बकाया चुकाया जा सकता है।</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा, 'सुप्रीम कोर्ट के रूल्स के मुताबिक अवमानना नोटिस दिए जाने के बाद माल्या को कोर्ट में हाजिर होना चाहिए था। मगर वे एक बार भी नहीं आए।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0635"><Sentence1>माल्या के एफिडेविट पर जवाब देते हुए बैंकों ने कहा था कि उनके और उनकी फैमिली के नाम पर विदेशों में संपत्ति है, उससे बकाया चुकाया जा सकता है।</Sentence1><Sentence2>माल्या के एफिडेविट पर  बैंकों को कहा था कि उनकी फैमिली और उनके नाम पर विदेशों में जो संपत्ति है, उससे बकाया चुकाया जा सकता है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0636"><Sentence1>माल्या के खिलाफ जारी हुआ है नॉन बेलेबल वारंट</Sentence1><Sentence2>देश के बैंकों का नौ हजार करोड़ रुपए का कर्ज न चुकाने के कारण विवादों में घिरे विजय माल्या ने सोमवार को राज्यसभा के निर्दलीय सदस्य से अपना इस्तीफा सदन की आचार संहिता समिति को सौंप दिया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0637"><Sentence1>माल्या के खिलाफ जारी हुआ है नॉन बेलेबल वारंट</Sentence1><Sentence2>दो अदालतों ने उनके खिलाफ नान बेलेबल वारंट जारी किया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0638"><Sentence1>माल्या के खिलाफ नॉन बेलेबल वारंट भी जारी हो चुका है।</Sentence1><Sentence2> नॉन बेलेबल वारंट भी जारी किया जा चूका है माल्या के खिलाफ|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0639"><Sentence1>माल्या के खिलाफ नॉन बेलेबल वारंट भी जारी हो चुका है।</Sentence1><Sentence2>4th पोजिशन पर रही थीं दीपा कारमाकर जिम्नास्टिक में। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0640"><Sentence1>माल्या के जवाब दाखिल करने के बाद बैंकों के कंसोर्शियम ने एक पिटीशन दायर आरोप लगाया कि माल्या ने पूरी असेट्स नहीं बताई है।</Sentence1><Sentence2>25 जुलाई को सुप्रीम कोर्ट ने  बैंकों की पिटीशन के आधार पर माल्या को नोटिस जारी किया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0641"><Sentence1>माल्या के जवाब दाखिल करने के बाद बैंकों के कंसोर्शियम ने एक पिटीशन दायर आरोप लगाया कि माल्या ने पूरी असेट्स नहीं बताई है।</Sentence1><Sentence2>बैंकों के कंसोर्शियम ने एक पिटीशन दायर आरोप लगाया है की माल्या ने पूरी असेट्स की जानकारी नही दी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0642"><Sentence1>माल्या के वकील सीएस वैद्यनाथन ने दलील दी, 'हमने कोर्ट के एक ऑर्डर को रिकॉल करने के लिए पिटीशन लगाई थी। लिहाजा कोई अवमानना का मामला नहीं बनता।'</Sentence1><Sentence2> रोहतगी से बेंच ने कहा कि वे कोर्ट के ऑर्डर पर दायर रिकॉल पिटीशन का जवाब दें।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0643"><Sentence1>माल्या के वकील सीएस वैद्यनाथन ने दलील दी, 'हमने कोर्ट के एक ऑर्डर को रिकॉल करने के लिए पिटीशन लगाई थी। लिहाजा कोई अवमानना का मामला नहीं बनता।'</Sentence1><Sentence2>माल्या के वकील सीएस वैद्यनाथन ने दलील दी, 'हमने कोर्ट के ऑर्डर को रिकॉल करने के लिए पिटीशन लगाई थी इसलिए कोई अवमानना का मामला नहीं बनता।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0644"><Sentence1>माल्या को प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग एक्ट (पीएमएलए) से जुड़े एक मामले में भगोड़ा करार दिया जा चुका है।</Sentence1><Sentence2> प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग एक्ट (पीएमएलए) से जुड़े एक मामले में माल्या को भगोड़ा करार दिया जा चुका है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0645"><Sentence1>माल्या को प्रिवेंशन ऑफ मनी लॉन्ड्रिंग एक्ट (पीएमएलए) से जुड़े एक मामले में भगोड़ा करार दिया जा चुका है।</Sentence1><Sentence2>ईडी ने इन्ही कारणों से स्पेशल कोर्ट में अर्जी दी थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0646"><Sentence1>माल्या ने कहा कि हालिया घटनाक्रम से जाहिर होता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा, इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं। </Sentence1><Sentence2>माल्या ने कहा है कि में नहीं चाहता हुं कि अपने  नाम व छवि को और अधिक खराब करूं|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0647"><Sentence1>माल्या ने कहा कि हालिया घटनाक्रम से जाहिर होता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा, इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं। </Sentence1><Sentence2>हालिया घटनाक्रम से लगता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा,  इस कारण से मैं राज्यसभा की सदस्यता से  इस्तीफा देता हूं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0648"><Sentence1>माल्या ने कहा है कि वह नहीं चाहते कि उनके नाम व छवि की और अधिक मिट्टी पलीद हो|</Sentence1><Sentence2>माल्या ने कहा कि हालिया घटनाक्रम से जाहिर होता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा, इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0649"><Sentence1>माल्या ने कहा है कि वह नहीं चाहते कि उनके नाम व छवि की और अधिक मिट्टी पलीद हो|</Sentence1><Sentence2>माल्या ने कहा है कि में नहीं चाहता हुं कि अपने  नाम व छवि को और अधिक खराब करूं|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0650"><Sentence1>माल्या ने कहा, मैं नहीं चाहता कि मेरा नाम और छवि और धूमिल हो |</Sentence1><Sentence2>माल्या ने कहा है कि वह नहीं चाहते कि उनके नाम व छवि की और अधिक मिट्टी पलीद हो|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0651"><Sentence1>माल्या ने कहा, मैं नहीं चाहता कि मेरा नाम और छवि और धूमिल हो |</Sentence1><Sentence2>सांसद के रूप में  यह उनका दूसरा  टर्म है जो  इस साल जुलाई में पूरा होगा। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0652"><Sentence1>माल्या ने सोमवार को राज्यसभा के सभापति को अपना रेजिग्नेशन लेटर भेजा था </Sentence1><Sentence2>एथिक्स कमेटी ने भी विजय माल्या के इस्तीफा खारिज कर दिया है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0653"><Sentence1>माल्या ने सोमवार को राज्यसभा के सभापति को अपना रेजिग्नेशन लेटर भेजा था </Sentence1><Sentence2>विजय माल्या ने सोमवार को भेजा था इस्तीफा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0654"><Sentence1>माल्या पर 9 हजार करोड़ से ज्यादा का कर्ज है। </Sentence1><Sentence2> 9 हजार करोड़ से ज्यादा का कर्ज है माल्या पर। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0655"><Sentence1>माल्या पर 9 हजार करोड़ से ज्यादा का कर्ज है। </Sentence1><Sentence2>इसी साल जून में मुंबई की स्पेशल कोर्ट ने इन्फोर्समेंट डायरेक्टोरेट (ईडी) की अर्जी पर  यह फैसला सुनाया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0656"><Sentence1>माल्या पर बैंकों का 9400 करोड़ रुपए बकाया है।</Sentence1><Sentence2>9400 करोड़ रुपए बकाया है माल्या पर बैंको का।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0657"><Sentence1>माल्या पर बैंकों का 9400 करोड़ रुपए बकाया है।</Sentence1><Sentence2>बैंकों के कंसोर्शियम ने एक पिटीशन दायर आरोप लगाया है की माल्या ने पूरी असेट्स की जानकारी नही दी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0658"><Sentence1>मिशेल हेशके कॉमनवेल्थ घोटाले और और वीवीआईपी चॉपर डील में दोषी पाए गये हैं। </Sentence1><Sentence2>एमआर एमजीएफ कंपनी के पूर्व डायरेक्टर माइकल हेशकी को कॉमनवेल्थ गेम्स घोटाले और वीवीआईपी चॉपर डील घोटाले में दोषी ठहराया गया है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0659"><Sentence1>मिशेल हेशके कॉमनवेल्थ घोटाले और और वीवीआईपी चॉपर डील में दोषी पाए गये हैं। </Sentence1><Sentence2>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने सोमवार को राहुल गांधी और उनके करीबी कनिष्क सिंह पर अगस्ता वेस्टलैंड डील के दलाल हश्के से संबंध  जांच कर्ने की मांज की.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0660"><Sentence1>मिससौरी स्टेट कोर्ट ने कंपनी को  आदेश दिया है कि वह पीडि़त महिला को तीन सौ चौहत्तर करोड़ रुपए का जुर्माना दे। </Sentence1><Sentence2>अमरीका की एक अदालत ने बेबी प्रोडक्ट बनाने वाली कंपनी जॉनसन एंड जॉनसन (जेएंडजे) को एक महिला को तीन सौ चौहत्तर करोड़ मुआवजा देने का आदेश दिया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0661"><Sentence1>मिससौरी स्टेट कोर्ट ने कंपनी को  आदेश दिया है कि वह पीडि़त महिला को तीन सौ चौहत्तर करोड़ रुपए का जुर्माना दे। </Sentence1><Sentence2>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मधोक के निधन पर दुख जताया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0662"><Sentence1>मिसाइल का प्रक्षेपण ओडिशा में चांदीपुर परीक्षण रेंज से किया ग|या </Sentence1><Sentence2>भारत ने अपनी बैलिस्टिक मिसाइल पृथ्वी- दो’ का एक और कामयाब टेस्ट किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0663"><Sentence1>मिसाइल का प्रक्षेपण ओडिशा में चांदीपुर परीक्षण रेंज से किया ग|या </Sentence1><Sentence2>सतह से सतह तक मार करने वाली इस मिसाइल को उड़ीसा के चांदीपुर टेस्ट रेंज से सुबह करीब नौ बजकर चालीस मिनट पर टेस्ट किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0664"><Sentence1>मिसाइल का प्रक्षेपण ओडिशा में चांदीपुर परीक्षण रेंज से किया गया </Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो मिसाइल का प्रक्षेपण ओडिशा में चांदीपुर परीक्षण रेंज से किया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0665"><Sentence1>मिसाइल का प्रक्षेपण ओडिशा में चांदीपुर परीक्षण रेंज से किया गया </Sentence1><Sentence2>सतह से सतह तक मार करने वाली इस मिसाइल को उड़ीसा के चांदीपुर टेस्ट रेंज से सुबह करीब नौ बजकर चालीस मिनट पर टेस्ट किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0666"><Sentence1>मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक पाकिस्तान का विमान काफी नीचे उड़ रहा था।</Sentence1><Sentence2> छह विंग्स और सिल्वर कलर वाला पाकिस्तान का यह विमान एक मिनट में लौट गया, बीएसएफ के ऑफिशियल सोर्सेज ने बताया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0667"><Sentence1>मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक पाकिस्तान का विमान काफी नीचे उड़ रहा था।</Sentence1><Sentence2>मीडिया रिपोर्ट्स की मानें तो पाकिस्तान का विमान काफी नीचे उड़ रहा था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0668"><Sentence1>मुंबई की स्पेशल कोर्ट ने इन्फोर्समेंट डायरेक्टोरेट (ईडी) की अर्जी पर इसी साल जून में यह फैसला सुनाया था। </Sentence1><Sentence2>इसी साल जून में मुंबई की स्पेशल कोर्ट ने इन्फोर्समेंट डायरेक्टोरेट (ईडी) की अर्जी पर  यह फैसला सुनाया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0669"><Sentence1>मुंबई की स्पेशल कोर्ट ने इन्फोर्समेंट डायरेक्टोरेट (ईडी) की अर्जी पर इसी साल जून में यह फैसला सुनाया था। </Sentence1><Sentence2>माल्या ईडी अधिकारियों के सामने कई बार नोटिस दिए जाने के बावजूद भी पेश नहीं हुए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0670"><Sentence1>मुकेश की मौत से गांव में शोक छा गया।</Sentence1><Sentence2>शेखों का तला गांव जो की नाचना कस्बे से चार किलोमीटर दूर है, वहां एस्सार का पेटोल पंप है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0671"><Sentence1>मुझे घर का बना खाना खिलाए। </Sentence1><Sentence2>इस पर उनका जो जवाब था उसने सब को अचंभ कर दिया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0672"><Sentence1>मुझे घर का बना खाना खिलाए। </Sentence1><Sentence2>मुझे घर का बना भोजन  खिलाए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0673"><Sentence1>मुझे हाउसवाइफ जैसी लड़कियां पसंद हैं।</Sentence1><Sentence2>टाइगर ने एक इंटरव्यू में कहा, उन् को गाव वालि लड्की  पसंद है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0674"><Sentence1>मुझे हाउसवाइफ जैसी लड़कियां पसंद हैं।</Sentence1><Sentence2>टाइगर श्रॉफ ने  कहा 'मुझे हाउसवाइफ जैसी लड़कियां पसंद हैं'।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0675"><Sentence1>मृतक मछुआरे की विधवा ने कहा, 'आरोपी मरीन को घर लौटने दिया जाए</Sentence1><Sentence2>मामले में अब तक पुलीस ने किसी को भी अरेस्ट मही किया है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0676"><Sentence1>मृतक मछुआरे की विधवा ने कहा, 'आरोपी मरीन को घर लौटने दिया जाए</Sentence1><Sentence2>मृतक मछुआरे की विधवा पत्नी ने कहा है कि आरोपी दोनों मरीन को उनके घर लौटने की अनुमति दे दी जानी चाहिए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0677"><Sentence1>मृतका निशा के ताऊ कोटा निवासी कैलाश चंद व हरिओम गोयल ने बताया कि जब भी मम्मी कोटा आती तो रोजाना मोबाइल से शाम के समय निशा से बात करतीं।</Sentence1><Sentence2>दादी अंगूरी देवी और निशा के बीच गहरा प्यार था, दोनों के बीच बहुत ही दोस्ताना व्यवहार था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0678"><Sentence1>मृतका निशा तीन भाई-बहनों में सबसे बड़ी थी।</Sentence1><Sentence2>दोनों का   शाम को  एक साथ अंतिम संस्कार किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0679"><Sentence1>मैं अपनी मां और बहन का बहुत सम्मान करता हूं</Sentence1><Sentence2>टाइगर श्रॉफ ने  कहा 'मुझे हाउसवाइफ जैसी लड़कियां पसंद हैं'।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0680"><Sentence1>मैं अपनी मां और बहन का बहुत सम्मान करता हूं</Sentence1><Sentence2>मैं अपनी मां और बहन का बहुत इज्जत देता हूं, </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0681"><Sentence1>मैंने हमेशा कहा है कि वो मर्दों के बराबर या उनसे ज्यादा मजबूत हैं।</Sentence1><Sentence2>मुझे घर का बना भोजन  खिलाए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0682"><Sentence1>मैंने हमेशा कहा है कि वो मर्दों के बराबर या उनसे ज्यादा मजबूत हैं।</Sentence1><Sentence2>मैंने हमेशा कहा है कि औरतें  मर्दों के बराबर या उनसे ज्यादा मजबूत हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0683"><Sentence1>मोबाइल टॉर्च से सेल्समैन के चेहरे पर लाइट डाली और पांच सौ का डीजल भरवा के चले गए।</Sentence1><Sentence2>जनरेटर  थोड़ी देर में बंद हो गया, जब उन्होंने टॉर्च ऑन की तो वहां दो नकाबथारी खड़े दिखाई दिए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0684"><Sentence1>मौके से एक महिला दलाल और 2 युवतियों को युवकों के साथ अलग-अलग कमरों से पकड़ा गया। </Sentence1><Sentence2>अनाज मंडी के ब्रोकर संतोष गोयल की 14 वर्षीय पुत्री निशा गोयल को रविवार रात को सांप ने काट लिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0685"><Sentence1>यह जमीन से जमीन पर तीन सौ पच्चास  किलोमीटर तक मार कर सकती है</Sentence1><Sentence2>  सतह से सतह पर तीन सौ प्च्चास किलोमीटर की दूरी तक मार करने वाली पृथ्वी मिसाइल दो लिक्विड प्रपल्शन इंजन से चलती है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0686"><Sentence1>यह जमीन से जमीन पर तीन सौ पच्चास  किलोमीटर तक मार कर सकती है</Sentence1><Sentence2>गांधी फैमिली पर भड़के ऋषि कपूर, कहा- बाप का माल समझ रखा था?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0687"><Sentence1>यह पहली मिसाइल है जिसे डीआरडीओ ने 'इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल डेवलेपमेंट प्रोग्राम' के तहत तैयार किया था।</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी दो मिसाइल पहली ऐसी मिसाइल है, जिसे डीआरडीओ ने भारत के प्रतिष्ठित आईजीएमडीपी (इंटीग्रेटिड गाइडिड मिसाइल डेवलपमेंट प्रोग्राम) के तहत विकसित किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0688"><Sentence1>यह पहली मिसाइल है जिसे डीआरडीओ ने 'इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल डेवलेपमेंट प्रोग्राम' के तहत तैयार किया था।</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी-दो  बैलिस्टिक मिसाइल पांच सौ  से  एक हज़ार किलो वजनी न्यूक्लियर हथियार से दुश्मन के ठिकानों पर हमला करेगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0689"><Sentence1>यह पहली मिसाइल है जिसे रक्षा अनुसंधान एवं विकास संगठन ने 'इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल डेवलेपमेंट प्रोग्राम' के तहत तैयार किया था।</Sentence1><Sentence2>अग्नि मिसाइलों के बाद पृथ्वी-दो   भारत की सबसे प्रमुख बैलिस्टिक मिसाइल है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0690"><Sentence1>यह पहली मिसाइल है जिसे रक्षा अनुसंधान एवं विकास संगठन ने 'इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल डेवलेपमेंट प्रोग्राम' के तहत तैयार किया था।</Sentence1><Sentence2>यह पहली मिसाइल है जिसे डीआरडीओ ने 'इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल डेवलेपमेंट प्रोग्राम' के तहत तैयार किया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0691"><Sentence1>यह बैलिस्टिक मिसाइल पांच सौ  से  एक हज़ार  किलो वजनी न्यूक्लियर हथियार से दुश्मन के ठिकानों को तबाह कर सकती है।</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी-दो  बैलिस्टिक मिसाइल पांच सौ  से  एक हज़ार किलो वजनी न्यूक्लियर हथियार से दुश्मन के ठिकानों पर हमला करेगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0692"><Sentence1>यह बैलिस्टिक मिसाइल पांच सौ  से  एक हज़ार  किलो वजनी न्यूक्लियर हथियार से दुश्मन के ठिकानों को तबाह कर सकती है।</Sentence1><Sentence2>बॉलीवुड अभिनेता ऋषि कपूर ने गांधी परिवार पर निशाना साधा है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0693"><Sentence1>यह भारतीय वायुसीमा में दोपहर करीब 1:10 बजे घुसा।</Sentence1><Sentence2>दोपहर करीब 1:10 बजे घुसा था यह भारतीय वायुसीमा में।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0694"><Sentence1>यह भारतीय वायुसीमा में दोपहर करीब 1:10 बजे घुसा।</Sentence1><Sentence2>बॉर्डर सिक्युरिटी फोर्स (BSF) के जवान इसे इंटरनेशनल बॉर्डर पर देखते ही हरकत में आ गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0695"><Sentence1>यह राज्यसभा में माल्या का दूसरा कार्यकाल है </Sentence1><Sentence2>माल्या का मामला एथिक्स   कमेटी के पास आया  था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0696"><Sentence1>यह राज्यसभा में माल्या का दूसरा कार्यकाल है </Sentence1><Sentence2>राज्यसभा सांसद के रूप में ये माल्या का दूसरा टर्म है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0697"><Sentence1>यह रिपोर्ट जेएनयू प्रशासन को सौंपी जा चुकी है। </Sentence1><Sentence2>इस रिपोर्ट को अमिता सिंह ने ही जेएनयू एडमिनिस्ट्रेशन में सबमिट किया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0698"><Sentence1>यह रिपोर्ट जेएनयू प्रशासन को सौंपी जा चुकी है। </Sentence1><Sentence2>हॉस्टल  के बाहर  हमेशा सैकड़ों शराब की खाली बोतलें देखी जा सकती हैं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0699"><Sentence1>यह शर्मसार करने वाली घटना जीआरपी के सिपाही ने रेलवे प्लेटफॉर्म पर की। </Sentence1><Sentence2> उस बच्चे को पकड़  कर सिपाही हरनारायण ने गालियां देते हुए उसके साथ प्लेटफॉर्म पर मारपीट शुरू कर दी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0700"><Sentence1>यहां  के ग्यारह  शिक्षकों ने एक ऐसी रिपोर्ट तैयार की जिसमें यूनिवर्सिटी को 'संगठित सेक्स का अड्डा बताया </Sentence1><Sentence2>जिन शिक्षकों ने यह रिपोर्ट तैयार की है, वो भारतीय जनता पार्टी और उसकी स्टूडेंट विंग एबीवीपी के करीबी हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0701"><Sentence1>यहां  के ग्यारह  शिक्षकों ने एक ऐसी रिपोर्ट तैयार की जिसमें यूनिवर्सिटी को 'संगठित सेक्स का अड्डा बताया </Sentence1><Sentence2>जेएनयू  के प्रोफसर्स से   तैयार किये गये दो सौ  पेज के एक डॉक्युमेंट में जेएनयू  को 'ऑर्गनाइज्ड सेक्स रैकेट' का गढ़ बताया गया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0702"><Sentence1>यही कारण है कि पूरे क्षेत्र में जाम भी लग गया है</Sentence1><Sentence2>फिलहाल पुलिस द्वारा अफवाह फैलाने वाले नंबर की जांच की जा रही है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0703"><Sentence1>यही कारण है कि पूरे क्षेत्र में जाम भी लग गया है</Sentence1><Sentence2>बम की खबर फैलते ही  पूरे क्षेत्र में जाम  लग गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0704"><Sentence1>यही नहीं इस पूरे घटनाक्रम के दौरान स्कूल का पूरा स्टाफ भी मौजूद रहा, लेकिन किसी ने भी इस कृत्य को रोकने का प्रयास नहीं किया।</Sentence1><Sentence2>महिलाएं और बच्चे नाड़ी में नहा रहे थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0705"><Sentence1>यूएन कोर्ट का आदेश, इटली के नौसैनिक को स्वदेश भेजे भारत</Sentence1><Sentence2> सोमैया का कहना है कि एमआर एमजीएफ कंपनी का मालिक कनिष्क का परिवार है. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0706"><Sentence1>यूएन कोर्ट का आदेश, इटली के नौसैनिक को स्वदेश भेजे भारत</Sentence1><Sentence2>यूएन कोर्ट ने दिया मरीन की वापसी का आदेश: इटली </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0707"><Sentence1>यूनाइटेड नेशन की आर्बिट्रेशन कोर्ट ने भारत को इटली के एक मरीन को छोड़ने के आदेश दिए हैं। </Sentence1><Sentence2>एमआर एमजीएफ कंपनी के पूर्व डायरेक्टर माइकल हेशकी को कॉमनवेल्थ गेम्स घोटाले और वीवीआईपी चॉपर डील घोटाले में दोषी ठहराया गया है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0708"><Sentence1>यूनाइटेड नेशन की आर्बिट्रेशन कोर्ट ने भारत को इटली के एक मरीन को छोड़ने के आदेश दिए हैं। </Sentence1><Sentence2>यूएन कोर्ट ने भारत को इटली के एक मरीन को छोड़ने के आदेश दिए हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0709"><Sentence1>यूपी में कांग्रेस ने राहुल गांधी को बनाया 'सिंघम</Sentence1><Sentence2>उत्तरप्रदेश में राहुल गांधी का सिंघम' अवतार</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0710"><Sentence1>यूपी में कांग्रेस ने राहुल गांधी को बनाया 'सिंघम</Sentence1><Sentence2>सरकार के पास पैसों का अभाव  है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0711"><Sentence1>यूपी में दो हज़ार सत्रह विधानसभा चुनाव की तैयारियों के बीच पोस्टर वार जारी हो गया है। </Sentence1><Sentence2>उत्तरप्रदेश विधानसभा चुनाव की तैयारियों के बीच पोस्टर वार जारी हो गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0712"><Sentence1>यूपी में दो हज़ार सत्रह विधानसभा चुनाव की तैयारियों के बीच पोस्टर वार जारी हो गया है। </Sentence1><Sentence2>मजदूरों ने चिट्ठी में बढ़ाए गए पांच  रुपए लौटाने की भी फैसल किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0713"><Sentence1>यूपी में पोस्टर वॉर का दौर छिड़ा हुआ है। </Sentence1><Sentence2>उत्तरप्रदेश विधानसभा चुनाव की तैयारियों के बीच पोस्टर वार जारी हो गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0714"><Sentence1>यूपी में पोस्टर वॉर का दौर छिड़ा हुआ है। </Sentence1><Sentence2>यूपी में दो हज़ार सत्रह विधानसभा चुनाव की तैयारियों के बीच पोस्टर वार जारी हो गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0715"><Sentence1>ये बात सुजैन को पता चलने के बाद ही दोनों के रिश्तों में कड़वाहट की शुरुआत हुई। </Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना विवाद में अब सुजैन खान ने पहली बार चुप्पी तोड़ी है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0716"><Sentence1>ये बात सुजैन को पता चलने के बाद ही दोनों के रिश्तों में कड़वाहट की शुरुआत हुई। </Sentence1><Sentence2>ये बात सुजैन को पता चलने के बाद ही दोनों के रिलेशनशिप  में कड़वाहट की शुरुआत हुई। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0717"><Sentence1>ये हैं मिसाइल की खासियत</Sentence1><Sentence2>पृथ्वी मिसाइल की विशेषताएं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0718"><Sentence1>ये हैं मिसाइल की खासियत</Sentence1><Sentence2>यह पहली मिसाइल है जिसे डीआरडीओ ने 'इंटीग्रेटेड गाइडेड मिसाइल डेवलेपमेंट प्रोग्राम' के तहत तैयार किया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0719"><Sentence1>योजना बनाकर पुलिस ने रविवार को महिला के घर पर धावा बोला।</Sentence1><Sentence2> पुलिस को कमरों में लड़कियां अस्त-व्यस्त स्थिति में मिली।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0720"><Sentence1>रक्षा अनुसंधान एवं विकास संगठन ने बुधवार को स्वदेशी निर्मित पृथ्वी-दो मिसाइल का सफल परीक्षण किया है। </Sentence1><Sentence2>डीआरडीओ  ने बुधवार को स्वदेशी निर्मित पृथ्वी-दो’ मिसाइल का सफल परीक्षण किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0721"><Sentence1>रक्षा अनुसंधान एवं विकास संगठन ने बुधवार को स्वदेशी निर्मित पृथ्वी-दो मिसाइल का सफल परीक्षण किया है। </Sentence1><Sentence2>स्वदेश में विकसित मिसाइल है पृथ्वी-दो</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0722"><Sentence1>रविवार रात को अनाज मंडी के ब्रोकर संतोष गोयल की 14 वर्षीय पुत्री निशा गोयल को सांप ने काट लिया।</Sentence1><Sentence2>बड़े बेटे से मिलने कोटा गई दादी अंगूरी देवी पत्नी राधारमण गोयल जिनकी उम्र 78 साल है वह  निशा की मौत का सदमा झेल नहीं पाई और ह्रदय गति रुकने से अंगूरी देवी ने कोटा में दम तोड़ दिया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0723"><Sentence1>राजधानी में इंडिया गेट, आईटीओ, कश्मीरी गेट, एम्स, महरौली, एम्स के आसपास के इलाकों में भी जाम लग गया।</Sentence1><Sentence2>राजधानी में आईटीओ, कश्मीरी गेट, एम्स, महरौली, इंडिया गेट और एम्स के आसपास के इलाकों में भी जाम लग गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0724"><Sentence1>राजधानी में इंडिया गेट, आईटीओ, कश्मीरी गेट, एम्स, महरौली, एम्स के आसपास के इलाकों में भी जाम लग गया।</Sentence1><Sentence2>सड़कों पर 4 फीट तक पानी जमा हो गया था जिसका कारण था 20.1 MM बारिश|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0725"><Sentence1>राज्य के उन्नीस हज़ार् एकड़ में आग फैल चुकी हैं </Sentence1><Sentence2>उन्नीस हज़ार् से ज्यादा हेक्टेयर में फैली आग|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0726"><Sentence1>राज्य के उन्नीस हज़ार् एकड़ में आग फैल चुकी हैं </Sentence1><Sentence2>गवर्नर ने पूरे राज्य में हाई अलर्ट का आदेश दिया .</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0727"><Sentence1>राज्यसभा के सभापति ने विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर किया|</Sentence1><Sentence2>अंसारी ने माल्या का इस्तीफा अस्वीकार किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0728"><Sentence1>राज्यसभा के सभापति ने विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर किया|</Sentence1><Sentence2>अंसारी ने माल्या का इस्तीफा अस्वीकार किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0729"><Sentence1>राज्यसभा के सभापति हामिद अंसारी ने उनका इस्तीफा प्रक्रियागत आधार पर अस्वीकार कर दिया है.</Sentence1><Sentence2>विजय माल्या का राज्यसभा से इस्तीफा चेयरमैन हामिद अंसारी ने रिजेक्ट कर दिया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0730"><Sentence1>राज्यसभा के सभापति हामिद अंसारी ने उनका इस्तीफा प्रक्रियागत आधार पर अस्वीकार कर दिया है.</Sentence1><Sentence2>हामिद अंसारी ने किया विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0731"><Sentence1>राज्यसभा के सभापति हामिद अंसारी ने विजय माल्या का सदन की सदस्यता से इस्तीफा नामंजूर कर दिया है।  </Sentence1><Sentence2>एथिक्स कमिटी ने माल्या की बर्खास्तगी की सिफारिश की थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0732"><Sentence1>राज्यसभा के सभापति हामिद अंसारी ने विजय माल्या का सदन की सदस्यता से इस्तीफा नामंजूर कर दिया है।  </Sentence1><Sentence2>विजय माल्या का राज्यसभा से इस्तीफा चेयरमैन हामिद अंसारी ने रिजेक्ट कर दिया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0733"><Sentence1>राज्यसभा से विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर</Sentence1><Sentence2>माल्या का राज्यसभा से इस्तीफा रिजेक्ट</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0734"><Sentence1>राज्यसभा से विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर</Sentence1><Sentence2>हामिद अंसारी ने किया विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0735"><Sentence1>रात करीब 11 बजे महिला का पृथ्वीपुर अस्पताल में मेडिकल हुआ। </Sentence1><Sentence2>रेप की पुष्टि DNA टेस्ट से भी हो चुकी है|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0736"><Sentence1>रातभर पुलिस से बदमाश छिपते रहे और सुबह सात बजे पुलिस ने उन्हें झाड़ियों से दबोच लिया।</Sentence1><Sentence2>महिला के दो बेटे दुबई में बिजनेस करते है और  उसके पति की मौत हो चुकी है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0737"><Sentence1>राहुल ने कहा टारगेट बनने से खुश हूं।</Sentence1><Sentence2> कांग्रेस वाइस प्रेसिडेंट ने मंगलवार को कहा, '' टारगेट बनने से खुश हूं।"</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0738"><Sentence1>राहुल ने कहा टारगेट बनने से खुश हूं।</Sentence1><Sentence2>सोमैया ने आरोप लगाया राहुल गांधी के करीबी और उनके सलाहकार सचिव कनिष्क कुमार के परिवार की कपंनी एम्मार-एमजीएफ भी इस पूरे घोटाले में शामिल है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0739"><Sentence1>रिपोर्ट में कहा गया है कि फ्रेशर्स को इस ग्रुप (रिंग) में शामिल करने के लिए मनी, ड्रग्स, सेक्स और शराब को टूल्स की तरह यूज किया जाता है</Sentence1><Sentence2> प्रोफसरों की इस रिपोर्ट को अमिता सिंह ने जेएनयू प्रशासन को सौंप दिया था </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0740"><Sentence1>रिपोर्ट में कहा गया है कि फ्रेशर्स को इस ग्रुप (रिंग) में शामिल करने के लिए मनी, ड्रग्स, सेक्स और शराब को टूल्स की तरह यूज किया जाता है</Sentence1><Sentence2>रिपोर्ट में कहा गया है कि शिक्षकों  को इस ग्रुप  में शामिल करने के लिए मनी, ड्रग्स, सेक्स और शराब को टूल्स की तरह दिया जा रहा है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0741"><Sentence1>रियो ओलंपिक के लिए देश का सद्भावना दूत बनेंगे 'मास्‍टर ब्‍लास्‍टर'</Sentence1><Sentence2>महान क्रिकेटर सचिन तेंदुलकर ने आगामी रियो ओलंपिक खेलों के लिए देश का सद्भावना दूत बनने का भारतीय ओलंपिक संघ (आईआओए) का निमंत्रण स्वीकार कर लिया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0742"><Sentence1>रियो ओलंपिक के लिए देश का सद्भावना दूत बनेंगे 'मास्‍टर ब्‍लास्‍टर'</Sentence1><Sentence2>सचिन तेंदुलकर होंगे रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0743"><Sentence1>रियो में 10 मीटर और 50 मीटर पिस्टल शूटिंग इवेंट में शामिल हुए थे।</Sentence1><Sentence2> राजीव गांधी की स्मृति में यह अवॉर्ड 1991-92 से  दिए जा रहे हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0744"><Sentence1>रियो में 10 मीटर और 50 मीटर पिस्टल शूटिंग इवेंट में शामिल हुए थे।</Sentence1><Sentence2>रियो ओलंपिक्स में वे 10 मीटर और 50 मीटर शूटिंग इवेंट में शामिल हुए थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0745"><Sentence1>रोहतगी के मुताबिक, 'माल्या ने उस रकम की जानकारी नहीं दी जो उन्हें फरवरी में मिली थी। उन्होंने मार्च में जवाब दाखिल किया था।'</Sentence1><Sentence2>रोहतगी के मुताबिक, 'माल्या ने  मार्च में जवाब दाखिल किया था और उन्होंने उस रकम की जानकारी नहीं दी जो उन्हें फरवरी में मिली थी।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0746"><Sentence1>रोहतगी के मुताबिक, 'माल्या ने उस रकम की जानकारी नहीं दी जो उन्हें फरवरी में मिली थी। उन्होंने मार्च में जवाब दाखिल किया था।'</Sentence1><Sentence2>रोहतगी ने 14 जुलाई को दावा किया था कि माल्या ने कोर्ट को संपत्ति के बारे में गलत जानकारी दी है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0747"><Sentence1>रोहतगी ने ये भी कहा था, 'माल्या ने कई जानकारियां छिपाईं जिसमें 2500 करोड़ का ट्रांजैक्शन भी शामिल है।'</Sentence1><Sentence2>पहले के ऑर्डर में सुप्रीम कोर्ट ने संपत्ति का जिक्र किया है।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0748"><Sentence1>रोहतगी ने ये भी कहा था, 'माल्या ने कई जानकारियां छिपाईं जिसमें 2500 करोड़ का ट्रांजैक्शन भी शामिल है।'</Sentence1><Sentence2>रोहतगी ने ये भी कहा था, 'माल्या ने 2500 करोड़ के ट्रांजैक्शन जैसी कई जानकारियां छुपाएँ हैं।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0749"><Sentence1>लगता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा : माल्या</Sentence1><Sentence2>राज्यसभा से इस्तीफा देने पर बोले माल्या, लगता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0750"><Sentence1>लगता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा : माल्या</Sentence1><Sentence2>हालिया घटनाक्रम से लगता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा,  इस कारण से मैं राज्यसभा की सदस्यता से  इस्तीफा देता हूं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0751"><Sentence1>लगातार एक जैसी रेप की घटनाएं हों, तो सरकार का फर्ज बनता है कि इसके पीछे की सच्चाई का पता लगाए।</Sentence1><Sentence2> सरकार का फर्ज बनता है कि लगातार हो रही एक जैसी रेप की घटनाएं के पीछे की सच्चाई का पता लगाया जाये।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0752"><Sentence1>लगातार एक जैसी रेप की घटनाएं हों, तो सरकार का फर्ज बनता है कि इसके पीछे की सच्चाई का पता लगाए।</Sentence1><Sentence2>उत्तर प्रदेश के बुलंदशहर में नेशनल हाईवे-91 पर मां-बेटी के साथ  बदमाशों ने 29 जुलाई को  गैंगरेप किया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0753"><Sentence1>लड़कियों जब दस उठक-बैठक लगा कर रुक गईं तो प्रिंसीपल मैम ने उन्हें उठक-बैठक जारी रखने का आदेश दे दिया। </Sentence1><Sentence2> जब बच्चों के पेरेंट्स को स्कूल में हुई इस घटना का पता चला तो उन्होंने स्कूल पहुंचकर विरोध दर्ज कराया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0754"><Sentence1>लालू से मिले रामदेव, चेहरे पर क्रीम से की मसाज</Sentence1><Sentence2>न्यायमूर्ति दीपक मिश्रा और शिवकीर्ति सिंह की खंड़पीठ ने अटॉर्नी जनरल  से कहा कि वे उत्तराखंड़ में शीर्ष न्यायालय की देख-रेख में शक्ति परीक्षण की संभावनाओं पर निर्देश लें </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0755"><Sentence1>लालू से मिले रामदेव, चेहरे पर क्रीम से की मसाज</Sentence1><Sentence2>लालू से मिले रामदेव, बांधे बाबा की तारीफों के पुल क्रीम से की मसाज़</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0756"><Sentence1>वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि इसकी जांच की जा रही है। </Sentence1><Sentence2>वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि जल्द ही उनसे पूछताछ होगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0757"><Sentence1>वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि इसकी जांच की जा रही है। </Sentence1><Sentence2>वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि भाजपा सांसद सोमैया के इस आरोप  की जांच की जा रही है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0758"><Sentence1>वह इस तरह डरी और सिसक रही थी कि ठीक से कुछ बता भी नहीं पा रही थी।</Sentence1><Sentence2> घरवाले बच्ची की आंख पर गहरे जख्मों को देखकर सकते में आ गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0759"><Sentence1>वह भी नहाने के लिए नाड़ी में उतर गया और नहाते-नहाते गहरे पानी में चला गया। </Sentence1><Sentence2>ग्रामीणों ने करीब एक घंटे तक उसे पानी में तलाशा मगर पानी उथला होने के कारण वह नहीं मिल पाया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0760"><Sentence1>वह रियो के 10 मीटर एयर पिस्टल के फाइनल में जगह बनाने वाले दो इंडियन शूटर में से एक थे, जिसमें से दूसरे अभिनव बिंद्रा थे।</Sentence1><Sentence2>पहली बार 25 सालों में ऐसा हुआ है के चार खिलाडिओं को एक साथ यह इनाम दिया जाये|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0761"><Sentence1>वह रियो के 10 मीटर एयर पिस्टल के फाइनल में जगह बनाने वाले दो इंडियन शूटर में से एक थे, जिसमें से दूसरे अभिनव बिंद्रा थे।</Sentence1><Sentence2>रियो के 10 मीटर एयर पिस्टल फाइनल में जगह बनाने वाले दो भारतीयों में से वे एक थे, जिसमें से दूसरे अभिनव बिंद्रा थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0762"><Sentence1>वह सुबह करीब 11 बजे सीबीआई मुख्यालय पहुंचे|</Sentence1><Sentence2>अंसारी ने माल्या का इस्तीफा अस्वीकार किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0763"><Sentence1>वह सुबह करीब 11 बजे सीबीआई मुख्यालय पहुंचे|</Sentence1><Sentence2>त्यागी सुबह करीब 11 बजे सीबीआई मुख्यालय पहुंचे|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0764"><Sentence1>वहां से किसानों को इकट्ठा किया और ट्रैक्टर लेकर आए।</Sentence1><Sentence2>पंप मालिक ने भी पुलिस को सूचना दे दी थी। पुलिस वहा मिनटों में ही पहुंच गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0765"><Sentence1>वहीं रविवार की शाम को जब निशा से बात करने की कोशिश की तो निशा की मम्मी ने कहा कि निशा को जहरीले कीड़े ने काट लिया हैं और जयपुर में भर्ती हैं तो माता विचलित हो गईं एवं खाना नहीं खाया।</Sentence1><Sentence2>एक दूसरे की जरुरतों का ख्याल रखना, साथ-साथ भोजन करना और टीवी देखना उनके जीवन का हिस्सा था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0766"><Sentence1>वहीं, 2012 में शूटर विजय कुमार और रेसलर योगेश्वर दत्त को दिया गया।</Sentence1><Sentence2>2004 के लोकसभा चुनाव में पवार को कैंसर का पता चला था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0767"><Sentence1>वहीं, 2012 में शूटर विजय कुमार और रेसलर योगेश्वर दत्त को दिया गया।</Sentence1><Sentence2>2012 में यह अवार्ड शूटर विजय कुमार और रेसलर योगेश्वर दत्त को मिला था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0768"><Sentence1>विक्टिम के पिता ने सुप्रीम कोर्ट में आजम के बयान का हवाला देकर केस की जांच पर शक जताया था। </Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट के जस्टिस दीपक मिश्रा और सी. नागप्पन की ने कहा कि राज्य मंत्री आजम खान का ऐसा बयान जांच और पूरे सिस्टम पर शक पैदा करता है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0769"><Sentence1>विक्टिम के पिता ने सुप्रीम कोर्ट में आजम के बयान का हवाला देकर केस की जांच पर शक जताया था। </Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट में विक्टिम के पिता ने आजम के बयान का हवाला देकर केस की जांच पर शक जताया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0770"><Sentence1>विजय माल्या का राज्यसभा से इस्तीफा चेयरमैन हामिद अंसारी ने रिजेक्ट कर दिया है</Sentence1><Sentence2>राज्यसभा से विजय माल्या का इस्तीफा हुआ नामंजूर|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0771"><Sentence1>विजय माल्या का राज्यसभा से इस्तीफा चेयरमैन हामिद अंसारी ने रिजेक्ट कर दिया है</Sentence1><Sentence2>हामिद अंसारी ने फैक्स से मिले विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर किया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0772"><Sentence1>विजय माल्या ने राज्यसभा सांसद पद से दिया इस्तीफा|</Sentence1><Sentence2>पोस्टर में राहुल गांधी को जनरक्षक के रूप में दिखाया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0773"><Sentence1>विजय माल्या ने राज्यसभा सांसद पद से दिया इस्तीफा|</Sentence1><Sentence2>माल्या का राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0774"><Sentence1>विजय माल्या ने राज्यसभा से इस्तीफा दिया|</Sentence1><Sentence2>माल्या का राज्यसभा की मेंबरशिप से इस्तीफा|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0775"><Sentence1>विजय माल्या ने राज्यसभा से इस्तीफा दिया|</Sentence1><Sentence2>वहीं, मायावती पर निशाना साधते हुए उन्हें घोटाले में लिप्त और भ्रष्ट बताया गया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0776"><Sentence1>विजय माल्या ने राज्यसभा से इस्तीफा दिया|</Sentence1><Sentence2>विजय माल्या ने राज्यसभा सांसद पद से दिया इस्तीफा|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0777"><Sentence1>विजय माल्या ने राज्यसभा से इस्तीफा दिया|</Sentence1><Sentence2>शराब कारोबारी विजय माल्या ने राज्यसभा से इस्तीफा दे दिया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0778"><Sentence1>विधानसभा चुनाव: राहुल सीएम पद के लिए पहली पसंद, प्रियंका दूसरे नंबर पर</Sentence1><Sentence2>उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव में राहुल सीएम पद के लिए पहली पसंद, प्रियंका दूसरे नंबर पर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0779"><Sentence1>विधानसभा चुनाव: राहुल सीएम पद के लिए पहली पसंद, प्रियंका दूसरे नंबर पर</Sentence1><Sentence2>उत्तराखंड: सुनवाई छ्ह मई तक टली</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0780"><Sentence1>विराट कोहली पर लग सकता है एक मैच का बैन</Sentence1><Sentence2> कोहली पर लग सकता है एक मैच का बैन</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0781"><Sentence1>विराट कोहली पर लग सकता है एक मैच का बैन</Sentence1><Sentence2>सूत्रों के मुताबिक इन सदस्यों को मोदी सरकार बनने के तुरंत बाद भारत में तनाव फैलाने और चर्चों अथवा आरएसएस के नेताओं को टारगेट करने का काम दिया गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0782"><Sentence1>वो पार्टी के बीच से अपने बच्चों के साथ घर चली गईं। </Sentence1><Sentence2>ऋतिक-कंगना विवाद में सुजैन ने रितिक का समर्थन किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0783"><Sentence1>वो पार्टी के बीच से अपने बच्चों के साथ घर चली गईं। </Sentence1><Sentence2>सुजैन पार्टी के बीच से अपने बच्चों के साथ घर चली गईं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0784"><Sentence1>शरद पवार का जन्‍म 12 दिसंबर, 1940 को हुआ था। पवार ने अपने सियासी सफ़र की शुरुआत कांग्रेस के साथ 1967 में की।</Sentence1><Sentence2>20 मई, 1999 को उन्होंने  कांग्रेस से अलग होकर एनसीपी बनाई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0785"><Sentence1>शरद पवार का जन्‍म 12 दिसंबर, 1940 को हुआ था। पवार ने अपने सियासी सफ़र की शुरुआत कांग्रेस के साथ 1967 में की।</Sentence1><Sentence2>पवार ने अपने सियासी यात्रा की शुरुआत कांग्रेस के साथ 1967 में की जबकि उनका जन्‍म 12 दिसंबर, 1940 को हुआ था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0786"><Sentence1>शरद पवार, तारिक अनवर और पीए संगमा ने मिल कर एनसीपी बनाई थी। ये तीनों पहले कांग्रेस में थे।</Sentence1><Sentence2> लोकसभा में महाराष्‍ट्र के माधा सीट से फॉर्मर सेंट्रल मिनिस्टर पवार एमपी थे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0787"><Sentence1>शरद पवार, तारिक अनवर और पीए संगमा ने मिल कर एनसीपी बनाई थी। ये तीनों पहले कांग्रेस में थे।</Sentence1><Sentence2>तीन लोगों, शरद पवार, तारिक अनवर और पीए संगमा ने मिल कर एनसीपी बनाई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0788"><Sentence1>शव देखते ही मुकेश के परिजनों को रो-रो कर बुरा हाल हो गया।</Sentence1><Sentence2>वहां बड़ी संख्या में इस घटना के दोरान ग्रामीण इकठे हो गए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0789"><Sentence1>शांति प्रस्ताव पर इस्लामिक स्टेट् ने रविशंकर को भेजी सिर कटे शव की फोटो</Sentence1><Sentence2>इससे पहले ही माल्या ने इस्तीफा दे दिया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0790"><Sentence1>शांति प्रस्ताव पर इस्लामिक स्टेट् ने रविशंकर को भेजी सिर कटे शव की फोटो</Sentence1><Sentence2>रविशंकर ने की शांति प्रस्ताव पर बातचीत की कोशिश, इस्लामिक स्टेट्  ने भेजी सिर कटे शव की तस्वीर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0791"><Sentence1>सचिन तेंदुलकर होंगे रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर</Sentence1><Sentence2>आईओए के निमंत्रण को सचिन ने आज स्वीकार कर लिया .</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0792"><Sentence1>सचिन तेंदुलकर होंगे रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर</Sentence1><Sentence2>रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर बनेंगे सचिन तेंदुलकर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0793"><Sentence1>सचिन तेंदुलकर होंगे रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर</Sentence1><Sentence2>रियो ओलंपिक के लिए देश का सद्भावना दूत बनेंगे 'मास्‍टर ब्‍लास्‍टर'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0794"><Sentence1>सचिन तेंदुलकर होंगे रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर</Sentence1><Sentence2>रियो ओलंपिक के लिए देश का सद्भावना दूत बनेंगे 'मास्‍टर ब्‍लास्‍टर'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0795"><Sentence1>सड़क किनारे बैठ सोनू निगम गाते रहे गाना, कोई नहीं पहचान पाया|</Sentence1><Sentence2>भारत ने आज परमाणु क्षमता संपन्न और स्वदेश में विकसित ‘पृथ्वी दो’ मिसाइल का सफल प्रक्षेपण किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0796"><Sentence1>सड़क किनारे बैठ सोनू निगम गाते रहे गाना, कोई नहीं पहचान पाया|</Sentence1><Sentence2>मुंबई की सड़क पर गाना गाते दिखे सोनू निगम|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0797"><Sentence1>सतह से सतह पर तीन सौ प्च्चास किलोमीटर की दूरी तक मार करने वाली पृथ्वी मिसाइल दो लिक्विड प्रपल्शन इंजन से चलती है।</Sentence1><Sentence2>तीन सौ प्च्चास किलोमीटर की मारक क्षमता वाली पृथ्वी-दो मिसाइल पांच सौ से एक हजार किलोग्राम तक के आयुध ले जाने में सक्षम है और इसमें लिक्विड प्रोपल्शन टि्वन इंजन लगे हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0798"><Sentence1>सतह से सतह पर तीन सौ प्च्चास किलोमीटर की दूरी तक मार करने वाली पृथ्वी मिसाइल दो लिक्विड प्रपल्शन इंजन से चलती है।</Sentence1><Sentence2>मिसाइल के प्रक्षेपण पर डीआरडीओ राडार, इलैक्ट्रोआप्टिकल ट्रैकिंग सिस्टम से निगरानी की गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0799"><Sentence1>सतह से सतह पर मार करने में सक्षम इस मिसाइल का परीक्षण यहां एकीकत परीक्षण रेंज (आईटीआर) पर प्रक्षेपण परिसर तीन  से सुबह करीब नौ बजकर चालिस  मिनट पर किया गया। </Sentence1><Sentence2>  सतह से सतह पर तीन सौ प्च्चास किलोमीटर की दूरी तक मार करने वाली पृथ्वी मिसाइल दो लिक्विड प्रपल्शन इंजन से चलती है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0800"><Sentence1>सतह से सतह पर मार करने में सक्षम इस मिसाइल का परीक्षण यहां एकीकत परीक्षण रेंज (आईटीआर) पर प्रक्षेपण परिसर तीन  से सुबह करीब नौ बजकर चालिस  मिनट पर किया गया। </Sentence1><Sentence2>सतह से सतह तक मार करने वाली इस मिसाइल को उड़ीसा के चांदीपुर टेस्ट रेंज से सुबह करीब नौ बजकर चालिस  मिनट  पर प्रक्षेपित किया गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0801"><Sentence1>सतह से सतह पर मार करने में सक्षम इस मिसाइल का परीक्षण यहां एकीकत परीक्षण रेंज (आईटीआर) पर प्रक्षेपण परिसर तीन  से सुबह करीब नौ बजकर चालीस मिनट पर किया गया। </Sentence1><Sentence2>पृथ्वी मिसाइल की विशेषताएं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0802"><Sentence1>सतह से सतह पर मार करने में सक्षम इस मिसाइल का परीक्षण यहां एकीकत परीक्षण रेंज (आईटीआर) पर प्रक्षेपण परिसर तीन  से सुबह करीब नौ बजकर चालीस मिनट पर किया गया। </Sentence1><Sentence2>सतह से सतह तक मार करने वाली इस मिसाइल को उड़ीसा के चांदीपुर टेस्ट रेंज से सुबह करीब नौ बजकर चालीस मिनट पर प्रक्षेपित किया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0803"><Sentence1>सताईस  फरवरी दो हज़ार दो  को गोधरा में साबरमती एक्सप्रेस की बोगी नंबर S-6 में आग लगने से 98 लोगों की मौत हो गई थी।</Sentence1><Sentence2> गोधरा में साबरमती एक्सप्रेस की बोगी नंबर S-6 में आग लगने से 98 लोगों की मौत हो गई थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0804"><Sentence1>सताईस  फरवरी दो हज़ार दो  को गोधरा में साबरमती एक्सप्रेस की बोगी नंबर S-6 में आग लगने से 98 लोगों की मौत हो गई थी।</Sentence1><Sentence2>गुजरात सरकार ने दो हज़ार दो  में मामले की जांच के लिए नानावती कमीशन बनाया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0805"><Sentence1>सतायीस  दिसंबर को जहां सलमान अपना इक्कावन वां जन्मदिन मनाएंगे उसी दिन वो अपनी शादी के लिए घोड़ी भी चढ़ेंगे।</Sentence1><Sentence2>पहला मेड इन इंडिया स्पेस शटल लॉन्च</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0806"><Sentence1>सतायीस  दिसंबर को जहां सलमान अपना इक्कावन वां जन्मदिन मनाएंगे उसी दिन वो अपनी शादी के लिए घोड़ी भी चढ़ेंगे।</Sentence1><Sentence2>मीडिया में आई रिपोर्ट्स के मुताबिक, सतायीस  दिसंबर यानी अपने 51वे बर्थडे पर सलमान लूलिया से शादी कर लेंगे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0807"><Sentence1>सत्तर किमी ऊपर गया शटल</Sentence1><Sentence2>इसका अंतिम संस्करण आने में कम से कम दस  से पन्द्रह साल लगेंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0808"><Sentence1>सत्तर किमी ऊपर गया शटल</Sentence1><Sentence2>शटल को स्पेस में सत्तर किमी ऊपर ले जाया गया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0809"><Sentence1>सफलता नहीं मिलती देख पुलिस ने कांकरोली से गोताखोर बुलाए।</Sentence1><Sentence2>मुकेश के परिजनों का शव देखते ही रो-रो कर बुरा हाल हो गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0810"><Sentence1>सबसे पहले यूपी बीजेपी के अध्यक्ष केशव मौर्य को श्रीकृष्ण दर्शाते हुए पोस्टर जारी किया गया </Sentence1><Sentence2>इस के पहले यूपी बीजेपी के अध्यक्ष केशव मौर्य को श्रीकृष्ण दर्शाते हुए पोस्टर जारी किया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0811"><Sentence1>सबसे पहले यूपी बीजेपी के अध्यक्ष केशव मौर्य को श्रीकृष्ण दर्शाते हुए पोस्टर जारी किया गया </Sentence1><Sentence2>यूपी में दो हज़ार सत्रह विधानसभा चुनाव की तैयारियों के बीच पोस्टर वार जारी हो गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0812"><Sentence1>सरकार के पास पैसों की कमी है। </Sentence1><Sentence2>पीएम मोदी को पांच  रुपये लौटा रहे हैं मजदूर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0813"><Sentence1>सरकार के पास पैसों की कमी है। </Sentence1><Sentence2>सरकार के पास पैसों का अभाव  है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0814"><Sentence1>सलमान की पहली तो लूलिया की होगी दूसरी शादी</Sentence1><Sentence2>मीडिया में आई रिपोर्ट्स के मुताबिक, सतायीस  दिसंबर यानी अपने 51वे बर्थडे पर सलमान लूलिया से शादी कर लेंगे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0815"><Sentence1>सलमान की पहली तो लूलिया की होगी दूसरी शादी</Sentence1><Sentence2>यह सलमान की पहली तो लूलिया की दूसरी शादी होगी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0816"><Sentence1>सलमान खान साल के अंत यानी दिसंबर में अपनी गर्लफ्रेंड लूलिया वंतूर के साथ शादी के बंधन में बंध जायेंगे.</Sentence1><Sentence2>गोधरा में ट्रेन जलाने की साजिश का मास्टरमाइंड चौदह साल बाद अरेस्ट</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0817"><Sentence1>सलमान खान साल के अंत यानी दिसंबर में अपनी गर्लफ्रेंड लूलिया वंतूर के साथ शादी के बंधन में बंध जायेंगे.</Sentence1><Sentence2>मीडिया में आई रिपोर्ट्स के मुताबिक, 27 दिसंबर यानी अपने 51वे बर्थडे पर सलमान लूलिया से शादी कर लेंगे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0818"><Sentence1>सांसद के रूप में उनका टर्म इस साल जुलाई में पूरा होगा। </Sentence1><Sentence2>कमेटी की मंगलवार को हुई बैठक में उनकी मेंबरशिफ कैंसल करने की सिफारिश की गई।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0819"><Sentence1>सांसद के रूप में उनका टर्म इस साल जुलाई में पूरा होगा। </Sentence1><Sentence2>जुलाई में खत्म हो रहा था राज्यसभा का टर्म</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0820"><Sentence1>साथ-साथ भोजन करना, टीवी देखना और एक दूसरे की जरुरतों का ख्याल रखना उनके जीवन का हिस्सा था।</Sentence1><Sentence2>किस्से-कहानियों का क्रम और  साथ-साथ सोना उनके बीच चलता ही रहता था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0821"><Sentence1>सादा वर्दी में पहुंचे पुलिसकर्मी महिला कांस्टेबलों ने दरवाजा तोड़ा तो अंदर बिस्तर पर युवतियां ओर युवक आपत्तिजनक अवस्था में मिले।</Sentence1><Sentence2>मौके पर  2 युवतियों को युवकों के साथ अलग-अलग कमरों में और एक महिला दलाल को पकड़ा गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0822"><Sentence1>सिपाही ने इस बच्चे को इतना मारा कि वह बेहोश हो गया।</Sentence1><Sentence2>की किसी यात्री ने  इस पूरी घटना की वीडियो रिकॉर्डिंग की और बाद में जीआरपी के एसपी अवधेश गोस्वामी को भेज दी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0823"><Sentence1>सिपाही हरनारायण ने उस बच्चे को पकड़ लिया और गालियां देते हुए उसके साथ प्लेटफॉर्म पर ही जमकर मारपीट शुरू कर दी।</Sentence1><Sentence2> इस बच्चे को सिपाही ने इतना मारा कि वह बेहोश हो गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0824"><Sentence1>सी.बी.आई. ने त्यागी और उनके रिश्तेदारों एवं यूरोपीय बिचौलियों समेत तेरह् अन्य लोगों के खिलाफ मामला दर्ज किया था। </Sentence1><Sentence2>केंद्रीय मंत्री वीके सिंह ने भी कहा कि त्यागी के साथ और  कई लोग इस घोटाले में शामिल हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0825"><Sentence1>सी.बी.आई. ने त्यागी और उनके रिश्तेदारों एवं यूरोपीय बिचौलियों समेत तेरह् अन्य लोगों के खिलाफ मामला दर्ज किया था। </Sentence1><Sentence2>सी.बी.आई.  त्यागी और उनके रिश्तेदारों एवं यूरोपीय बिचौलियों समेत तेरह् अन्य लोगों के खिलाफ  जांच  जारी कर रहा है. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0826"><Sentence1>सुप्रिया एनसीपी की टॉप लीडर्स में से एक होने के साथ ही पिछले 2 बार से 2009 और 2014 में अपनी पिता की सीट बारामती से एमपी हैं।</Sentence1><Sentence2>अपनी जान की सलामती की गुहार लेकर पीड़िता सोमवार को  SP से मिलने टीकमगढ़ पहुंची।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0827"><Sentence1>सुप्रिया एनसीपी की टॉप लीडर्स में से एक होने के साथ ही पिछले 2 बार से 2009 और 2014 में अपनी पिता की सीट बारामती से एमपी हैं।</Sentence1><Sentence2>पिछले 2 बार से 2009 और 2014 में अपनी पिता की सीट बारामती से सुप्रिया एमपी होने के साथ साथ एनसीपी की टॉप लीडर्स में से एक हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0828"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट की फटकार के बाद भी आजम अपने बयान पर कायम हैं। </Sentence1><Sentence2> सरकार का फर्ज बनता है कि लगातार हो रही एक जैसी रेप की घटनाएं के पीछे की सच्चाई का पता लगाया जाये।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0829"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट की फटकार के बाद भी आजम अपने बयान पर कायम हैं। </Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट के द्वारा दी गयी फटकार के बाद भी आजम अपने बयान पर स्धिर हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0830"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट के पहले के ऑर्डर में संपत्ति का जिक्र किया गया है।'</Sentence1><Sentence2>पहले के ऑर्डर में सुप्रीम कोर्ट ने संपत्ति का जिक्र किया है।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0831"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट के पहले के ऑर्डर में संपत्ति का जिक्र किया गया है।'</Sentence1><Sentence2>सुचना है की माल्या लंदन के हर्टफोर्डशायर के टेविन टाउन में बेकर स्ट्रीट के एक बंगले में रह रहे हैं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0832"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट ने 25 जुलाई को बैंकों की पिटीशन के आधार पर माल्या को नोटिस जारी किया था। </Sentence1><Sentence2>25 जुलाई को सुप्रीम कोर्ट ने  बैंकों की पिटीशन के आधार पर माल्या को नोटिस जारी किया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0833"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट ने 25 जुलाई को बैंकों की पिटीशन के आधार पर माल्या को नोटिस जारी किया था। </Sentence1><Sentence2>हाल ही में बैंकों ने ये भी आरोप लगाया था कि माल्या अपनी संपत्ति नहीं बताना चाहते इसलिए वे जांच में कोऑपरेट नहीं कर रहे हैं ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0834"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट ने केन्द्र सरकार से पूछा था कि क्या अदालत की देखरेख में उत्तराखंड विधानसभा में बहुमत परीक्षण संभव है? </Sentence1><Sentence2>न्यायालय से मामले की सुनवाई को बुधवार तक टाल दिआ गया है </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0835"><Sentence1>सुप्रीम कोर्ट ने केन्द्र सरकार से पूछा था कि क्या अदालत की देखरेख में उत्तराखंड विधानसभा में बहुमत परीक्षण संभव है? </Sentence1><Sentence2>सुप्रीम कोर्ट ने केंद्र से पूछा की हमारी निगरानी में क्यों न हो उत्तराखंड में फ्लोर टेस्ट?</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0836"><Sentence1>सुबह 9 से 2 बजे तक शरद मिनिस्ट्री में काम करते। फिर 2.30 बजे अपोलो हॉस्पिटल में कीमोथेरेपी लेते।</Sentence1><Sentence2> शरद पवार सुबह 9 से 2 बजे तक मिनिस्ट्री में काम करते फिर अपोलो हॉस्पिटल में 2.30 बजे कीमोथेरेपी लेते।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0837"><Sentence1>सुबह 9 से 2 बजे तक शरद मिनिस्ट्री में काम करते। फिर 2.30 बजे अपोलो हॉस्पिटल में कीमोथेरेपी लेते।</Sentence1><Sentence2>पवार ने लोगों को सलाह दी कि अगर कैंसर से बचना है तो तंबाकू का सेवन तुरंत बंद कर दें।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0838"><Sentence1>सुबह जब दादी-पौत्री की मौत की खबर लोगों ने सुनी तो लोगों का हुजूम पुराना बाजार स्थित संतोष गोयल के निवास पर जमा हो गया।</Sentence1><Sentence2>कोटा से दादी अंगूरी देवी और जयपुर से निशा का शव जब सोमवार शाम रूपवास पहुंचा तो घर में कोहराम मच गया।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0839"><Sentence1>सूचना मिलते ही आनन फानन में स्कूल खाली कराया गया </Sentence1><Sentence2>बम की खबर फैलते ही  पूरे क्षेत्र में जाम  लग गया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0840"><Sentence1>सूचना मिलते ही आनन फानन में स्कूल खाली कराया गया </Sentence1><Sentence2>सूचना मिलते ही जलद ही स्कूल खाली कराया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0841"><Sentence1>सूचना मिलते ही पुलिसवालों ने स्कूल को खाली करवाया</Sentence1><Sentence2>सूचना मिलते ही आनन फानन में स्कूल खाली कराया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0842"><Sentence1>सूचना मिलते ही पुलिसवालों ने स्कूल को खाली करवाया</Sentence1><Sentence2>स्कूल  परिसर में दो बिल्डिंग हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0843"><Sentence1>सूत्रों की मानें, तो माल्या पर एथिक्स कमेटी का भी दबाव था</Sentence1><Sentence2>राज्यसभा सांसद के रूप में ये माल्या का दूसरा टर्म है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0844"><Sentence1>सूत्रों की मानें, तो माल्या पर एथिक्स कमेटी का भी दबाव था</Sentence1><Sentence2>सूत्रों के मुताबिक  माल्या पर राज्यसभा की आचार समिति का भी दबाव था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0845"><Sentence1>सूत्रों के मुताबिक इन सदस्यों को मोदी सरकार बनने के तुरंत बाद भारत में तनाव फैलाने और चर्चों और आरएसएस नेताओं को निशाना बनाने का काम मिला था   </Sentence1><Sentence2>जांच एजेंसी करेगी शनिवार को डी-कंपनी के दस  सदस्यों के खिलाफ चार्जशीट फाइल|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0846"><Sentence1>सूत्रों के मुताबिक इन सदस्यों को मोदी सरकार बनने के तुरंत बाद भारत में तनाव फैलाने और चर्चों और आरएसएस नेताओं को निशाना बनाने का काम मिला था   </Sentence1><Sentence2>सूत्रों के मुताबिक इन सदस्यों को मोदी सरकार बनने के तुरंत बाद भारत में तनाव फैलाने और चर्चों अथवा आरएसएस के नेताओं को टारगेट करने का काम दिया गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0847"><Sentence1>सेमूर ने कहा कि दो हज़ार ग्यारह्  में लादेन पर अमेरिकी नेवी सील के हमले की जानकारी पाकिस्तान को थी। </Sentence1><Sentence2> ओसामा बिन लादेन   को एबटाबाद में आलीशान कोठी में नजरबंद कर के रखा. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0848"><Sentence1>सेमूर ने कहा कि दो हज़ार ग्यारह्  में लादेन पर अमेरिकी नेवी सील के हमले की जानकारी पाकिस्तान को थी। </Sentence1><Sentence2>पाकिस्तान अमेरिकी नौसेना के सील कमांडो के वर्ष दो हज़ार ग्यारह  के अभियान से वाकिफ था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0849"><Sentence1>सेमूर ने कहा कि लादेन पाकिस्तान की हिरासत में था और वह इस्लामाबाद द्वारा वाशिंगटन के साथ किए गए एक समझौते के बाद मारा गया। </Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा कि अमेरिका के साथ पाक का करार होने के बाद लादेन मारा गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0850"><Sentence1>सेमूर ने कहा कि लादेन पाकिस्तान की हिरासत में था और वह इस्लामाबाद द्वारा वाशिंगटन के साथ किए गए एक समझौते के बाद मारा गया। </Sentence1><Sentence2>ओसामा बिन लादेन पर अमेरिकी हमले की पाक को पूरी जानकारी थी। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0851"><Sentence1>सैमूर हर्श ने दावा किया है कि ओसामा बिन लादेन वर्षों से पाकिस्तान की हिरासत में था</Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा कि लादेन मौत के चार साल पहले तक पाकिस्तान के कब्जे में था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0852"><Sentence1>सैमूर हर्श ने दावा किया है कि ओसामा बिन लादेन वर्षों से पाकिस्तान की हिरासत में था</Sentence1><Sentence2>पाक  ने लादेन को मरवाने के लिए अमेरिका के साथ करार किया : मशहूर अमेरिकी खोजी पत्रकार सेमूर हर्ष ने नए सबूत के आधार फिर से यह दावा किया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0853"><Sentence1>सोमवार को त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सीबीआइ मुख्यालय पर पहुंचे </Sentence1><Sentence2>अगस्ता वेस्टलैंड : सीबीआई ने की पूर्व भारतीय वायुसेना प्रमुख एस पी त्यागी से पूछताछ</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0854"><Sentence1>सोमवार को त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सीबीआइ मुख्यालय पर पहुंचे </Sentence1><Sentence2>त्यागी पूछताछ के लिए सुबह लगभग दस बजे सी.बी.आई. मुख्यालय पर पहुंचे। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0855"><Sentence1>सोमवार को पीड़िता पति के साथ टीकमगढ़ पहुंची और SP से अपनी जान की सलामती की गुहार लगाई।</Sentence1><Sentence2> घटना के बाद कुंवरलाल ने खुद को गोली मारकर मामूली तौर पर घायल कर लिया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0856"><Sentence1>सोमवार को सुबह से ऑटो चालकों की हड़ताल के चलते लोग खासे परेशान हुए, वहीं दोपहर बाद करीब सवा 3 बजे भारी बारिश भी परेशानी की सबब बन गई।</Sentence1><Sentence2>इसमें 19 मंजिल तक का काम पूरा हो चुका है। कॉम्प्लेक्स में जैन मंदिर, क्लब हाउस और स्विमिंग पुल भी होंगे। उसने यह भी साफ किया कि इस इमारत में सिर्फ शाकाहारियों को फ्लैट दिए जाएंगे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0857"><Sentence1>सोमैया ने दावा किया है कि ये सब घोटाले इनकी मिलीभगत से हुआ है। </Sentence1><Sentence2>उन्होंने दावा किया है कि अगस्ता वैस्टलैंड हैलीकॉप्टर घोटाले  और कॉमनवेल्थ घोटाले में कनिष्क का सहयोग है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0858"><Sentence1>सोमैया ने दावा किया है कि ये सब घोटाले इनकी मिलीभगत से हुआ है। </Sentence1><Sentence2>बीजेपी एमपी किरीट सौमेया ने आरोप लगाया कि 'राहुल के सलाहकार  कनिष्क सिंह और अगस्ता डील के एक दलाल  हेशके के बीच लिंक थे।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0859"><Sentence1>सोमैया ने मांग की है कि अगस्ता डील के आरोपी मिडलमैन गुईदो हेशके, कनिष्क सिंह और रियल एस्टेट कंपनी एम्मार एमजीएफ के संबंधों की जांच की जानी चाहिए</Sentence1><Sentence2>भाजपा एमपि ने अगस्ता डील के आरोपी दलाल  गुईदो हेशके, कनिष्क  कुमार सिंह और रियल एस्टेट कंपनी एम्मार एमजीएफ के संबंधों की जांच की मांग की.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0860"><Sentence1>सोमैया ने मांग की है कि अगस्ता डील के आरोपी मिडलमैन गुईदो हेशके, कनिष्क सिंह और रियल एस्टेट कंपनी एम्मार एमजीएफ के संबंधों की जांच की जानी चाहिए</Sentence1><Sentence2>हिलेरी क्लिंटन ने यह दावा किया है कि एबोटाबाद में ओसामा के ठिकाने से पाकिस्तान अंजान नहीं था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0861"><Sentence1>सोमैया ने मांग की है कि अगस्ता डील में दलाली के आरोपी मिशेल हेशके, रियल एस्टेट कंपनी एम्मार एमजीएफ और कनिष्क सिंह के संबंधों की जांच होनी चाहिए</Sentence1><Sentence2>कांग्रेस ने राहुल गांधी के खिलाफ सोमैया की ओर से लगाए गए आरोपों को खारिज किया है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0862"><Sentence1>सोमैया ने मांग की है कि अगस्ता डील में दलाली के आरोपी मिशेल हेशके, रियल एस्टेट कंपनी एम्मार एमजीएफ और कनिष्क सिंह के संबंधों की जांच होनी चाहिए</Sentence1><Sentence2>भाजपा सांसद किरीट सोमैया ने सोमवार को राहुल गांधी और उनके करीबी कनिष्क सिंह पर अगस्ता वेस्टलैंड डील के दलाल हश्के से संबंध  जांच कर्ने की मांज की.</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0863"><Sentence1>स्कूल प्रिंसीपल किरणबाला नागर की यह करतूत कैमरे में कैद हो गई।</Sentence1><Sentence2> शनिवार सुबह स्वामी विवेकानंद राजकीय मॉडल स्कूल में मॉर्निंग प्रेयर चल रही थी।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0864"><Sentence1>स्कूल में दो बिल्डिंग हैं। </Sentence1><Sentence2>जिस समय पुलिस स्कूल पहुंची, उस समय करीब पांच हज़ार बच्चे वहा मौजूद थे. </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0865"><Sentence1>स्कूल में दो बिल्डिंग हैं। </Sentence1><Sentence2>स्कूल  परिसर में दो बिल्डिंग हैं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0866"><Sentence1>स्कूल में हुई इस घटना का पता जब बच्चों के पेरेंट्स को चला तो उन्होंने स्कूल में पहुंच कर अपना विरोध दर्ज कराया और आलाधिकारियों को भी शिकायत कर कार्रवाई करने की मांग की।</Sentence1><Sentence2>थानाधिकारी पारसमल वीरवाल ने यह सुचना दी की खाखलिया खेड़ा निवासी मुकेश सपुत्र डालचंद पुलिस फायरिंग रेंज के पास छोटा तालाब पर मारा गया था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0867"><Sentence1>स्थित‌ि को देखकर लगता है कि उसके साथ निर्भयाकांड से भी ज्यादा वीभत्सता से दरिंदगी की गई है। </Sentence1><Sentence2>उसकी हत्या  दिसम्बर 2012 में दिल्ली में फिजियोथैरेपी की स्टूडैंट के साथ हुए गैंगरेप  से भी  भयानक थी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0868"><Sentence1>स्थित‌ि को देखकर लगता है कि उसके साथ निर्भयाकांड से भी ज्यादा वीभत्सता से दरिंदगी की गई है। </Sentence1><Sentence2>पुलिस को संदेह है कि उस पर दोपहर एक से पांच बजे के बीच हमला हुआ है।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0869"><Sentence1>स्वामी विवेकानंद राजकीय मॉडल स्कूल में शनिवार को मॉर्निंग प्रेयर चल रही थी। </Sentence1><Sentence2>जब लड़कियों दस उठक-बैठक लगा कर रुकीं तो प्रिंसीपल मैडम ने उन्हें उठक-बैठक जारी रखने का आदेश दिया। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0870"><Sentence1>हंसमुख स्वभाव के कारण विद्यालय के स्टाफ व अन्य लड़कियों की चहेती थी। </Sentence1><Sentence2>डाली भाटी नाम की इस बच्ची का जुर्म बस इतना ही था कि जब वह सोमवार को  स्कूल पहुंची तो उसका होमवर्क पूरा नहीं था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0871"><Sentence1>हमें देश की अहम जगहों के नाम उन लोगों के नाम पर रखने चाहिए, जिन्होंने सोसाइटी को कुछ दिया है। </Sentence1><Sentence2>उन्होंने कहा है कि देश के महत्वपूर्ण जगहों या हिस्सों के नाम उन लोगों के नाम पर होने चाहिएं जिन्होंने हमारे देश के लिए कुछ योगदान किया हो। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0872"><Sentence1>हमें देश की अहम जगहों के नाम उन लोगों के नाम पर रखने चाहिए, जिन्होंने सोसाइटी को कुछ दिया है। </Sentence1><Sentence2>मीडिया में आई रिपोर्ट्स के मुताबिक, 27 दिसंबर यानी अपने 51वे बर्थडे पर सलमान लूलिया से शादी कर लेंगे</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0873"><Sentence1>हरियाणा के गुरुग्राम (गुड़गांव) में 28 जुलाई की शाम करीब तीन घंटे बारिश हुई थी।</Sentence1><Sentence2>उन्होंने सोचा के मांझी को ऐसे नहीं छोड़ा जा सकता और उसकी मदद के लिए उन्हें कुछ उपाय करना चाहिए।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0874"><Sentence1>हरियाणा के गुरुग्राम (गुड़गांव) में 28 जुलाई की शाम करीब तीन घंटे बारिश हुई थी।</Sentence1><Sentence2>करीब तीन घंटे बारिश हुई थी 28 जुलाई को हरियाणा के गुरुग्राम में।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0875"><Sentence1>हामिद अंसारी ने किया विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर</Sentence1><Sentence2>अंसारी ने माल्या का इस्तीफा अस्वीकार किया</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0876"><Sentence1>हामिद अंसारी ने किया विजय माल्या का इस्तीफा नामंजूर</Sentence1><Sentence2>राज्यसभा से विजय माल्या का इस्तीफा हुआ नामंजूर|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0877"><Sentence1>हाल ही में बैंकों ने ये भी आरोप लगाया था कि माल्या जांच में कोऑपरेट नहीं कर रहे और वे अपनी संपत्ति नहीं बताना चाहते।</Sentence1><Sentence2>रोहतगी के मुताबिक, 'माल्या ने  मार्च में जवाब दाखिल किया था और उन्होंने उस रकम की जानकारी नहीं दी जो उन्हें फरवरी में मिली थी।'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0878"><Sentence1>हाल ही में बैंकों ने ये भी आरोप लगाया था कि माल्या जांच में कोऑपरेट नहीं कर रहे और वे अपनी संपत्ति नहीं बताना चाहते।</Sentence1><Sentence2>हाल ही में बैंकों ने ये भी आरोप लगाया था कि माल्या अपनी संपत्ति नहीं बताना चाहते इसलिए वे जांच में कोऑपरेट नहीं कर रहे हैं ।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0879"><Sentence1>हालांकि अब पुलिस उस व्यक्ति की तलाश में है जिसने बम होने की झूठी सूचना दी। </Sentence1><Sentence2>फिलहाल पुलिस द्वारा अफवाह फैलाने वाले नंबर की जांच की जा रही है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0880"><Sentence1>हालांकि अब पुलिस उस व्यक्ति की तलाश में है जिसने बम होने की झूठी सूचना दी। </Sentence1><Sentence2>बम की  सूचना मिलते ही आनन फानन में स्कूल खाली कराया गया|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0881"><Sentence1>हालिया घटनाक्रम से जाहिर होता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा|</Sentence1><Sentence2>मैं तत्काल प्रभाव से राज्यसभा के सदस्य के रूप में इस्तीफा दे रहा हूं।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0882"><Sentence1>हालिया घटनाक्रम से जाहिर होता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा|</Sentence1><Sentence2>हाल में हुई घटनाएं ये संकेत देती हैं कि मेरे साथ इंसाफ नहीं होगा|</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0883"><Sentence1>हालिया घटनाक्रमों से जाहिर होता है कि मेरी निष्पक्ष सुनवाई नहीं होगी या न्याय नहीं मिलेगा, इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं।</Sentence1><Sentence2>माल्या ने कहा कि हालिया घटनाक्रम से जाहिर होता है कि मुझे न्याय नहीं मिलेगा, इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0884"><Sentence1>हालिया घटनाक्रमों से जाहिर होता है कि मेरी निष्पक्ष सुनवाई नहीं होगी या न्याय नहीं मिलेगा, इसलिए मैं राज्यसभा की सदस्यता से तत्काल प्रभाव से इस्तीफा देता हूं।</Sentence1><Sentence2>मृतक मछुआरे की विधवा पत्नी ने कहा है कि आरोपी दोनों मरीन को उनके घर लौटने की अनुमति दे दी जानी चाहिए। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0885"><Sentence1>हिलेरी क्लिंटन : लादेन के ठिकाने की पाक को थी जानकारी</Sentence1><Sentence2> ओसामा का ठिकाना कम्युनिटी मिलिटरी अकेडमी के निकट था।‘</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0886"><Sentence1>हिलेरी क्लिंटन : लादेन के ठिकाने की पाक को थी जानकारी</Sentence1><Sentence2>ओसामा के छिपने के ठिकाने से वाकिफ था पाक : हिलेरी क्‍लिंटन</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0887"><Sentence1>हिलेरी क्लिंटन ने दावा किया है कि एबटाबाद में लादेन के ठिकाने के बारे में पाकिस्तानी लीडर्स और टॉप आर्मी अफसर को जानकारी थी</Sentence1><Sentence2>हिलेरी  को  इस बात का यकीन है कि सीनियर पाकिस्तानी अधिकारियों को बिन लादेन के ठिकाने का पता था।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0888"><Sentence1>हिलेरी क्लिंटन ने दावा किया है कि एबटाबाद में लादेन के ठिकाने के बारे में पाकिस्तानी लीडर्स और टॉप आर्मी अफसर को जानकारी थी</Sentence1><Sentence2>हिलेरी क्लिंटन ने यह दावा किया है कि एबोटाबाद में ओसामा के ठिकाने से पाकिस्तान अंजान नहीं था</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0889"><Sentence1>हिलेरी ने यह दावा किया कि पाकिस्तान सब जानता था।</Sentence1><Sentence2>रियो ओलंपिक के गुडविल ब्रांड एंबेसडर बनेंगे सचिन तेंदुलकर</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0890"><Sentence1>हिलेरी ने यह दावा किया कि पाकिस्तान सब जानता था।</Sentence1><Sentence2>हिलेरी क्लिंटन के अनुसार, पाकिस्तानी नेताओं को सब जानकारी थी</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0891"><Sentence1>हेग स्थित संयुक्त राष्ट्र की स्थायी मध्यस्थता अदालत (पीसीए) के एक आदेश  के अनुसार इतालवी मरीन में से एक सल्वातोरे गिरोने अब भारत से स्वदेश लौट सकेगा</Sentence1><Sentence2>दो इतालवी नौसैनिकों को 2012 में दो मछुआरों की गोली मारकर हत्या करने के आरोप में गिरफ्तार किया गया था। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0892"><Sentence1>हेग स्थित संयुक्त राष्ट्र की स्थायी मध्यस्थता अदालत (पीसीए) के एक आदेश  के अनुसार इतालवी मरीन में से एक सल्वातोरे गिरोने अब भारत से स्वदेश लौट सकेगा</Sentence1><Sentence2>यूएन कोर्ट ने इतालवी मरीन सल्वातोरे गिरोने  को  स्वदेश  भेजने का आदेश दिया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0893"><Sentence1>हेलिकॉप्टर डील: खुद पर उठे सवाल तो राहुल ने कहा- टारगेट बनने से खुश हूं</Sentence1><Sentence2>अगस्ता वैस्टलैंड: 'मुझे निशाना बनाया जाता है फिर भी मैं खुश हूं'</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0894"><Sentence1>हेलिकॉप्टर डील: खुद पर उठे सवाल तो राहुल ने कहा- टारगेट बनने से खुश हूं</Sentence1><Sentence2>सूचना मिलते ही आनन फानन में स्कूल खाली कराया गया </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0895"><Sentence1>हेलीकॉप्टर घूसकांड: रिटायरमेंट के बाद दो बार इटली गए थे त्यागी|</Sentence1><Sentence2>त्यागी ने अपने रिटायरमेंट के बाद दो बार इटली की यात्रा की थी </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0896"><Sentence1>हेलीकॉप्टर घूसकांड: रिटायरमेंट के बाद दो बार इटली गए थे त्यागी|</Sentence1><Sentence2>बीजेपी एमपी किरीट सौमेया ने आरोप लगाया कि 'राहुल के एडवाइजर कनिष्क सिंह और अगस्ता डील के एक मिडलमैन हेशके के बीच लिंक थे।</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0897"><Sentence1>हेलीकॉप्टर घोटाले की रकम एमजीएफ एम्मार में जाने की जांच शुरू कर दी है</Sentence1><Sentence2>वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि भाजपा सांसद सोमैया के इस आरोप  की जांच की जा रही है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0898"><Sentence1>हेलीकॉप्टर घोटाले की रकम एमजीएफ एम्मार में जाने की जांच शुरू कर दी है</Sentence1><Sentence2>हजारों करोड़ के घोटाले की कुछ रकम कांग्रेस नेता कनिष्क सिंह की कथित कंपनी एमजीएफ एम्मार में भी जाने की भी जांच शुरू हो गई है। </Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0899"><Sentence1>हॉस्टल के गेट्स के बाहर कभी भी सैकड़ों शराब की खाली बोतलें देखी जा सकती हैं</Sentence1><Sentence2>जेएनयू  के प्रोफसर्स से   तैयार किये गये दो सौ  पेज के एक डॉक्युमेंट में जेएनयू  को 'ऑर्गनाइज्ड सेक्स रैकेट' का गढ़ बताया गया है</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase><Paraphrase pID="T1.TEST_HIN0900"><Sentence1>हॉस्टल के गेट्स के बाहर कभी भी सैकड़ों शराब की खाली बोतलें देखी जा सकती हैं</Sentence1><Sentence2>हॉस्टल  के बाहर  हमेशा सैकड़ों शराब की खाली बोतलें देखी जा सकती हैं</Sentence2><Class>XX</Class></Paraphrase></Corpus></Data>